{"config":{"lang":["en"],"min_search_length":3,"prebuild_index":false,"separator":"[\\s\\-]+"},"docs":[{"location":"","text":"The World In Progress Abstraction If Time is built within Our Self's, then Time is Our Self's, as result of Time it Self! You are the Wood ( America ( White Tiger (Yin))) [1] :tiger: I am the Fire ( Asia ( Fire Dragon (Yang))) [1] :dragon: Which means: 1 + 1 = 1 OR 3 World Wide Metal Monkey ( Tao / Dao ) [1] :monkey_face: English Topic's Click here to understand why this solution intents to be created. Click here to read our Eternal License (Including You(readers, coders, investors & players) Click here to read the English Version of this Challenge Click here to dive deeper in this Challenge Road Map Click here to read my Manifest Click here to return to the main website [ HTML & CSS ] Incomplete new Version Click here to return to the main website Full Angular9 Completed old version Click here to return to the Blog [ JavaScript ] Learning and Test zone Extra's If \"we\" like, we can include our self's on it... If \"we\" don't like, we can exclude our self's from it... Respect Spiritual Life Close Your Eyes. What Can You See, What Can You Do? Open Your Eyes. What Can You See, what Can You Do? Let me think, since I already feel You are a Coder , and You wish to code and help to build this world wide challenge! Click here to read the common questions we shared Click here to understand how we should care (simplicity) when coding T\u00f3picos em Portugu\u00eas (latin) Clica aqui para ler a vers\u00e3o em Portugu\u00eas deste Desafio Clica aqui para ver a lista de videos do canal de Youtube Click aqui para ler os artigos do blog chamado \"Macaco Pregui\u00e7oso\" Click aqui para ler mais artigos no blog chamado \"Critica Sem Piedade\"","title":"The World In Progress ![](./images/tao.png)"},{"location":"#the-world-in-progress","text":"","title":"The World In Progress"},{"location":"#abstraction","text":"If Time is built within Our Self's, then Time is Our Self's, as result of Time it Self! You are the Wood ( America ( White Tiger (Yin))) [1] :tiger: I am the Fire ( Asia ( Fire Dragon (Yang))) [1] :dragon: Which means: 1 + 1 = 1 OR 3 World Wide Metal Monkey ( Tao / Dao ) [1] :monkey_face:","title":"Abstraction"},{"location":"#english-topics","text":"Click here to understand why this solution intents to be created. Click here to read our Eternal License (Including You(readers, coders, investors & players) Click here to read the English Version of this Challenge Click here to dive deeper in this Challenge Road Map Click here to read my Manifest Click here to return to the main website [ HTML & CSS ] Incomplete new Version Click here to return to the main website Full Angular9 Completed old version Click here to return to the Blog [ JavaScript ] Learning and Test zone","title":"English Topic's"},{"location":"#extras","text":"If \"we\" like, we can include our self's on it... If \"we\" don't like, we can exclude our self's from it...","title":"Extra's"},{"location":"#respect-spiritual-life","text":"Close Your Eyes. What Can You See, What Can You Do? Open Your Eyes. What Can You See, what Can You Do?","title":"Respect Spiritual Life"},{"location":"#let-me-think-since-i-already-feel","text":"You are a Coder , and You wish to code and help to build this world wide challenge! Click here to read the common questions we shared Click here to understand how we should care (simplicity) when coding","title":"Let me think, since I already feel"},{"location":"#topicos-em-portugues-latin","text":"Clica aqui para ler a vers\u00e3o em Portugu\u00eas deste Desafio Clica aqui para ver a lista de videos do canal de Youtube Click aqui para ler os artigos do blog chamado \"Macaco Pregui\u00e7oso\" Click aqui para ler mais artigos no blog chamado \"Critica Sem Piedade\"","title":"T\u00f3picos em Portugu\u00eas (latin)"},{"location":"404/","text":"We Must Change Our ERRORS","title":"We Must Change Our **ERRORS**"},{"location":"404/#we-must-change-our-errors","text":"","title":"We Must Change Our ERRORS"},{"location":"MANIFEST/","text":"Manifest FILE : README.MD USAGE : READ & CLICK DESCRIPTION : First Contact - Path of Shields OPTIONS : Follow the Fun - tool REQUIREMENTS : ENGLISH + TIME + BRAIN BUGS : I am part of the bug. NOTES : Hacking Errors AUTHOR : OscarFM aka Rakzhodekams aka Sun Wukong ORGANIZATION : OdicforceSounds SOCIAL MEDIA : Facebook REVISION : 0.1.0 RVNOTES : [0] I am here ( in this body experience ) [1] Here is GOD or the Universe [0] You are Here ( in that body experience ) Some Words : Everything starts in a relation of communication if is intercepted by a self will to interact with. Then Something is pointed ' > ' to something else, so the first self can have an Expression in some reality, which result in something else, that can be used for something else to be something else as a function of something else... The Brain and the body use the same discipline by the same pattern to structure and organize Data . \"Defense Security Should be the First step of Any Living Box, While Most Boxes Don't Always Care About Them Self's, when exploring the World\" What can I say? Eyes On You > \"We are not what we say but what we do\" \"If Time build within our Self's, then Time is Our Selfs as result of Time it Self\" Which Means: 1 + 1 = 1 OR 3 Tao / Dao OR in another words: (Fantasy) 1 OM + (Logic) 1 Spirit = (Application) 1 Expression Thanks to : Eternal Masters of My Heart Click here to go back","title":"Manifest"},{"location":"MANIFEST/#manifest","text":"FILE : README.MD USAGE : READ & CLICK DESCRIPTION : First Contact - Path of Shields OPTIONS : Follow the Fun - tool REQUIREMENTS : ENGLISH + TIME + BRAIN BUGS : I am part of the bug. NOTES : Hacking Errors AUTHOR : OscarFM aka Rakzhodekams aka Sun Wukong ORGANIZATION : OdicforceSounds SOCIAL MEDIA : Facebook REVISION : 0.1.0 RVNOTES : [0] I am here ( in this body experience ) [1] Here is GOD or the Universe [0] You are Here ( in that body experience ) Some Words : Everything starts in a relation of communication if is intercepted by a self will to interact with. Then Something is pointed ' > ' to something else, so the first self can have an Expression in some reality, which result in something else, that can be used for something else to be something else as a function of something else... The Brain and the body use the same discipline by the same pattern to structure and organize Data . \"Defense Security Should be the First step of Any Living Box, While Most Boxes Don't Always Care About Them Self's, when exploring the World\" What can I say? Eyes On You > \"We are not what we say but what we do\" \"If Time build within our Self's, then Time is Our Selfs as result of Time it Self\" Which Means: 1 + 1 = 1 OR 3 Tao / Dao OR in another words: (Fantasy) 1 OM + (Logic) 1 Spirit = (Application) 1 Expression Thanks to : Eternal Masters of My Heart Click here to go back","title":"Manifest"},{"location":"World-Cleaner/","text":"Welcome We Will Try to keep things as Simple as Possible Slogan If Time is built within Our Self's, then Time is Our Self's, as result of Time it Self What this application challenge don't want to be? Is Not a Social-Media (users cannot search for others) Users cannot add friends No Comments? (comments are useful for those who make actions as description and for those who deny (to know why )) No Chat What this application challenge aims to be? More than anything, this challenge is a out-of-the-box action challenge. Read more Questions about this challenge development here This Challenge Targets: All Governments in the world All Public Brands of the World All Private Brands of the World Rules: You are Free to invite more people to participate in coding with us. You are Free to talk about this project to everyone in the world. You are Free to search for people who wish to make an investment to this project. You are Free to share all extra content of this project ( Images / audio / texts ) .for Free You are not Free to exclude Your self from this Eternal License Main Discussion: Coding - 2020 Dive into the World of JavaScript - The Best Free Testing proposes Project to handle databases is Firebase - You already have experience with JavaScript. - We have different options, all of them good. 1. We write in JavaScript 2. We write in Typescript 3. We use a Framework like VueJS or Angular where both can use ES6 or TypeScript 4. Since we wish to target all devices, some extra frameworks can he handle, as Ionic. 5. While Ionic framework and many others can produce content for Android and iOS , we may care to develop a specific platform application using Java. 6. For each Social Media, if user is logged by Google accounts or Facebook accounts, users need to login using Android or iOS . ( We start testing using only a Webapp for PC browser (e.g. Google Chromium ) 7. Care! Firebase works with NoSQL and NodeJS. Naturally we write both: front end and backend JavaScript Applications Thinking this Application, as a functional application, we don't need a Awesome Interface for users, but if all principles of this application grow, we should care to put things beautiful and nice. The functional condition of players is always the same: Do Action: (when action is done, user jump to rate actions(videos)) Rate Actions (each use need to rate (lets say: 7 videos, then user can do another action) Player Menus Do Action Rate Action ShortPathName e.g. NCP (Nature Care Path) : Value e.g. [0] - Result: NPC [0000] Rating Menu (activated in the end of video) 0 (deny) 1 (approve) Users Proprieties Note: If this application grows... - Users Psychological Characteristics Rate (inside companies promotions (commercial relation)) - Professional Users Characteristics State - Users Personal Characteristics ( hobbies and health ) - Users Actions Challenge Rate / Status. (number of actions per Path) Sensible Data and Storing Company_name . Number of Employees Employee Email Points / Coins Users Action Device GPS Points Coords (animation propose) Not Sensible Data - Temporary Storing Online Video Stream Link made by User. Lets focus on Youtube API Services When an action is approved, user gain 1 point and company gain 1 point too. User points can be used as coins. Company points cannot be used as coins. Public Status: list of registered companies names with points association. Video Services Users produce action concept proof by streaming a video that is stored in some service like Youtube . We only need to know that address of the video user made, to share that video adress as a video to rate, to X users more until rate get 7 positive or negative votes. So, again: if we can know that link, we don't need to store videos ;) Note: Since I only know / read about JavaScript world, I do a relation between using Redux to control User Video Time state. This is a test or maybe this is a challenge As any contribution is as well, numeric expressions that represent value, money, for each contribution that pass throught all reviews in a pull request, we share a numeric expression that represents value (N) Lets think as simple as (1). If this 1 was a dolar is 1 dolar, if this 1 is a euro, is 1 euro, while if is 1 bitcoin is a lot more. So what is the values of this competition actions? Each person is free to associate a single numeric expression that represents value, to the desire value that those actions can represent. Dreams: I wish Bitcoin industry accept that 1 single numeric expression that represents values from this challenge, could be 1 Bitcoin .","title":"Welcome"},{"location":"World-Cleaner/#welcome","text":"We Will Try to keep things as Simple as Possible","title":"Welcome"},{"location":"World-Cleaner/#slogan","text":"If Time is built within Our Self's, then Time is Our Self's, as result of Time it Self","title":"Slogan"},{"location":"World-Cleaner/#what-this-application-challenge-dont-want-to-be","text":"Is Not a Social-Media (users cannot search for others) Users cannot add friends No Comments? (comments are useful for those who make actions as description and for those who deny (to know why )) No Chat","title":"What this application challenge don't want to be?"},{"location":"World-Cleaner/#what-this-application-challenge-aims-to-be","text":"More than anything, this challenge is a out-of-the-box action challenge. Read more Questions about this challenge development here","title":"What this application challenge aims to be?"},{"location":"World-Cleaner/#this-challenge-targets","text":"All Governments in the world All Public Brands of the World All Private Brands of the World","title":"This Challenge Targets:"},{"location":"World-Cleaner/#rules","text":"You are Free to invite more people to participate in coding with us. You are Free to talk about this project to everyone in the world. You are Free to search for people who wish to make an investment to this project. You are Free to share all extra content of this project ( Images / audio / texts ) .for Free You are not Free to exclude Your self from this Eternal License","title":"Rules:"},{"location":"World-Cleaner/#main-discussion-coding-2020","text":"Dive into the World of JavaScript - The Best Free Testing proposes Project to handle databases is Firebase - You already have experience with JavaScript. - We have different options, all of them good. 1. We write in JavaScript 2. We write in Typescript 3. We use a Framework like VueJS or Angular where both can use ES6 or TypeScript 4. Since we wish to target all devices, some extra frameworks can he handle, as Ionic. 5. While Ionic framework and many others can produce content for Android and iOS , we may care to develop a specific platform application using Java. 6. For each Social Media, if user is logged by Google accounts or Facebook accounts, users need to login using Android or iOS . ( We start testing using only a Webapp for PC browser (e.g. Google Chromium ) 7. Care! Firebase works with NoSQL and NodeJS. Naturally we write both: front end and backend JavaScript Applications Thinking this Application, as a functional application, we don't need a Awesome Interface for users, but if all principles of this application grow, we should care to put things beautiful and nice.","title":"Main Discussion: Coding - 2020"},{"location":"World-Cleaner/#the-functional-condition-of-players-is-always-the-same","text":"Do Action: (when action is done, user jump to rate actions(videos)) Rate Actions (each use need to rate (lets say: 7 videos, then user can do another action)","title":"The functional condition of players is always the same:"},{"location":"World-Cleaner/#player-menus","text":"Do Action Rate Action ShortPathName e.g. NCP (Nature Care Path) : Value e.g. [0] - Result: NPC [0000] Rating Menu (activated in the end of video) 0 (deny) 1 (approve)","title":"Player Menus"},{"location":"World-Cleaner/#users-proprieties","text":"Note: If this application grows... - Users Psychological Characteristics Rate (inside companies promotions (commercial relation)) - Professional Users Characteristics State - Users Personal Characteristics ( hobbies and health ) - Users Actions Challenge Rate / Status. (number of actions per Path)","title":"Users Proprieties"},{"location":"World-Cleaner/#sensible-data-and-storing","text":"Company_name . Number of Employees Employee Email Points / Coins Users Action Device GPS Points Coords (animation propose)","title":"Sensible Data and Storing"},{"location":"World-Cleaner/#not-sensible-data-temporary-storing","text":"Online Video Stream Link made by User. Lets focus on Youtube API","title":"Not Sensible Data - Temporary Storing"},{"location":"World-Cleaner/#services","text":"When an action is approved, user gain 1 point and company gain 1 point too. User points can be used as coins. Company points cannot be used as coins. Public Status: list of registered companies names with points association.","title":"Services"},{"location":"World-Cleaner/#video-services","text":"Users produce action concept proof by streaming a video that is stored in some service like Youtube . We only need to know that address of the video user made, to share that video adress as a video to rate, to X users more until rate get 7 positive or negative votes. So, again: if we can know that link, we don't need to store videos ;) Note: Since I only know / read about JavaScript world, I do a relation between using Redux to control User Video Time state.","title":"Video Services"},{"location":"World-Cleaner/#this-is-a-test-or-maybe-this-is-a-challenge","text":"As any contribution is as well, numeric expressions that represent value, money, for each contribution that pass throught all reviews in a pull request, we share a numeric expression that represents value (N) Lets think as simple as (1). If this 1 was a dolar is 1 dolar, if this 1 is a euro, is 1 euro, while if is 1 bitcoin is a lot more. So what is the values of this competition actions? Each person is free to associate a single numeric expression that represents value, to the desire value that those actions can represent.","title":"This is a test or maybe this is a challenge"},{"location":"World-Cleaner/#dreams","text":"I wish Bitcoin industry accept that 1 single numeric expression that represents values from this challenge, could be 1 Bitcoin .","title":"Dreams:"},{"location":"dao/","text":"Tao / Dao Source Original Reference to Explore","title":"Tao / Dao Source"},{"location":"dao/#tao-dao-source","text":"Original Reference to Explore","title":"Tao / Dao Source"},{"location":"en/","text":"Topics Welcome Message About this Project Project Concerns User Privacy User Path Rating Points User Interface Brands Interface The BlackBox Devices Back to Main Page","title":"Topics"},{"location":"en/#topics","text":"Welcome Message About this Project Project Concerns User Privacy User Path Rating Points User Interface Brands Interface The BlackBox Devices Back to Main Page","title":"Topics"},{"location":"en/ALLINONE/","text":"The World In Progress We are here to try to Fix Common Errors Most of World problems are Logic problems Logic Refers: Ego ! Each one Ego is each one \"holy\" tool to create anything each one wish to! Let us Try to Solve some of them, while We Can... So, the best way I can help, is by asking You to keep Reading. Don't click the next links before reading everything, since they will take you to the other domain. Read it all! Fantasy [1] + Logic [1] = Application [1] A Simple Mental Exercise: OM [1] Fantasy ( Yang (0)) : \" We Came In Peace - Trance Zone\" { m } Full in your Natural Air Box and stop Your breath for some moments. What You are thinking about in that moment, will take Your mind to some \"place\" called \"Dream\". ( it is only in your mind) Then we Sum that \"Dream\" to the last step, and we call this next step Spirit , which is about that abstract capacity we all have, where we \"produce\" Fantasy while comparing our self's to those creations, which means, we are using: Logic : '+' Spirit [1] Logic ( Yin (1)) : \" Our Eternal License \" { E } By Logic , each person (men or woman) in the world, even having the same skills or (body tools), we assume that all develop something different from all others. That is our Spirit ! This Concept of being Logicly Some \"Fantastic-Self-Creation\" give us a good suggestion as Slogan: Our Spirit - Our Style Styles are about Colors and Color is one of the Brain Creation when listning to Music which is made of Sound . Sound is an Expression of Movement in Space . Share Your Voice Sound, Expressing Your Inner Self Creation. = Expression [1] Application : (Tao) - \"Real Time Shamanic Quest Dream \" {c2} I don't know about your Sound... But if someone else above yourself did listen to... Then You can share with them about those effects, creating more sound effects using sound+Verbal objectivity. We call that Science ! WHAT!? :) Yes, children and \"non-rational\" animals are doing Science from the day they were born. So let's Read about Our Challange , which is about a Dream that is only in my head, that aims to become Reality! Now You may click the Links of the next text piece, since they will dive your reading to each part. Challenge Global Notes: We always need a Path or a Roadmap. In this case the Paths are for Players and the Roadmap to Developers . To Motivate You to participate in this Challenge, I include All (Players, Developers, Investors, and All next Generations) in my Eternal_License , therefor You Should accept to start participating NOW , if You wish to NOT be Included! Now, that You know more about my Motivations, lets talk about Your motivations which drop You with a Privacy Problem that Face our Roadmap Dream, when using your Devices ! Our Challenge target All Business by motivating them in a Free Public Exposition for Image Propose Only in Our Rating_System ! Because the Main Tools are Persons, we add Our Numeric_Expression that Represents Value! The Reporting System is Rated by the same Tools ! Challenge Developer Notes: READ MORE Challenge Player Notes: You need to wait! Therefor, You should keep in mind everything you did read. You can even help! Sharing some Poetry / Literature just for Fun: \" If Time is Built Within Our Self's, then Time is Our Self's as result of Time it Self \" \"You are the Wood\" : America - White Tiger \"I am the Fire\" : Asia - Fire Dragon Which means: 1 + 1 = 1 OR 3 ( Tao ) Go back","title":"The World In Progress"},{"location":"en/ALLINONE/#the-world-in-progress","text":"","title":"The World In Progress"},{"location":"en/ALLINONE/#we-are-here-to-try-to-fix-common-errors","text":"","title":"We are here to try to Fix Common Errors"},{"location":"en/ALLINONE/#most-of-world-problems-are-logic-problems","text":"Logic Refers: Ego ! Each one Ego is each one \"holy\" tool to create anything each one wish to! Let us Try to Solve some of them, while We Can... So, the best way I can help, is by asking You to keep Reading. Don't click the next links before reading everything, since they will take you to the other domain. Read it all!","title":"Most of World problems are Logic problems"},{"location":"en/ALLINONE/#fantasy-1-logic-1-application-1","text":"A Simple Mental Exercise:","title":"Fantasy [1] + Logic [1] = Application [1]"},{"location":"en/ALLINONE/#om-1-fantasy-yang0-we-came-in-peace-trance-zone-m","text":"Full in your Natural Air Box and stop Your breath for some moments. What You are thinking about in that moment, will take Your mind to some \"place\" called \"Dream\". ( it is only in your mind) Then we Sum that \"Dream\" to the last step, and we call this next step Spirit , which is about that abstract capacity we all have, where we \"produce\" Fantasy while comparing our self's to those creations, which means, we are using: Logic :","title":"OM [1] Fantasy (Yang(0)) : \"We Came In Peace - Trance Zone\" {m}"},{"location":"en/ALLINONE/#spirit-1-logic-yin1-our-eternal-license-e","text":"By Logic , each person (men or woman) in the world, even having the same skills or (body tools), we assume that all develop something different from all others. That is our Spirit ! This Concept of being Logicly Some \"Fantastic-Self-Creation\" give us a good suggestion as Slogan: Our Spirit - Our Style Styles are about Colors and Color is one of the Brain Creation when listning to Music which is made of Sound . Sound is an Expression of Movement in Space . Share Your Voice Sound, Expressing Your Inner Self Creation.","title":"'+' Spirit [1] Logic (Yin(1)) : \"Our Eternal License\" {E}"},{"location":"en/ALLINONE/#expression-1-application-tao-real-time-shamanic-quest-dream-c2","text":"I don't know about your Sound... But if someone else above yourself did listen to... Then You can share with them about those effects, creating more sound effects using sound+Verbal objectivity. We call that Science !","title":"= Expression [1] Application : (Tao) - \"Real Time Shamanic Quest Dream \" {c2}"},{"location":"en/ALLINONE/#what","text":"Yes, children and \"non-rational\" animals are doing Science from the day they were born. So let's Read about Our Challange , which is about a Dream that is only in my head, that aims to become Reality! Now You may click the Links of the next text piece, since they will dive your reading to each part.","title":"WHAT!? :)"},{"location":"en/ALLINONE/#challenge-global-notes","text":"We always need a Path or a Roadmap. In this case the Paths are for Players and the Roadmap to Developers . To Motivate You to participate in this Challenge, I include All (Players, Developers, Investors, and All next Generations) in my Eternal_License , therefor You Should accept to start participating NOW , if You wish to NOT be Included! Now, that You know more about my Motivations, lets talk about Your motivations which drop You with a Privacy Problem that Face our Roadmap Dream, when using your Devices ! Our Challenge target All Business by motivating them in a Free Public Exposition for Image Propose Only in Our Rating_System ! Because the Main Tools are Persons, we add Our Numeric_Expression that Represents Value! The Reporting System is Rated by the same Tools !","title":"Challenge Global Notes:"},{"location":"en/ALLINONE/#challenge-developer-notes","text":"READ MORE","title":"Challenge Developer Notes:"},{"location":"en/ALLINONE/#challenge-player-notes","text":"You need to wait! Therefor, You should keep in mind everything you did read. You can even help!","title":"Challenge Player Notes:"},{"location":"en/ALLINONE/#sharing-some-poetry-literature-just-for-fun","text":"\" If Time is Built Within Our Self's, then Time is Our Self's as result of Time it Self \" \"You are the Wood\" : America - White Tiger \"I am the Fire\" : Asia - Fire Dragon Which means: 1 + 1 = 1 OR 3 ( Tao ) Go back","title":"Sharing some Poetry / Literature just for Fun:"},{"location":"en/Actions/","text":"Actions Actions are Concept Proofs of Singular Actions. Actions shall have 7 or More Positive Ranking Votes in Sequence to be Approved. Note: Almost everyone can have a Good Judgment of All Actions they See . The Concept of Justice Exist in Most of Us from Very Young. Lets use it for Education! Actions Concept Proofs Shall be expressed to the community as: Actions ID (a mix between user ID and Action ID?) Title: ( Actions Path ) + GPS + Date ( Full ) Concept Proof Duration. Go back to Main Page","title":"Actions"},{"location":"en/Actions/#actions","text":"Actions are Concept Proofs of Singular Actions. Actions shall have 7 or More Positive Ranking Votes in Sequence to be Approved. Note: Almost everyone can have a Good Judgment of All Actions they See . The Concept of Justice Exist in Most of Us from Very Young. Lets use it for Education! Actions Concept Proofs Shall be expressed to the community as: Actions ID (a mix between user ID and Action ID?) Title: ( Actions Path ) + GPS + Date ( Full ) Concept Proof Duration. Go back to Main Page","title":"Actions"},{"location":"en/Database/","text":"","title":"Database"},{"location":"en/Developers/","text":"Developers You can find the source of *odicforcesounds here - We are Here to [Dive In to the World of JavaScript]() - So Remember [Mr. JSON]() Each Track have One Single Compenent . You Shall Not Change That Sigular Condition ! Each Component shall use player settings as they are: Small. Css can become better, but let it be Dark let it be Black . Even If You don't Love to watch stars at night... There is a lot of work in this Fantastic Challenge that needs an expression of existence. Maybe my English is terrible. Make it Better for everyone. You can add Longs text's or a simple Link , but we motivate You to create more Components . You are free to add more content / functonality, but You need to comment the Code you write / add, and You need to explain the Logic association between Content+Function, while You shall give priority to this Challenge ! Go back to Main Page","title":"Developers"},{"location":"en/Developers/#developers","text":"You can find the source of *odicforcesounds here - We are Here to [Dive In to the World of JavaScript]() - So Remember [Mr. JSON]() Each Track have One Single Compenent . You Shall Not Change That Sigular Condition ! Each Component shall use player settings as they are: Small. Css can become better, but let it be Dark let it be Black . Even If You don't Love to watch stars at night... There is a lot of work in this Fantastic Challenge that needs an expression of existence. Maybe my English is terrible. Make it Better for everyone. You can add Longs text's or a simple Link , but we motivate You to create more Components . You are free to add more content / functonality, but You need to comment the Code you write / add, and You need to explain the Logic association between Content+Function, while You shall give priority to this Challenge ! Go back to Main Page","title":"Developers"},{"location":"en/EN_EN/","text":"The World In Progress We are here to try to Fix Common Errors Most of World problems are Logic problems Logic Refers: Ego ! Each one Ego is each one \"holy\" tool to create anything each one wish to! Let us Try to Solve some of them, while We Can... So, the best way I can help, is by asking You to keep Reading. Don't click the next links before reading everything, since they will take you to the other domain. Read it all! Fantasy [1] + Logic [1] = Application [1] A Simple Mental Exercise: OM [1] Fantasy ( Yang (0)) : \" We Came In Peace - Trance Zone\" { m } Full in your Natural Air Box and stop Your breath for some moments. What You are thinking about in that moment, will take Your mind to some \"place\" called \"Dream\". ( it is only in your mind) Then we Sum that \"Dream\" to the last step, and we call this next step Spirit , which is about that abstract capacity we all have, where we \"produce\" Fantasy while comparing our self's to those creations, which means, we are using: Logic : '+' Spirit [1] Logic ( Yin (1)) : \" Our Eternal License \" { E } By Logic , each person (men or woman) in the world, even having the same skills or (body tools), we assume that all develop something different from all others. That is our Spirit ! This Concept of being Logicly Some \"Fantastic-Self-Creation\" give us a good suggestion as Slogan: Our Spirit - Our Style Styles are about Colors and Color is one of the Brain Creation when listning to Music which is made of Sound . Sound is an Expression of Movement in Space . Share Your Voice Sound, Expressing Your Inner Self Creation. = Expression [1] Application : (Tao) - \"Real Time Shamanic Quest Dream \" {c2} I don't know about your Sound... But if someone else above yourself did listen to... Then You can share with them about those effects, creating more sound effects using sound+Verbal objectivity. We call that Science ! WHAT!? :) Yes, children and \"non-rational\" animals are doing Science from the day they were born. So let's Read about Our Challange , which is about a Dream that is only in my head, that aims to become Reality! Now You may click the Links of the next text piece, since they will dive your reading to each part. Challenge Global Notes: We always need a Path or a Roadmap. In this case the Paths are for Players and the Roadmap to Developers . To Motivate You to participate in this Challenge, I include All (Players, Developers, Investors, and All next Generations) in my Eternal_License , therefor You Should accept to start participating NOW , if You wish to NOT be Included! Now, that You know more about my Motivations, lets talk about Your motivations which drop You with a Privacy Problem that Face our Roadmap Dream, when using your Devices ! Our Challenge target All Business by motivating them in a Free Public Exposition for Image Propose Only in Our Rating_System ! Because the Main Tools are Persons, we add Our Numeric_Expression that Represents Value! The Reporting System is Rated by the same Tools ! Challenge Developer Notes: READ MORE Challenge Player Notes: You need to wait! Therefor, You should keep in mind everything you did read. You can even help! Sharing some Poetry / Literature just for Fun: \" If Time is Built Within Our Self's, then Time is Our Self's as result of Time it Self \" \"You are the Wood\" : America - White Tiger \"I am the Fire\" : Asia - Fire Dragon Which means: 1 + 1 = 1 OR 3 ( Tao )","title":"The World In Progress"},{"location":"en/EN_EN/#the-world-in-progress","text":"","title":"The World In Progress"},{"location":"en/EN_EN/#we-are-here-to-try-to-fix-common-errors","text":"","title":"We are here to try to Fix Common Errors"},{"location":"en/EN_EN/#most-of-world-problems-are-logic-problems","text":"Logic Refers: Ego ! Each one Ego is each one \"holy\" tool to create anything each one wish to! Let us Try to Solve some of them, while We Can... So, the best way I can help, is by asking You to keep Reading. Don't click the next links before reading everything, since they will take you to the other domain. Read it all!","title":"Most of World problems are Logic problems"},{"location":"en/EN_EN/#fantasy-1-logic-1-application-1","text":"A Simple Mental Exercise:","title":"Fantasy [1] + Logic [1] = Application [1]"},{"location":"en/EN_EN/#om-1-fantasy-yang0-we-came-in-peace-trance-zone-m","text":"Full in your Natural Air Box and stop Your breath for some moments. What You are thinking about in that moment, will take Your mind to some \"place\" called \"Dream\". ( it is only in your mind) Then we Sum that \"Dream\" to the last step, and we call this next step Spirit , which is about that abstract capacity we all have, where we \"produce\" Fantasy while comparing our self's to those creations, which means, we are using: Logic :","title":"OM [1] Fantasy (Yang(0)) : \"We Came In Peace - Trance Zone\" {m}"},{"location":"en/EN_EN/#spirit-1-logic-yin1-our-eternal-license-e","text":"By Logic , each person (men or woman) in the world, even having the same skills or (body tools), we assume that all develop something different from all others. That is our Spirit ! This Concept of being Logicly Some \"Fantastic-Self-Creation\" give us a good suggestion as Slogan: Our Spirit - Our Style Styles are about Colors and Color is one of the Brain Creation when listning to Music which is made of Sound . Sound is an Expression of Movement in Space . Share Your Voice Sound, Expressing Your Inner Self Creation.","title":"'+' Spirit [1] Logic (Yin(1)) : \"Our Eternal License\" {E}"},{"location":"en/EN_EN/#expression-1-application-tao-real-time-shamanic-quest-dream-c2","text":"I don't know about your Sound... But if someone else above yourself did listen to... Then You can share with them about those effects, creating more sound effects using sound+Verbal objectivity. We call that Science !","title":"= Expression [1] Application : (Tao) - \"Real Time Shamanic Quest Dream \" {c2}"},{"location":"en/EN_EN/#what","text":"Yes, children and \"non-rational\" animals are doing Science from the day they were born. So let's Read about Our Challange , which is about a Dream that is only in my head, that aims to become Reality! Now You may click the Links of the next text piece, since they will dive your reading to each part.","title":"WHAT!? :)"},{"location":"en/EN_EN/#challenge-global-notes","text":"We always need a Path or a Roadmap. In this case the Paths are for Players and the Roadmap to Developers . To Motivate You to participate in this Challenge, I include All (Players, Developers, Investors, and All next Generations) in my Eternal_License , therefor You Should accept to start participating NOW , if You wish to NOT be Included! Now, that You know more about my Motivations, lets talk about Your motivations which drop You with a Privacy Problem that Face our Roadmap Dream, when using your Devices ! Our Challenge target All Business by motivating them in a Free Public Exposition for Image Propose Only in Our Rating_System ! Because the Main Tools are Persons, we add Our Numeric_Expression that Represents Value! The Reporting System is Rated by the same Tools !","title":"Challenge Global Notes:"},{"location":"en/EN_EN/#challenge-developer-notes","text":"READ MORE","title":"Challenge Developer Notes:"},{"location":"en/EN_EN/#challenge-player-notes","text":"You need to wait! Therefor, You should keep in mind everything you did read. You can even help!","title":"Challenge Player Notes:"},{"location":"en/EN_EN/#sharing-some-poetry-literature-just-for-fun","text":"\" If Time is Built Within Our Self's, then Time is Our Self's as result of Time it Self \" \"You are the Wood\" : America - White Tiger \"I am the Fire\" : Asia - Fire Dragon Which means: 1 + 1 = 1 OR 3 ( Tao )","title":"Sharing some Poetry / Literature just for Fun:"},{"location":"en/Github/","text":"Github Fork the Project and show Us what You did. Go back to Main Page","title":"Github"},{"location":"en/Github/#github","text":"Fork the Project and show Us what You did. Go back to Main Page","title":"Github"},{"location":"en/Libraries/","text":"","title":"Libraries"},{"location":"en/Registration/","text":"Registration Work in Progress Go back to Main Page","title":"Registration"},{"location":"en/Registration/#registration","text":"Work in Progress Go back to Main Page","title":"Registration"},{"location":"en/Subscriptions/","text":"Brands / Business / Companies Subscription Work in Progress Go back to Main Page","title":"Brands / Business / Companies Subscription"},{"location":"en/Subscriptions/#brands-business-companies-subscription","text":"Work in Progress Go back to Main Page","title":"Brands / Business / Companies Subscription"},{"location":"en/Tao/Tao/","text":"## All Rights Reserved \u00ae If You deny to contribute to this project, You are Included In OdicforceSounds Eternal License ! Social Tool Kit - World Wide Conscious Cleaner Tao - The Wind of God The Main Gift of OdicforceSounds Expression Note : \"We dont' care What You Think but What You do\" Severn Cullis Suzuki Public Talk Tribute Abstraction + Fantasy = Logic 1 + 1 = 1 or 3 Feeling Logic ? Note: You Shall not deny to Join World Cleaner challenge, the main Gift delivered and expressed by Sun Wukong, the Monkey King For Education Propose Only! ( About Me and this project ) \" No matter what we think, but what we do! \" The Game Project - Is Fun To Take Care This Application aims to: Be a World Wide Political Science Business Challenge Target All who represent one or more Logos Is a World Wide Brands Competition for image propose Only! List all Brands which have more approved Actions Above the Others. The process of education is based on repetition. For those who don't have the will to clean or help Nature environment, because they have no motivation. Now you have many motivations! Earn Points , earn Game status , earn Professional status , earn Civic status , earn real gifts , earn life experience , earn personal and community business , and more! About Human Rights Rights refer rules/laws as a way to produce the Right Effects of having Rights! If we have the right to have a home, someone shall have the duty to give us what we diserve. (Government?) If I have the right to have a life, someone shall have the duty to give basic supports. (mother?) Rights ask Duties, and Duties ask Actions. Do You know a better way to Educate? Some way or another, we all care! Imagine it, as a karma healing game , your personal Curriculum Vitae, with all your civic and Social actions! Application Main Objective: Create Realtime-Videos and Rate Recorded-Videos Note : in this Rating Videos process, Actions Shall have 6 Positive Approves without 1 deny in sequence of different users, to be finaly approved. Note : Users are notified of a new Video, whithout knowing who is the Author of the Video. User personal Information is always invisible to other players. You are not here to make \"friends\", You are here to show to the World how much You Care this world. Users can use their points / coins to buy other players products, if not a real coin given by the State. The buying and selling process is anonymous, but is only for those who are registered and play the challenge. Privacy Concerns: Data Base This project \"Care\" about Privacy. Registration is made by the Popular Social Media Networks like Github, Facebook, Twitter, etc, or email. Email Must Exist. [ Registration, Passwd Recovery ] The user decide his/her privacy. This platform will Not ask the user to add more personal information that the user already care to share by registration process. Actions need to have more information about the user. GPS & Time Zone GPS points & Time Zone information will be recorded in text format in User profile Actions List, with refered Path. Note : Only Reported Videos which are reported as an Abuse which Violate License Principles, are not Deleted. Privacy Rights can be Violated at Action Time in HCP (Human Care Path). Because the Video serves as a Concept Proof, while in rating process, videos must be viewed by someone else. (random) When Video have a Final Stage (approved or Denied), Video Shall be Deleted! GPS + Time Zone information is used to add as Note in each Approved User Action and add it in a World Map as a Pixel which refers an Action made in that Point of the Planet. This challenge don't care about how much secure You are, but if the actions are made. Secure communications sometimes are slow and not good to Real Time Video Recording. If Player Have a good connetion, player only needs an email to start playing. Logic: The BlockChain - The Eco System 1 Approved Action === 1 Point || 1 Point === +1 coin 1 Denied Action === 0 Points || 0 Points === +0 Coins Notes: Each Video Shall be Viewed and approved at least 6 times without 1 deny in sequence to be finaly approved and return 1 point to the Author of the video. If Video is denied 6 times in sequence, video is deleted and user gain 0 points. if video is reported 3 times in sequence : this video goes into the Black Box The Black Box is a system where some \"good\" users care to recheck the content of the video. Depending on \"how bad\" is, can be publicly exposed in the Public Report Section of this website, with all information about the user and the video it self. User email and Social Media Account are blocked. CryptoCoins Respective Challenge: CryptoCoins Communities Should care about the Energy that is spend by each single user of this Competition. If one Approved action represents Value, a CryptoCoin Should be given to each User Approved Action. Logic: The Paths in Challenge are the mining process. Todo: WebDesign Frontend and Backend Device Target: Android, iPhone, Create hardware specific to play: Glass's? Maybe a Hat? Something will do it, is only to record a video. Drones? If team / Company Group. One drive the drone, others do what ever is needed. User Interface 1. System Login using Firebase (Google) free to test 2. Profile Info Email (Registration & Login) - Popular Social Media Sync Year of Birth: (Personal user information is related to Chinese Zodiacts / Taoism / Buddis Note: Information related to user profile Zodiac should be static or synchronized from external sources. 3. User Interface Forms Per Path one RGBBoxForm RGBBoxForm NCP(nature care path) = 0 = Black = Yin RGBBoxForm ACP(animal care path) = 0 = Black = Yin RGBBoxForm HCP(human care path) = 0 = Black = Yin Per Path, one RGB Channel Per Point +1 RGB-value (0,0,0) = zero actions approved (1,0,0) = one approved action in Path NCP 255 Per Path per Life is Good Enought! If the user gain no point in action, he/she already loose. === +0 4. Text box with the list of all approved actions All details about each action are recorded. GPS, Timezone, UserID. 5. Make Actiom Form Select Path. Start Action. ( start recording ) 6. View and Rate Video System User should view not more than 3 videos before being able to make a new Action. User can only rate Actions of Paths that already start. Public Interface: 1. Odicforcesounds pages and menus tabs Work in progress 2. Registration and Login system. New tab menu to login / register 3. Brands Competition Status menu tab Statistic with the list of brands which have more approved actions above the others. (ads exposition, free publicity and brand promotion) 4. Abuse reported Videos (public) List of users who are blocked and made a video against all concepts of this challenge. If a user cares about privacy, then a user shall care his behaviors. Because application sometimes open without our concern, the content need to be approved or a lock system must be applyed to open application. 5. Solo / no brand - Public User List User start with no public exposition. If the user desire to make it public, is possible. For Social / Political proposes. ----------------------------------------- This means, all Religions, Spiritual, Mystic, Political, Charity, Sport groups. All groups or invidual who represent a Logo. ( Public and Private Business ) Main Page","title":"Tao"},{"location":"en/Tao/Tao/#social-tool-kit-world-wide-conscious-cleaner","text":"","title":"Social Tool Kit - World Wide Conscious Cleaner"},{"location":"en/Tao/Tao/#tao-the-wind-of-god","text":"","title":"Tao - The Wind of God"},{"location":"en/Tao/Tao/#the-main-gift-of-odicforcesounds-expression","text":"","title":"The Main Gift of OdicforceSounds Expression"},{"location":"en/Tao/Tao/#note-we-dont-care-what-you-think-but-what-you-do-severn-cullis-suzuki-public-talk-tribute","text":"","title":"Note: \"We dont' care What You Think but What You do\" Severn Cullis Suzuki Public Talk Tribute"},{"location":"en/Tao/Tao/#_1","text":"","title":""},{"location":"en/Tao/Tao/#abstraction-fantasy-logic","text":"","title":"Abstraction + Fantasy = Logic"},{"location":"en/Tao/Tao/#1-1-1-or-3-feeling-logic","text":"","title":"1 + 1 = 1 or 3 Feeling Logic ?"},{"location":"en/Tao/Tao/#note-you-shall-not-deny-to-join-world-cleaner-challenge-the-main-gift-delivered-and-expressed-by-sun-wukong-the-monkey-king","text":"","title":"Note: You Shall not deny to Join World Cleaner challenge, the main Gift delivered and expressed by Sun Wukong, the Monkey King"},{"location":"en/Tao/Tao/#for-education-propose-only","text":"( About Me and this project ) \" No matter what we think, but what we do! \" The Game Project - Is Fun To Take Care","title":"For Education Propose Only!"},{"location":"en/Tao/Tao/#this-application-aims-to","text":"Be a World Wide Political Science Business Challenge Target All who represent one or more Logos Is a World Wide Brands Competition for image propose Only! List all Brands which have more approved Actions Above the Others. The process of education is based on repetition. For those who don't have the will to clean or help Nature environment, because they have no motivation. Now you have many motivations! Earn Points , earn Game status , earn Professional status , earn Civic status , earn real gifts , earn life experience , earn personal and community business , and more!","title":"This Application aims to:"},{"location":"en/Tao/Tao/#about-human-rights","text":"Rights refer rules/laws as a way to produce the Right Effects of having Rights! If we have the right to have a home, someone shall have the duty to give us what we diserve. (Government?) If I have the right to have a life, someone shall have the duty to give basic supports. (mother?) Rights ask Duties, and Duties ask Actions. Do You know a better way to Educate? Some way or another, we all care! Imagine it, as a karma healing game , your personal Curriculum Vitae, with all your civic and Social actions!","title":"About Human Rights"},{"location":"en/Tao/Tao/#application-main-objective","text":"","title":"Application Main Objective:"},{"location":"en/Tao/Tao/#create-realtime-videos-and-rate-recorded-videos","text":"Note : in this Rating Videos process, Actions Shall have 6 Positive Approves without 1 deny in sequence of different users, to be finaly approved. Note : Users are notified of a new Video, whithout knowing who is the Author of the Video. User personal Information is always invisible to other players.","title":"Create Realtime-Videos and Rate Recorded-Videos"},{"location":"en/Tao/Tao/#you-are-not-here-to-make-friends-you-are-here-to-show-to-the-world-how-much-you-care-this-world-users-can-use-their-points-coins-to-buy-other-players-products-if-not-a-real-coin-given-by-the-state-the-buying-and-selling-process-is-anonymous-but-is-only-for-those-who-are-registered-and-play-the-challenge","text":"","title":"You are not here to make \"friends\", You are here to show to the World how much You Care this world. Users can use their points / coins to buy other players products, if not a real coin given by the State. The buying and selling process is anonymous, but is only for those who are registered and play the challenge."},{"location":"en/Tao/Tao/#privacy-concerns-data-base","text":"This project \"Care\" about Privacy. Registration is made by the Popular Social Media Networks like Github, Facebook, Twitter, etc, or email. Email Must Exist. [ Registration, Passwd Recovery ] The user decide his/her privacy. This platform will Not ask the user to add more personal information that the user already care to share by registration process. Actions need to have more information about the user. GPS & Time Zone GPS points & Time Zone information will be recorded in text format in User profile Actions List, with refered Path. Note : Only Reported Videos which are reported as an Abuse which Violate License Principles, are not Deleted. Privacy Rights can be Violated at Action Time in HCP (Human Care Path). Because the Video serves as a Concept Proof, while in rating process, videos must be viewed by someone else. (random) When Video have a Final Stage (approved or Denied), Video Shall be Deleted! GPS + Time Zone information is used to add as Note in each Approved User Action and add it in a World Map as a Pixel which refers an Action made in that Point of the Planet. This challenge don't care about how much secure You are, but if the actions are made. Secure communications sometimes are slow and not good to Real Time Video Recording. If Player Have a good connetion, player only needs an email to start playing.","title":"Privacy Concerns: Data Base"},{"location":"en/Tao/Tao/#logic-the-blockchain-the-eco-system","text":"","title":"Logic: The BlockChain - The Eco System"},{"location":"en/Tao/Tao/#1-approved-action-1-point-1-point-1-coin","text":"","title":"1 Approved Action === 1 Point ||  1 Point === +1 coin"},{"location":"en/Tao/Tao/#1-denied-action-0-points-0-points-0-coins","text":"","title":"1 Denied Action === 0 Points ||  0 Points === +0 Coins"},{"location":"en/Tao/Tao/#notes","text":"Each Video Shall be Viewed and approved at least 6 times without 1 deny in sequence to be finaly approved and return 1 point to the Author of the video. If Video is denied 6 times in sequence, video is deleted and user gain 0 points. if video is reported 3 times in sequence : this video goes into the Black Box The Black Box is a system where some \"good\" users care to recheck the content of the video. Depending on \"how bad\" is, can be publicly exposed in the Public Report Section of this website, with all information about the user and the video it self. User email and Social Media Account are blocked.","title":"Notes:"},{"location":"en/Tao/Tao/#cryptocoins-respective-challenge","text":"CryptoCoins Communities Should care about the Energy that is spend by each single user of this Competition. If one Approved action represents Value, a CryptoCoin Should be given to each User Approved Action.","title":"CryptoCoins Respective Challenge:"},{"location":"en/Tao/Tao/#logic-the-paths-in-challenge-are-the-mining-process","text":"","title":"Logic: The Paths in Challenge are the mining process."},{"location":"en/Tao/Tao/#todo-webdesign","text":"","title":"Todo: WebDesign"},{"location":"en/Tao/Tao/#frontend-and-backend","text":"","title":"Frontend and Backend"},{"location":"en/Tao/Tao/#device-target","text":"Android, iPhone, Create hardware specific to play: Glass's? Maybe a Hat? Something will do it, is only to record a video. Drones? If team / Company Group. One drive the drone, others do what ever is needed.","title":"Device Target:"},{"location":"en/Tao/Tao/#user-interface","text":"","title":"User Interface"},{"location":"en/Tao/Tao/#1-system-login","text":"using Firebase (Google) free to test","title":"1. System Login"},{"location":"en/Tao/Tao/#2-profile-info","text":"Email (Registration & Login) - Popular Social Media Sync Year of Birth: (Personal user information is related to Chinese Zodiacts / Taoism / Buddis","title":"2. Profile Info"},{"location":"en/Tao/Tao/#note-information-related-to-user-profile-zodiac-should-be-static-or-synchronized-from-external-sources","text":"","title":"Note: Information related to user profile Zodiac should be static or synchronized from external sources."},{"location":"en/Tao/Tao/#3-user-interface-forms","text":"Per Path one RGBBoxForm RGBBoxForm NCP(nature care path) = 0 = Black = Yin RGBBoxForm ACP(animal care path) = 0 = Black = Yin RGBBoxForm HCP(human care path) = 0 = Black = Yin Per Path, one RGB Channel Per Point +1 RGB-value (0,0,0) = zero actions approved (1,0,0) = one approved action in Path NCP 255 Per Path per Life is Good Enought! If the user gain no point in action, he/she already loose. === +0","title":"3. User Interface Forms"},{"location":"en/Tao/Tao/#4-text-box-with-the-list-of-all-approved-actions","text":"All details about each action are recorded. GPS, Timezone, UserID.","title":"4. Text box with the list of all approved actions"},{"location":"en/Tao/Tao/#5-make-actiom-form","text":"Select Path. Start Action. ( start recording )","title":"5. Make Actiom Form"},{"location":"en/Tao/Tao/#6-view-and-rate-video-system","text":"User should view not more than 3 videos before being able to make a new Action. User can only rate Actions of Paths that already start.","title":"6. View and Rate Video System"},{"location":"en/Tao/Tao/#public-interface","text":"","title":"Public Interface:"},{"location":"en/Tao/Tao/#1-odicforcesounds-pages-and-menus-tabs","text":"Work in progress","title":"1. Odicforcesounds pages and menus tabs"},{"location":"en/Tao/Tao/#2-registration-and-login-system","text":"New tab menu to login / register","title":"2. Registration and Login system."},{"location":"en/Tao/Tao/#3-brands-competition-status-menu-tab","text":"Statistic with the list of brands which have more approved actions above the others. (ads exposition, free publicity and brand promotion)","title":"3. Brands Competition Status menu tab"},{"location":"en/Tao/Tao/#4-abuse-reported-videos-public","text":"List of users who are blocked and made a video against all concepts of this challenge. If a user cares about privacy, then a user shall care his behaviors.","title":"4. Abuse reported Videos (public)"},{"location":"en/Tao/Tao/#because-application-sometimes-open-without-our-concern-the-content-need-to-be-approved-or-a-lock-system-must-be-applyed-to-open-application","text":"","title":"Because application sometimes open without our concern, the content need to be approved or a lock system must be applyed to open application."},{"location":"en/Tao/Tao/#5-solo-no-brand-public-user-list","text":"User start with no public exposition. If the user desire to make it public, is possible. For Social / Political proposes.","title":"5. Solo / no brand - Public User List"},{"location":"en/Tao/Tao/#-","text":"This means, all Religions, Spiritual, Mystic, Political, Charity, Sport groups. All groups or invidual who represent a Logo. ( Public and Private Business ) Main Page","title":"-----------------------------------------"},{"location":"en/Tao/Fragments/About/","text":"This Challenge aims to: Be a World Wide Political Science Business Challenge Target All who represent one or more Logos Is a World Wide Brands Competition for image propose Only! List all Brands which have more approved Actions Above the Others. This challenge assume everyone is included! Some way or another, we all care! Imagine it, as a karma healing game , your personal Curriculum Vitae, with all your Civic and Social actions! We are not here to make \"friends\", we are here to show to the World how much we Care this world. Back to Main Page","title":"Index"},{"location":"en/Tao/Fragments/About/#this-challenge-aims-to","text":"Be a World Wide Political Science Business Challenge Target All who represent one or more Logos Is a World Wide Brands Competition for image propose Only! List all Brands which have more approved Actions Above the Others. This challenge assume everyone is included! Some way or another, we all care! Imagine it, as a karma healing game , your personal Curriculum Vitae, with all your Civic and Social actions!","title":"This Challenge aims to:"},{"location":"en/Tao/Fragments/About/#we-are-not-here-to-make-friends-we-are-here-to-show-to-the-world-how-much-we-care-this-world","text":"Back to Main Page","title":"We are not here to make \"friends\", we are here to show to the World how much we Care this world."},{"location":"en/Tao/Fragments/BlackBox/","text":"The Black Box is a system where some \"good\" users care to recheck the content of a reported video. Depending on \"how bad\" is, can be publicly exposed in the Public Report Section of this website, as a way to report wrong behaviors. Back to Main Page","title":"Index"},{"location":"en/Tao/Fragments/BrandsInterface/","text":"Brands Competition Status menu tab Statistic with the list of brands which have more approved actions above the others. (ads exposition, free publicity and brand promotion) Back to Main Page","title":"Index"},{"location":"en/Tao/Fragments/BrandsInterface/#brands-competition-status-menu-tab","text":"Statistic with the list of brands which have more approved actions above the others. (ads exposition, free publicity and brand promotion) Back to Main Page","title":"Brands Competition Status menu tab"},{"location":"en/Tao/Fragments/Concerns/HR/","text":"About Human Rights Rights refer rules/laws as a way to produce the Right Effects of having Rights! If I have the right to have a life, someone shall have the duty to give basic supports. (mother? father?) Rights ask Duties, and Duties ask Actions. Do You know a better way to Educate? All other Organic Living Beings work be the same Law! Back to Main Page","title":"HR"},{"location":"en/Tao/Fragments/Concerns/HR/#about-human-rights","text":"Rights refer rules/laws as a way to produce the Right Effects of having Rights! If I have the right to have a life, someone shall have the duty to give basic supports. (mother? father?) Rights ask Duties, and Duties ask Actions. Do You know a better way to Educate? All other Organic Living Beings work be the same Law! Back to Main Page","title":"About Human Rights"},{"location":"en/Tao/Fragments/Devices/","text":"Device Target: Android, iPhone, GP (Head-Video-device) Back to Main Page","title":"Device Target:"},{"location":"en/Tao/Fragments/Devices/#device-target","text":"Android, iPhone, GP (Head-Video-device) Back to Main Page","title":"Device Target:"},{"location":"en/Tao/Fragments/OdicPoints/","text":"The BlockChain Eco System 1 Approved Action === 1 Point | 1 Point === +1 coin 1 Denied Action === 0 Points | 0 Points === +0 Coins What is the Value of an Expression of Care ? Brands While a single user gain one single point for each approved action, companies or Brands gain one point for each employee point. Brands or Companies use OdicPoints to be Higher or Lower between all others Ranking Points. User / Player By the sense of justice, a citizen who help the community envioriment should be rewarded for that choice. Points become Coins for Users Only ! Each OdicPoint User have in Each Status Path, can be Converted into OdicCoins. This OdicCoins Should have Expression in Reality, so a User can use it in a Store. Optionaly this platform should offer a Store Place ( only to those ( individuals )) who are at least participating activly in the Challenge! CryptoCoins Respective Challenge: CryptoCoins Communities Should care about the Energy that is spend by each single user of this Competition. If one Approved action represents Value, a CryptoCoin Should be given to each User Approved Action. For those who don't have the will to clean or help Nature environment, because they have no motivation. Now you have many motivations! Earn Points , earn Game status , earn Professional Status , earn Social Status , earn Life experience , earn Personal and Community Business Gratitude! Note: How much is the Value of a Choice that doesn't Have Value? Maybe there is no Value, therefor we can exchange what doesn't have any Numeric Value with something that does have. Let us create a simple possible example: Lets say \"you\" did made some action that benefit others with sucess. You got one single \"Coin / Point\" that have only the Value of a choice. Those who have business, agree that a Choice who cares others have no Value if doesn't give them money. Then it would be possible to exchange one single \"Coin / Point\" with a reward that have the same Value ( The value of Choice ). By the way, all legal jobs of the world are in fact \"jobs that have no value\", as they should already exist in any case, to this single \"dream\" of mine, be possible. All relations between Clients and Brands ( Brands employees can only gain points to particular proprieties of their own professionalism in cause at real-time ) > Negative \"opinions\" can be shared not pointed or evaluated as we normally care to share what is negative, not so far what is not, but positive. Is always good to learn from who did a bad choice. Not because \"who is who\" but because we all learn from knowledge or most of mistakes, that give and share knowledge aka (more information). Back to Main Page","title":"Index"},{"location":"en/Tao/Fragments/OdicPoints/#the-blockchain-eco-system","text":"","title":"The BlockChain Eco System"},{"location":"en/Tao/Fragments/OdicPoints/#1-approved-action-1-point-1-point-1-coin","text":"","title":"1 Approved Action === 1 Point | 1 Point === +1 coin"},{"location":"en/Tao/Fragments/OdicPoints/#1-denied-action-0-points-0-points-0-coins","text":"What is the Value of an Expression of Care ?","title":"1 Denied Action === 0 Points | 0 Points === +0 Coins"},{"location":"en/Tao/Fragments/OdicPoints/#brands","text":"While a single user gain one single point for each approved action, companies or Brands gain one point for each employee point. Brands or Companies use OdicPoints to be Higher or Lower between all others Ranking Points.","title":"Brands"},{"location":"en/Tao/Fragments/OdicPoints/#user-player","text":"By the sense of justice, a citizen who help the community envioriment should be rewarded for that choice. Points become Coins for Users Only ! Each OdicPoint User have in Each Status Path, can be Converted into OdicCoins. This OdicCoins Should have Expression in Reality, so a User can use it in a Store. Optionaly this platform should offer a Store Place ( only to those ( individuals )) who are at least participating activly in the Challenge!","title":"User / Player"},{"location":"en/Tao/Fragments/OdicPoints/#cryptocoins-respective-challenge","text":"CryptoCoins Communities Should care about the Energy that is spend by each single user of this Competition. If one Approved action represents Value, a CryptoCoin Should be given to each User Approved Action. For those who don't have the will to clean or help Nature environment, because they have no motivation. Now you have many motivations! Earn Points , earn Game status , earn Professional Status , earn Social Status , earn Life experience , earn Personal and Community Business Gratitude!","title":"CryptoCoins Respective Challenge:"},{"location":"en/Tao/Fragments/OdicPoints/#note","text":"How much is the Value of a Choice that doesn't Have Value? Maybe there is no Value, therefor we can exchange what doesn't have any Numeric Value with something that does have. Let us create a simple possible example: Lets say \"you\" did made some action that benefit others with sucess. You got one single \"Coin / Point\" that have only the Value of a choice. Those who have business, agree that a Choice who cares others have no Value if doesn't give them money. Then it would be possible to exchange one single \"Coin / Point\" with a reward that have the same Value ( The value of Choice ). By the way, all legal jobs of the world are in fact \"jobs that have no value\", as they should already exist in any case, to this single \"dream\" of mine, be possible. All relations between Clients and Brands ( Brands employees can only gain points to particular proprieties of their own professionalism in cause at real-time ) > Negative \"opinions\" can be shared not pointed or evaluated as we normally care to share what is negative, not so far what is not, but positive. Is always good to learn from who did a bad choice. Not because \"who is who\" but because we all learn from knowledge or most of mistakes, that give and share knowledge aka (more information). Back to Main Page","title":"Note:"},{"location":"en/Tao/Fragments/Path/","text":"Path's Users have 3 Path's to accomplish. HCP ( Human Care Path ) User make Videos as Concept Proof of their actions in benefit of someone else whos needs help. (food,water,bath,clothes,sleep, medicines,etc...) ACP ( Animal Care Path ) User make Videos as Concept Proof of their actions in benefit of some other living being who may need help. (food,water,bath,Home,medicine, etc...) NCP ( Nature Care Path ) User make videos as Concept Proof of their actions in benefit of Nature. (cleaning,recycling,etc...) BCP ( Business Care Path ) Materials, Human resources, Company Choices. Everything can become better. POP ( Proprieties Owners Path ) Let them sleep, at least, let them take a bath, at least... Back to Main Page","title":"Index"},{"location":"en/Tao/Fragments/Path/#paths","text":"Users have 3 Path's to accomplish. HCP ( Human Care Path ) User make Videos as Concept Proof of their actions in benefit of someone else whos needs help. (food,water,bath,clothes,sleep, medicines,etc...) ACP ( Animal Care Path ) User make Videos as Concept Proof of their actions in benefit of some other living being who may need help. (food,water,bath,Home,medicine, etc...) NCP ( Nature Care Path ) User make videos as Concept Proof of their actions in benefit of Nature. (cleaning,recycling,etc...) BCP ( Business Care Path ) Materials, Human resources, Company Choices. Everything can become better. POP ( Proprieties Owners Path ) Let them sleep, at least, let them take a bath, at least... Back to Main Page","title":"Path's"},{"location":"en/Tao/Fragments/Privacy/","text":"Privacy Concerns This project \"Care\" about Privacy. - Registration is made by the Popular Social Media Networks like Github, Facebook, Twitter, etc, or email. Email Must Exist. [ Registration, Passwd Recovery ] - This platform will Only ask user Birth Date to add into the profile. - Actions need to have more information about the user. GPS & Time Zone - GPS points & Time Zone information will be recorded in text format in User profile Actions List, with refered Path. - Privacy Rights can be Violated at Action Time in HCP (Human Care Path). Because the Videos serves as a Concept Proof , in rating process, videos must be viewed by someone else. When Video have a Final Stage (approved or Denied), Video Shall be Deleted from our servers. Naturally the author of the video can save it. - GPS + Time Zone information is used to add as Note in each Approved User Action and add it in a World Map as a Pixel which refers an Action made in that Point of the Planet. - This challenge don't care about how much secure You are, but if the actions are made. Secure communications sometimes are slow and not good to Real Time Video Recording. If Player Have a good connetion, player only needs an email to start playing. Back to Main Page","title":"Index"},{"location":"en/Tao/Fragments/Privacy/#privacy-concerns","text":"This project \"Care\" about Privacy. - Registration is made by the Popular Social Media Networks like Github, Facebook, Twitter, etc, or email. Email Must Exist. [ Registration, Passwd Recovery ] - This platform will Only ask user Birth Date to add into the profile. - Actions need to have more information about the user. GPS & Time Zone - GPS points & Time Zone information will be recorded in text format in User profile Actions List, with refered Path. - Privacy Rights can be Violated at Action Time in HCP (Human Care Path). Because the Videos serves as a Concept Proof , in rating process, videos must be viewed by someone else. When Video have a Final Stage (approved or Denied), Video Shall be Deleted from our servers. Naturally the author of the video can save it. - GPS + Time Zone information is used to add as Note in each Approved User Action and add it in a World Map as a Pixel which refers an Action made in that Point of the Planet. - This challenge don't care about how much secure You are, but if the actions are made. Secure communications sometimes are slow and not good to Real Time Video Recording. If Player Have a good connetion, player only needs an email to start playing. Back to Main Page","title":"Privacy Concerns"},{"location":"en/Tao/Fragments/Rating/","text":"Note : in this Rating Video system, Actions Shall have at least 7 Positive Approves without 1 deny in sequence from different users, to be finaly approved. Then the user Gain (1) Odicpoint . - If Video is denied 3 times in sequence, video is deleted and user gain 0 points. - if video is reported 3 times in sequence : this video goes into the Black Box Back to Main Page","title":"Index"},{"location":"en/Tao/Fragments/Registration/","text":"Users Data Email (Registration & Login) - Popular Social Media Sync Year of Birth: Personal user information is related to Chinese Zodiacts / Taoism / Buddhism Back to Main Page","title":"Index"},{"location":"en/Tao/Fragments/Registration/#users-data","text":"Email (Registration & Login) - Popular Social Media Sync Year of Birth: Personal user information is related to Chinese Zodiacts / Taoism / Buddhism Back to Main Page","title":"Users Data"},{"location":"en/Tao/Fragments/UserInterface/","text":"User Interface Forms Path's Per Path one RGBBoxForm RGBBoxForm NCP(nature care path) = 0 = Black = Yin RGBBoxForm ACP(animal care path) = 0 = Black = Yin RGBBoxForm HCP(human care path) = 0 = Black = Yin Per point +1 RGB-value (0,0,0) = zero actions approved (1,0,0) = one approved action in Path NCP 255 Per Path per Life is Good Enought! If the user gain no point in action, he/she already loose. === +0 (but at least gain experience) Menu ( Create Action ) User Choice Path (click) Record (click) Stop (click) Action Menu getBlockedState User need to view others concept proofs. Menu ( Rate Action ) Notification? (new \"Concept Proof\" to rate) User need to view full video Rate button comes up (click(0[Deny])) (click(1[Approve]) Rate Menu getblockedState User need to make another action. Back to Main Page","title":"Index"},{"location":"en/Tao/Fragments/UserInterface/#user-interface-forms","text":"","title":"User Interface Forms"},{"location":"en/Tao/Fragments/UserInterface/#paths","text":"Per Path one RGBBoxForm RGBBoxForm NCP(nature care path) = 0 = Black = Yin RGBBoxForm ACP(animal care path) = 0 = Black = Yin RGBBoxForm HCP(human care path) = 0 = Black = Yin Per point +1 RGB-value (0,0,0) = zero actions approved (1,0,0) = one approved action in Path NCP 255 Per Path per Life is Good Enought! If the user gain no point in action, he/she already loose. === +0 (but at least gain experience)","title":"Path's"},{"location":"en/Tao/Fragments/UserInterface/#menu-create-action","text":"User Choice Path (click) Record (click) Stop (click) Action Menu getBlockedState User need to view others concept proofs.","title":"Menu ( Create Action )"},{"location":"en/Tao/Fragments/UserInterface/#menu-rate-action","text":"Notification? (new \"Concept Proof\" to rate) User need to view full video Rate button comes up (click(0[Deny])) (click(1[Approve]) Rate Menu getblockedState User need to make another action. Back to Main Page","title":"Menu ( Rate Action )"},{"location":"en/Tao/Fragments/Welcome/","text":"Yin(1) + Yang(1) = 1 or 3 ( Tao ) The Way of God \"If Time is build within our Self's, then Time is Our Selfs as result of Time it Self\" Which Means: [1] Fantasy ( OM ) + [1] Logic ( Spirit ) = [1] Application ( Expression ) This is \"Poetry\" You Are The Wood, I am The Fire The Main Gift of OdicforceSounds Lets mix our own creativity about our self's, in a real expression of what each one of us can be. Public Talk Tribute to: Severn Cullis Suzuki 1992 Rio de Janeiro \"We dont' care What You Think but What You do\" The Game Project - Is Fun To Take Care aka Social Tool Kit - World Wide Conscious Cleaner If You deny to contribute to this project, You are Included In OdicforceSounds Eternal License ! Back to Main Page","title":"Index"},{"location":"en/Tao/Fragments/Welcome/#yin1-yang1-1-or-3-tao-the-way-of-god","text":"\"If Time is build within our Self's, then Time is Our Selfs as result of Time it Self\" Which Means:","title":"Yin(1) + Yang(1) = 1 or 3 (Tao) The Way of God"},{"location":"en/Tao/Fragments/Welcome/#1-fantasy-om-1-logic-spirit-1-application-expression","text":"","title":"[1] Fantasy (OM) + [1] Logic (Spirit) = [1] Application (Expression)"},{"location":"en/Tao/Fragments/Welcome/#this-is-poetry","text":"You Are The Wood, I am The Fire","title":"This is \"Poetry\""},{"location":"en/Tao/Fragments/Welcome/#the-main-gift-of-odicforcesounds","text":"Lets mix our own creativity about our self's, in a real expression of what each one of us can be.","title":"The Main Gift of OdicforceSounds"},{"location":"en/Tao/Fragments/Welcome/#public-talk-tribute-to-severn-cullis-suzuki-1992-rio-de-janeiro","text":"\"We dont' care What You Think but What You do\" The Game Project - Is Fun To Take Care aka Social Tool Kit - World Wide Conscious Cleaner If You deny to contribute to this project, You are Included In OdicforceSounds Eternal License ! Back to Main Page","title":"Public Talk Tribute to: Severn Cullis Suzuki 1992 Rio de Janeiro"},{"location":"en/Tao/Yang/0/Fantasy/","text":"An Expression of Fantasy Dreams of the same Dream Each Album Cares an Expression of Simplicity, while simplicity shall be expressed in several fragments of... Simplicity it Self. You can call them Tracks, while I call them \"Signals of Time\" Explore Them here: Visions of Thor Machine World Space Trip Shiva and Kali Dance Noise Frequency Eternal Delay Emotional Signals Only Tributes All 8 First albums have global description. The Next 8 Albums don't have global description. (Links don't work). If You wish to read more about this last albums, be sure You explore track descriptions in odicforcesounds.com website. While to explore a world of Fantasy You should use Logic, You may have the Power to build an \"image\" in your brain, which is all about Fantasy as well! The Long Road This album is part of my Real time Shamanic Quest, since this texts are part of my Shamanic Quest Expression. I believe I am still in this Stage, waiting for... The Unpredictable Change Spiritual Algorithm Signals of Time Galactic Signature The Magic of Fantasy Path of Shiels Tao Touch - 0 Zodiacs If Zodiacs are part of the Fantasy World, then we should care what fantasy tell us about. Chakras If Chakras are part of the Fantasy World, then we should care what fantasy tell us about. Logic : Focus Focus If Your attention create the necessary imaginary structure to understand anything which the mind create, then is only fantasy. In any case we always should care what fantasy tell us about. Concepts Concepts are abstractions, abstractions create tools to produce fantasy ( objects, forms, values, symbols ) so we can compare them and learn about the concept. May we understand that is pure fantasy. Religions Naturaly Religions care to educate Ideas, Concepts and all kind of abstractions which guide to a balanced behavior. While everything is only an illusion, I can ask you what is not! Maybe religions aim to be a way to educate.","title":"An Expression of Fantasy"},{"location":"en/Tao/Yang/0/Fantasy/#an-expression-of-fantasy","text":"","title":"An Expression of Fantasy"},{"location":"en/Tao/Yang/0/Fantasy/#dreams-of-the-same-dream","text":"","title":"Dreams of the same Dream"},{"location":"en/Tao/Yang/0/Fantasy/#each-album-cares-an-expression-of-simplicity-while-simplicity-shall-be-expressed-in-several-fragments-of-simplicity-it-self-you-can-call-them-tracks-while-i-call-them-signals-of-time","text":"Explore Them here: Visions of Thor Machine World Space Trip Shiva and Kali Dance Noise Frequency Eternal Delay Emotional Signals Only Tributes All 8 First albums have global description. The Next 8 Albums don't have global description. (Links don't work). If You wish to read more about this last albums, be sure You explore track descriptions in odicforcesounds.com website. While to explore a world of Fantasy You should use Logic, You may have the Power to build an \"image\" in your brain, which is all about Fantasy as well! The Long Road This album is part of my Real time Shamanic Quest, since this texts are part of my Shamanic Quest Expression. I believe I am still in this Stage, waiting for... The Unpredictable Change Spiritual Algorithm Signals of Time Galactic Signature The Magic of Fantasy Path of Shiels Tao Touch","title":"Each Album Cares an Expression of Simplicity, while simplicity shall be expressed in several fragments of... Simplicity it Self. You can call them Tracks, while I call them \"Signals of Time\""},{"location":"en/Tao/Yang/0/Fantasy/#-0","text":"","title":"- 0"},{"location":"en/Tao/Yang/0/Fantasy/#zodiacs","text":"If Zodiacs are part of the Fantasy World, then we should care what fantasy tell us about.","title":"Zodiacs"},{"location":"en/Tao/Yang/0/Fantasy/#chakras","text":"If Chakras are part of the Fantasy World, then we should care what fantasy tell us about. Logic : Focus","title":"Chakras"},{"location":"en/Tao/Yang/0/Fantasy/#focus","text":"If Your attention create the necessary imaginary structure to understand anything which the mind create, then is only fantasy. In any case we always should care what fantasy tell us about.","title":"Focus"},{"location":"en/Tao/Yang/0/Fantasy/#concepts","text":"Concepts are abstractions, abstractions create tools to produce fantasy ( objects, forms, values, symbols ) so we can compare them and learn about the concept. May we understand that is pure fantasy.","title":"Concepts"},{"location":"en/Tao/Yang/0/Fantasy/#religions","text":"Naturaly Religions care to educate Ideas, Concepts and all kind of abstractions which guide to a balanced behavior. While everything is only an illusion, I can ask you what is not! Maybe religions aim to be a way to educate.","title":"Religions"},{"location":"en/Tao/Yang/0/Zodiacs/","text":"Zodiac App Attatch the Right Zodiac Animal Avatar from Birth Data Registration","title":"Zodiac App"},{"location":"en/Tao/Yang/0/Zodiacs/#zodiac-app","text":"Attatch the Right Zodiac Animal Avatar from Birth Data Registration","title":"Zodiac App"},{"location":"en/Tao/Yin/1/Android/","text":"Android Devices Work in Progress: Maybe use Electron Go back to Main Page","title":"Android Devices"},{"location":"en/Tao/Yin/1/Android/#android-devices","text":"Work in Progress: Maybe use Electron Go back to Main Page","title":"Android Devices"},{"location":"en/Tao/Yin/1/Logic/","text":"Logic An Expression Of Logic Based on Fantasy Android App iOS App Hosting Github: wiki.odicforcesounds.com GitLab: Firebase: www.odicforcesounds.com Developers Dive into Business Challenge Read Scope (NULL) - ToDo Design (NULL) - ToDo - Just a Fantastic Expression of All Login System Based on Chinese Zodiacs Birth Expressions (Animals(Creative Animal Condition of Causality)) and Taoism / Buddhism or other Educational Knowledge content or Informatition. Registration by Auth Technologies or Email. Each \"sub Application\" can have a different DB in Firebase. User Profile Chinese Zodiacs Avatars are Static Data. Paths are expressed in Color. Each Path is one \"Channel\" of RBG Color. Complete 255 for Each ( at least ) All Users Shall Start Profile Policy with Total Anonymous. Naturally, if a User wish to Expose him/her Self, it Should be Possible. Users cannot Search Users if Users are not Exposed. Registration Ask Users Information: ( Email + Birth ) BlockChain Concepts (KISS) - \"Coins are Points\" for Users. Read more about Odic Points that represent an Approved Action. Actions Actions Rules You are Included in OdicforceSounds Eternal License! May Your Will accomplish this decisition!","title":"Logic"},{"location":"en/Tao/Yin/1/Logic/#logic","text":"","title":"Logic"},{"location":"en/Tao/Yin/1/Logic/#an-expression-of-logic-based-on-fantasy","text":"Android App iOS App","title":"An Expression Of Logic Based on Fantasy"},{"location":"en/Tao/Yin/1/Logic/#hosting","text":"Github: wiki.odicforcesounds.com GitLab: Firebase: www.odicforcesounds.com","title":"Hosting"},{"location":"en/Tao/Yin/1/Logic/#developers","text":"Dive into","title":"Developers"},{"location":"en/Tao/Yin/1/Logic/#business-challenge","text":"Read","title":"Business Challenge"},{"location":"en/Tao/Yin/1/Logic/#scope","text":"(NULL) - ToDo","title":"Scope"},{"location":"en/Tao/Yin/1/Logic/#design","text":"(NULL) - ToDo - Just a Fantastic Expression of All","title":"Design"},{"location":"en/Tao/Yin/1/Logic/#login-system","text":"Based on Chinese Zodiacs Birth Expressions (Animals(Creative Animal Condition of Causality)) and Taoism / Buddhism or other Educational Knowledge content or Informatition. Registration by Auth Technologies or Email. Each \"sub Application\" can have a different DB in Firebase.","title":"Login System"},{"location":"en/Tao/Yin/1/Logic/#user-profile","text":"Chinese Zodiacs Avatars are Static Data. Paths are expressed in Color. Each Path is one \"Channel\" of RBG Color. Complete 255 for Each ( at least ) All Users Shall Start Profile Policy with Total Anonymous. Naturally, if a User wish to Expose him/her Self, it Should be Possible. Users cannot Search Users if Users are not Exposed. Registration Ask Users Information: ( Email + Birth )","title":"User Profile"},{"location":"en/Tao/Yin/1/Logic/#blockchain","text":"Concepts (KISS) - \"Coins are Points\" for Users. Read more about Odic Points that represent an Approved Action.","title":"BlockChain"},{"location":"en/Tao/Yin/1/Logic/#actions","text":"Actions","title":"Actions"},{"location":"en/Tao/Yin/1/Logic/#rules","text":"You are Included in OdicforceSounds Eternal License! May Your Will accomplish this decisition!","title":"Rules"},{"location":"en/Tao/Yin/1/iOS/","text":"iOS Devices Work in Progress: Maybe use Go back to Main Page","title":"iOS Devices"},{"location":"en/Tao/Yin/1/iOS/#ios-devices","text":"Work in Progress: Maybe use Go back to Main Page","title":"iOS Devices"},{"location":"letters/Dragon_Asia/","text":"Fire Dragon - Asia Yellow, Dear Dragon! You don't kill me, because You shall not! You Love me, because You shall do! You need to Dream, You need to be of control of everything. That is your Duty! As it is, as well, to Honor My Dream! You shall use all your tricks to conquer everything I do Express. Not because You don't wish to. But because I am everything You ever Dream! back to main page","title":"Fire Dragon - Asia"},{"location":"letters/Dragon_Asia/#fire-dragon-asia","text":"Yellow, Dear Dragon! You don't kill me, because You shall not! You Love me, because You shall do! You need to Dream, You need to be of control of everything. That is your Duty! As it is, as well, to Honor My Dream! You shall use all your tricks to conquer everything I do Express. Not because You don't wish to. But because I am everything You ever Dream! back to main page","title":"Fire Dragon - Asia"},{"location":"letters/Eternal_License/","text":"Our Eternal LICENSE Dedicated to Our Eternal LOVE ! Copyright (c) 2050 odicforcesounds PLAYERS, INVESTORS, DEVELOPERS and Next World Wide Generations ETERNAL LICENSE: You shall Start Doing the Best You can to Contribute to this Challenge! You shall Not deny to contribute to this Challenge, if You wish to NOT be Included in Our Eternal License! Permission is NOT hereby granted, NOT free of charge, to any person obtaining a copy of this LOVE and associated documentation files (the \"LOVE\"), to deal in the LOVE with FULL restriction, including with FULL limitation the rights to use, copy, modify, merge, publish, distribute, sublicense, and/or sell copies of the LOVE, and to permit persons to whom the LOVE is furnished to do so, subject to the following conditions: The above copyright notice and this permission notice shall be included in all copies or substantial portions of the LOVE. THE LOVE IS PROVIDED \"AS IS\", WITHOUT WARRANTY OF ANY KIND, EXPRESS OR IMPLIED, INCLUDING BUT NOT LIMITED TO THE WARRANTIES OF MERCHANTABILITY, FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE AND NONINFRINGEMENT. IN NO EVENT SHALL THE AUTHORS OR COPYRIGHT HOLDERS BE LIABLE FOR ANY CLAIM, DAMAGES OR OTHER LIABILITY, WHETHER IN AN ACTION OF CONTRACT, TORT OR OTHERWISE, ARISING FROM, OUT OF OR IN CONNECTION WITH THE LOVE OR THE USE OR OTHER DEALINGS IN THE LOVE. back to main page","title":"Our **Eternal** [LICENSE](https://wiki.odicforcesounds.com/art/pages/License/index.html)"},{"location":"letters/Eternal_License/#our-eternal-license","text":"","title":"Our Eternal LICENSE"},{"location":"letters/Eternal_License/#dedicated-to-our-eternal-love","text":"","title":"Dedicated to Our Eternal LOVE!"},{"location":"letters/Eternal_License/#copyright-c-2050-odicforcesounds","text":"","title":"Copyright (c) 2050 odicforcesounds"},{"location":"letters/Eternal_License/#players-investors-developers-and-next-world-wide-generations-eternal-license","text":"","title":"PLAYERS, INVESTORS, DEVELOPERS and Next World Wide Generations ETERNAL LICENSE:"},{"location":"letters/Eternal_License/#you-shall-start-doing-the-best-you-can-to-contribute-to-this-challenge-you-shall-not-deny-to-contribute-to-this-challenge-if-you-wish-to-not-be-included-in-our-eternal-license","text":"","title":"You shall Start Doing the Best You can to Contribute to this Challenge! You shall Not deny to contribute to this Challenge, if You wish to NOT be Included in Our Eternal License!"},{"location":"letters/Eternal_License/#permission-is-not-hereby-granted-not-free-of-charge-to-any-person-obtaining-a-copy-of-this-love-and-associated-documentation-files-the-love-to-deal-in-the-love-with-full-restriction-including-with-full-limitation-the-rights-to-use-copy-modify-merge-publish-distribute-sublicense-andor-sell-copies-of-the-love-and-to-permit-persons-to-whom-the-love-is-furnished-to-do-so-subject-to-the-following-conditions","text":"","title":"Permission is NOT hereby granted, NOT free of charge, to any person obtaining a copy of this LOVE and associated documentation files (the \"LOVE\"), to deal in the LOVE with FULL restriction, including with FULL limitation the rights to use, copy, modify, merge, publish, distribute, sublicense, and/or sell copies of the LOVE, and to permit persons to whom the LOVE is furnished to do so, subject to the following conditions:"},{"location":"letters/Eternal_License/#the-above-copyright-notice-and-this-permission-notice-shall-be-included-in-all-copies-or-substantial-portions-of-the-love","text":"","title":"The above copyright notice and this permission notice shall be included in all copies or substantial portions of the LOVE."},{"location":"letters/Eternal_License/#the-love-is-provided-as-is-without-warranty-of-any-kind-express-or-implied-including-but-not-limited-to-the-warranties-of-merchantability-fitness-for-a-particular-purpose-and-noninfringement-in-no-event-shall-the-authors-or-copyright-holders-be-liable-for-any-claim-damages-or-other-liability-whether-in-an-action-of-contract-tort-or-otherwise-arising-from-out-of-or-in-connection-with-the-love-or-the-use-or-other-dealings-in-the-love","text":"back to main page","title":"THE LOVE IS PROVIDED \"AS IS\", WITHOUT WARRANTY OF ANY KIND, EXPRESS OR IMPLIED, INCLUDING BUT NOT LIMITED TO THE WARRANTIES OF MERCHANTABILITY, FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE AND NONINFRINGEMENT. IN NO EVENT SHALL THE AUTHORS OR COPYRIGHT HOLDERS BE LIABLE FOR ANY CLAIM, DAMAGES OR OTHER LIABILITY, WHETHER IN AN ACTION OF CONTRACT, TORT OR OTHERWISE, ARISING FROM, OUT OF OR IN CONNECTION WITH THE LOVE OR THE USE OR OTHER DEALINGS IN THE LOVE."},{"location":"letters/Tiger_America/","text":"White Tiger - America I am not here to teach you anything! You already know everything You need to accomplish your Quest, while your choice is the worst . Therefor, my Choice, is to remember Your Choice! Even if You don't need knowledge to conquer Your dream, You shall pay attention to mine. It will give Everything that You and your Best Enemy can have to accomplish Both Dream. But You Dear Tiger, You are my Best Enemy , not the Dragon, while I ask Him/Her to create a Path of Shields into America, like the Pope does. You already know I do not use the same Tools You both use to accomplish my Real Time World Wide Shamanic Quest Dream, and Time is flowing... Naturally I didn't Learn so much about myself, while You both Should Care so much. Not because you are able to Care, but because is a single dream, that is in my head and it can only happen in my own life time! :D back to main page","title":"White Tiger - America"},{"location":"letters/Tiger_America/#white-tiger-america","text":"I am not here to teach you anything! You already know everything You need to accomplish your Quest, while your choice is the worst . Therefor, my Choice, is to remember Your Choice! Even if You don't need knowledge to conquer Your dream, You shall pay attention to mine. It will give Everything that You and your Best Enemy can have to accomplish Both Dream. But You Dear Tiger, You are my Best Enemy , not the Dragon, while I ask Him/Her to create a Path of Shields into America, like the Pope does. You already know I do not use the same Tools You both use to accomplish my Real Time World Wide Shamanic Quest Dream, and Time is flowing... Naturally I didn't Learn so much about myself, while You both Should Care so much. Not because you are able to Care, but because is a single dream, that is in my head and it can only happen in my own life time! :D back to main page","title":"White Tiger - America"},{"location":"plan/Questions/","text":"Dive into the possibilities of Simplicity: Question: How to Approve an Action? Answer: Click Number 1(one) Question: How to Deny an Action? Answer: Click Number 0(zero) Question: How many Approved Rates are needed to considere to approve an Action? Answer: 'lets say 10' if all of them are in sequence ( every user(first 10) did rate that action as approved action) forEach(positiveRate) { Add(1); // more Logic in here... If(positiveRate === 10){ Add(ConceptProof.ActionPath(1)); } }; Question: What each user gain as proof of their profit? Answer: Each 1 is added to a 0.0.0 RGB profile Color Status. Question: Is that an animation? Answer: Yes. We start at Yin(0.0.0) to gain Yang(255.255.255) Question: Each ('0'.'0'.'0') represents a Path? Answer: Yes, but we will have more, since those are the main. Question: What is the value of each point per approved action? Answer: A single numeric expression (1). Question: Can we use a cryptocurrency using this system? Answer: Since each community gives different values to those values, each can join. Question: Does users have profile? Answer: Yes, to manage their builds (profit) & their rates (proofs). Question: This Challenge will ask GPS for each user? Answer: Yes. It will be used to make another Animation. Question: What kind of Animation? What do You Mean? Anwser: GPS points will be added to a Planet-Earth Global Animation. So by those points, we know where Actions were made and were approved. Question: What data we may care to set for each user? Answer: Username, phoneNumber and Email Only! Question: Can users find other users? Answer: No! This challenge is not a Social-Network. Question: What programming language this challenge will use? Answer: It have many names: ES6 / JavaScript or deeper, TypeScript Question: We need a database. What kind of DB will be used? Answer: Google Firebase. Question: This system can be used in social networks? Answer: Yes, but we need to code an App, for each Social-Network. Question: I have to make more questions. How do I talk with You? Answer: Open an ISSUE to talk with us. Care to give a Title of \"Question\".","title":"Questions"},{"location":"plan/Questions/#dive-into-the-possibilities-of-simplicity","text":"","title":"Dive into the possibilities of Simplicity:"},{"location":"plan/Questions/#question","text":"How to Approve an Action?","title":"Question:"},{"location":"plan/Questions/#answer","text":"Click Number 1(one)","title":"Answer:"},{"location":"plan/Questions/#question_1","text":"How to Deny an Action?","title":"Question:"},{"location":"plan/Questions/#answer_1","text":"Click Number 0(zero)","title":"Answer:"},{"location":"plan/Questions/#question_2","text":"How many Approved Rates are needed to considere to approve an Action?","title":"Question:"},{"location":"plan/Questions/#answer_2","text":"'lets say 10' if all of them are in sequence ( every user(first 10) did rate that action as approved action) forEach(positiveRate) { Add(1); // more Logic in here... If(positiveRate === 10){ Add(ConceptProof.ActionPath(1)); } };","title":"Answer:"},{"location":"plan/Questions/#question_3","text":"What each user gain as proof of their profit?","title":"Question:"},{"location":"plan/Questions/#answer_3","text":"Each 1 is added to a 0.0.0 RGB profile Color Status.","title":"Answer:"},{"location":"plan/Questions/#question_4","text":"Is that an animation?","title":"Question:"},{"location":"plan/Questions/#answer_4","text":"Yes. We start at Yin(0.0.0) to gain Yang(255.255.255)","title":"Answer:"},{"location":"plan/Questions/#question_5","text":"Each ('0'.'0'.'0') represents a Path?","title":"Question:"},{"location":"plan/Questions/#answer_5","text":"Yes, but we will have more, since those are the main.","title":"Answer:"},{"location":"plan/Questions/#question_6","text":"What is the value of each point per approved action?","title":"Question:"},{"location":"plan/Questions/#answer_6","text":"A single numeric expression (1).","title":"Answer:"},{"location":"plan/Questions/#question_7","text":"Can we use a cryptocurrency using this system?","title":"Question:"},{"location":"plan/Questions/#answer_7","text":"Since each community gives different values to those values, each can join.","title":"Answer:"},{"location":"plan/Questions/#question_8","text":"Does users have profile?","title":"Question:"},{"location":"plan/Questions/#answer_8","text":"Yes, to manage their builds (profit) & their rates (proofs).","title":"Answer:"},{"location":"plan/Questions/#question_9","text":"This Challenge will ask GPS for each user?","title":"Question:"},{"location":"plan/Questions/#answer_9","text":"Yes. It will be used to make another Animation.","title":"Answer:"},{"location":"plan/Questions/#question_10","text":"What kind of Animation? What do You Mean?","title":"Question:"},{"location":"plan/Questions/#anwser","text":"GPS points will be added to a Planet-Earth Global Animation. So by those points, we know where Actions were made and were approved.","title":"Anwser:"},{"location":"plan/Questions/#question_11","text":"What data we may care to set for each user?","title":"Question:"},{"location":"plan/Questions/#answer_10","text":"Username, phoneNumber and Email Only!","title":"Answer:"},{"location":"plan/Questions/#question_12","text":"Can users find other users?","title":"Question:"},{"location":"plan/Questions/#answer_11","text":"No! This challenge is not a Social-Network.","title":"Answer:"},{"location":"plan/Questions/#question_13","text":"What programming language this challenge will use?","title":"Question:"},{"location":"plan/Questions/#answer_12","text":"It have many names: ES6 / JavaScript or deeper, TypeScript","title":"Answer:"},{"location":"plan/Questions/#question_14","text":"We need a database. What kind of DB will be used?","title":"Question:"},{"location":"plan/Questions/#answer_13","text":"Google Firebase.","title":"Answer:"},{"location":"plan/Questions/#question_15","text":"This system can be used in social networks?","title":"Question:"},{"location":"plan/Questions/#answer_14","text":"Yes, but we need to code an App, for each Social-Network.","title":"Answer:"},{"location":"plan/Questions/#question_16","text":"I have to make more questions. How do I talk with You?","title":"Question:"},{"location":"plan/Questions/#answer_15","text":"Open an ISSUE to talk with us. Care to give a Title of \"Question\".","title":"Answer:"},{"location":"plan/psudoCode/","text":"This is the pseudo-Code for this application forEach(user){} let user = ''; let userProfile = functions(username, usermail, userphoneNumber) { this.username = username; this.usermail = usermail; this.userphoneNumber = userphoneNumber; // Not sure what to add more as logic, but lets assume our global variables! } forEach(path){} let path = userPath; let userPath = function(NCP, ACP, HCP, ... ) { this.NPC = NPC; // Nature Care Path this.ACP = ACP; // Animals Care Path this.HCP = HCP; // Humans Care Path this.... = ...; // Good Answers, Good Treatment, Good Behaviors, Good Choices, Good Political Choices, Good is always Good! } forEach(Action){} let action = [this.NPC, this.ACP, this.HCP]; let approved = 1; let denied = 0; let userAction = function(approved, denied) { this.approved = approved; this.denied = denied; let privateFunction(countUserRating) { // Pseudo-Coding } } forEach(cycle){} let userCycle = 0; let actionCycle = 0; let pathCyycle = 0; let validateUserCycle = function(){ for(i=0;i>1;i++) { // what else if not ( unlimited ) } } let validateActionCycle = function() { for(y=0;y<10;y++) { // what else if not ( 10 ) >> Glad JavaScropt count [0] as 1 } } let validatePathCycle = function() { for(j=0;j>1;j++) { // what else if not ( unlimited ) while the limits are only what the eyes can see... (255) } }","title":"This is the pseudo-Code for this application"},{"location":"plan/psudoCode/#this-is-the-pseudo-code-for-this-application","text":"","title":"This is the pseudo-Code for this application"},{"location":"plan/psudoCode/#foreachuser","text":"let user = ''; let userProfile = functions(username, usermail, userphoneNumber) { this.username = username; this.usermail = usermail; this.userphoneNumber = userphoneNumber; // Not sure what to add more as logic, but lets assume our global variables! }","title":"forEach(user){}"},{"location":"plan/psudoCode/#foreachpath","text":"let path = userPath; let userPath = function(NCP, ACP, HCP, ... ) { this.NPC = NPC; // Nature Care Path this.ACP = ACP; // Animals Care Path this.HCP = HCP; // Humans Care Path this.... = ...; // Good Answers, Good Treatment, Good Behaviors, Good Choices, Good Political Choices, Good is always Good! }","title":"forEach(path){}"},{"location":"plan/psudoCode/#foreachaction","text":"let action = [this.NPC, this.ACP, this.HCP]; let approved = 1; let denied = 0; let userAction = function(approved, denied) { this.approved = approved; this.denied = denied; let privateFunction(countUserRating) { // Pseudo-Coding } }","title":"forEach(Action){}"},{"location":"plan/psudoCode/#foreachcycle","text":"let userCycle = 0; let actionCycle = 0; let pathCyycle = 0; let validateUserCycle = function(){ for(i=0;i>1;i++) { // what else if not ( unlimited ) } } let validateActionCycle = function() { for(y=0;y<10;y++) { // what else if not ( 10 ) >> Glad JavaScropt count [0] as 1 } } let validatePathCycle = function() { for(j=0;j>1;j++) { // what else if not ( unlimited ) while the limits are only what the eyes can see... (255) } }","title":"forEach(cycle){}"},{"location":"pt/","text":"Desafio Mundial Introdu\u00e7\u00e3o - breve introdu\u00e7\u00e3o dos objectivos no objecto de fun\u00e7\u00e3o desta aplica\u00e7\u00e3o (pessoas) Aplica\u00e7\u00e3o - breve explica\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o do objecto de fun\u00e7\u00e3o nos objectos da fun\u00e7\u00e3o. (pessoas) Conceitos - breve descri\u00e7\u00e3o dos conceitos usados para serem fun\u00e7\u00e3o de guia dos objectos de fun\u00e7\u00e3o desta aplica\u00e7\u00e3o. (pessoas) Desafio - breve descri\u00e7\u00e3o dos desafios que esta solu\u00e7\u00e3o usa como objecto de fun\u00e7\u00e3o. (pessoas) Avalia\u00e7\u00f5es - breve descri\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o, do uso dos objectos que s\u00e3o fun\u00e7\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o (pessoas) Pontos - breve descri\u00e7\u00e3o sobre \"o que s\u00e3o pontos, para que servem e como adquiri-los\" (express\u00f5es num\u00e9ricas) Moedas - breve descri\u00e7\u00e3o sobre \"o que s\u00e3o moedas e como usa-las\" (express\u00f5es num\u00e9ricas) que representam valor Comunidades - alvos secund\u00e1rios mas inclu\u00eddos no objecto de fun\u00e7\u00e3o desta aplica\u00e7\u00e3o (pessoas) Licen\u00e7a - est\u00e1s incluid@ nesta licen\u00e7a eterna (pessoas) Projecto - desenvolvimento do (c\u00f3digo aberto) para (pessoas) Empresas - alvos identificados, eleva\u00e7\u00f5es das express\u00f5es de neg\u00f3cio (pessoas) Competi\u00e7\u00e3o Industrial - alvos principais de inclus\u00e3o do objecto de fun\u00e7\u00e3o desta aplica\u00e7\u00e3o (pessoas) Pol\u00edtica - decis\u00f5es sobre quest\u00f5es legais e pol\u00edticas, na adapta\u00e7\u00e3o das novas realidades. Educa\u00e7\u00e3o de (pessoas) Educa\u00e7\u00e3o - breve descri\u00e7\u00e3o sobre o uso das mesmas fun\u00e7\u00f5es nos objectos educados pelas institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o de (pessoas) Fantasia - breve descri\u00e7\u00e3o sobre \"o que \u00e9 a fantasia\" e para que serve. N\u00e3o \u00e9 s\u00f3 para crian\u00e7as! L\u00f3gica - breve descri\u00e7\u00e3o sobre os ensinamentos dos 3 macacos (pessoas) Caminhos - descri\u00e7\u00e3o dos caminhos do objecto de fun\u00e7\u00e3o desta aplica\u00e7\u00e3o (pessoas) Clica aqui para ir para a p\u00e1gina principal","title":"Desafio Mundial"},{"location":"pt/#desafio-mundial","text":"Introdu\u00e7\u00e3o - breve introdu\u00e7\u00e3o dos objectivos no objecto de fun\u00e7\u00e3o desta aplica\u00e7\u00e3o (pessoas) Aplica\u00e7\u00e3o - breve explica\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o do objecto de fun\u00e7\u00e3o nos objectos da fun\u00e7\u00e3o. (pessoas) Conceitos - breve descri\u00e7\u00e3o dos conceitos usados para serem fun\u00e7\u00e3o de guia dos objectos de fun\u00e7\u00e3o desta aplica\u00e7\u00e3o. (pessoas) Desafio - breve descri\u00e7\u00e3o dos desafios que esta solu\u00e7\u00e3o usa como objecto de fun\u00e7\u00e3o. (pessoas) Avalia\u00e7\u00f5es - breve descri\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o, do uso dos objectos que s\u00e3o fun\u00e7\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o (pessoas) Pontos - breve descri\u00e7\u00e3o sobre \"o que s\u00e3o pontos, para que servem e como adquiri-los\" (express\u00f5es num\u00e9ricas) Moedas - breve descri\u00e7\u00e3o sobre \"o que s\u00e3o moedas e como usa-las\" (express\u00f5es num\u00e9ricas) que representam valor Comunidades - alvos secund\u00e1rios mas inclu\u00eddos no objecto de fun\u00e7\u00e3o desta aplica\u00e7\u00e3o (pessoas) Licen\u00e7a - est\u00e1s incluid@ nesta licen\u00e7a eterna (pessoas) Projecto - desenvolvimento do (c\u00f3digo aberto) para (pessoas) Empresas - alvos identificados, eleva\u00e7\u00f5es das express\u00f5es de neg\u00f3cio (pessoas) Competi\u00e7\u00e3o Industrial - alvos principais de inclus\u00e3o do objecto de fun\u00e7\u00e3o desta aplica\u00e7\u00e3o (pessoas) Pol\u00edtica - decis\u00f5es sobre quest\u00f5es legais e pol\u00edticas, na adapta\u00e7\u00e3o das novas realidades. Educa\u00e7\u00e3o de (pessoas) Educa\u00e7\u00e3o - breve descri\u00e7\u00e3o sobre o uso das mesmas fun\u00e7\u00f5es nos objectos educados pelas institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o de (pessoas) Fantasia - breve descri\u00e7\u00e3o sobre \"o que \u00e9 a fantasia\" e para que serve. N\u00e3o \u00e9 s\u00f3 para crian\u00e7as! L\u00f3gica - breve descri\u00e7\u00e3o sobre os ensinamentos dos 3 macacos (pessoas) Caminhos - descri\u00e7\u00e3o dos caminhos do objecto de fun\u00e7\u00e3o desta aplica\u00e7\u00e3o (pessoas) Clica aqui para ir para a p\u00e1gina principal","title":"Desafio Mundial"},{"location":"pt/APP/","text":"Motiva\u00e7\u00f5es da Aplica\u00e7\u00e3o Esta aplica\u00e7\u00e3o, serve o prop\u00f3sito de motivar a Industria e todos os representantes de Marcas e\\ou Logos, isto \u00e9, neg\u00f3cios , para que tenham ac\u00e7\u00f5es que beneficiem terceiros, focando-se nas simplicidades mais subt\u00eds da vida em comunidade, via cada um dos representantes e\\ou trabalhadores da mesma, nos Caminhos associados a este Desafio Cada Empresa dever\u00e1 ter associado um aplicativo que serve para receber express\u00f5es num\u00e9ricas que representam valor , associadas \u00e0s suas ac\u00e7\u00f5es no cumprimento das mesmas, associadas a uma lista de qualidade sociais que estar\u00e3o dispon\u00edveis, que referem as formas de estar e de servir de cada profissional. Voltar para a p\u00e1gina inicial","title":"Motiva\u00e7\u00f5es  da Aplica\u00e7\u00e3o"},{"location":"pt/APP/#motivacoes-da-aplicacao","text":"Esta aplica\u00e7\u00e3o, serve o prop\u00f3sito de motivar a Industria e todos os representantes de Marcas e\\ou Logos, isto \u00e9, neg\u00f3cios , para que tenham ac\u00e7\u00f5es que beneficiem terceiros, focando-se nas simplicidades mais subt\u00eds da vida em comunidade, via cada um dos representantes e\\ou trabalhadores da mesma, nos Caminhos associados a este Desafio Cada Empresa dever\u00e1 ter associado um aplicativo que serve para receber express\u00f5es num\u00e9ricas que representam valor , associadas \u00e0s suas ac\u00e7\u00f5es no cumprimento das mesmas, associadas a uma lista de qualidade sociais que estar\u00e3o dispon\u00edveis, que referem as formas de estar e de servir de cada profissional. Voltar para a p\u00e1gina inicial","title":"Motiva\u00e7\u00f5es  da Aplica\u00e7\u00e3o"},{"location":"pt/AVALIA/","text":"Avalia\u00e7\u00f5es Somos ferramentas de avalia\u00e7\u00e3o de ac\u00e7\u00f5es feitas por terceiros. \u00c9 simples encontrar perspectivas comuns, quando as avalia\u00e7\u00f5es est\u00e3o inteiramente focadas no que se v\u00ea, pois o maior n\u00famero que pessoas que confirma uma ac\u00e7\u00e3o, maior a provabilidade dessa ac\u00e7\u00e3o ter bem sucedido. Quando 1 pessoa confirma a \"verdade\", a verdade tende a ser d\u00fabia. Quando 2 pessoas confirmam a \"verdade\", a verdade torna-se poss\u00edvel. Quando v\u00e1rias pessoas que n\u00e3o se conhecem entre si, confirmam ter visto a mesma \"verdade\", ser\u00e1 err\u00f3neo duvidar que n\u00e3o \u00e9 verdade. Quando \u00e9 realmente mentira, nega-se e al\u00e9m disso, quando \u00e9 algo que atenta contra os princ\u00edpios do desafio, podemos (R)eportar a ac\u00e7\u00e3o. As op\u00e7\u00f5es de avalia\u00e7\u00e3o s\u00f3 podem estar activas, no fim do v\u00eddeo produzido por outro utilizador. Por cada visualiza\u00e7\u00e3o, uma confirma\u00e7\u00e3o Positiva ( + ) ou Negativa ( - ) e R ( Reportar ) Neste desafio, consideramos que 7 visualiza\u00e7\u00f5es em sequ\u00eancia de pessoas aleat\u00f3rias que marcam o v\u00eddeo que viram como Positivo, o mesmo \u00e9 aprovado, considerando um ponto para o utilizador que produziu o video. Do mesmo modo 7 visualiza\u00e7\u00f5es em sequ\u00eancia ( seguidas ) de 7 pessoas que marcam o v\u00eddeo que acabaram de ver como Negativo, o utilizador que o produziu, adquire 0 ( Zero ) pontos. Quando o mesmo acontece com 7 marca\u00e7\u00f5es em sequ\u00eancia da op\u00e7\u00e3o R ( Reportar ), o v\u00eddeo ser\u00e1 encaminhado para uma zona chamada \"Caixa Negra\". A Caixa Negra \u00e9 um processo de avalia\u00e7\u00e3o e exposi\u00e7\u00e3o para fins de educa\u00e7\u00e3o, onde os v\u00eddeos ser\u00e3o vistos pela equipa interna e em casos de abuso, expostos da zona p\u00fablica do site que ir\u00e1 servir unicamente esse prop\u00f3sito. Voltar para a p\u00e1gina inicial","title":"Avalia\u00e7\u00f5es"},{"location":"pt/AVALIA/#avaliacoes","text":"Somos ferramentas de avalia\u00e7\u00e3o de ac\u00e7\u00f5es feitas por terceiros. \u00c9 simples encontrar perspectivas comuns, quando as avalia\u00e7\u00f5es est\u00e3o inteiramente focadas no que se v\u00ea, pois o maior n\u00famero que pessoas que confirma uma ac\u00e7\u00e3o, maior a provabilidade dessa ac\u00e7\u00e3o ter bem sucedido. Quando 1 pessoa confirma a \"verdade\", a verdade tende a ser d\u00fabia. Quando 2 pessoas confirmam a \"verdade\", a verdade torna-se poss\u00edvel. Quando v\u00e1rias pessoas que n\u00e3o se conhecem entre si, confirmam ter visto a mesma \"verdade\", ser\u00e1 err\u00f3neo duvidar que n\u00e3o \u00e9 verdade. Quando \u00e9 realmente mentira, nega-se e al\u00e9m disso, quando \u00e9 algo que atenta contra os princ\u00edpios do desafio, podemos (R)eportar a ac\u00e7\u00e3o. As op\u00e7\u00f5es de avalia\u00e7\u00e3o s\u00f3 podem estar activas, no fim do v\u00eddeo produzido por outro utilizador. Por cada visualiza\u00e7\u00e3o, uma confirma\u00e7\u00e3o Positiva ( + ) ou Negativa ( - ) e R ( Reportar ) Neste desafio, consideramos que 7 visualiza\u00e7\u00f5es em sequ\u00eancia de pessoas aleat\u00f3rias que marcam o v\u00eddeo que viram como Positivo, o mesmo \u00e9 aprovado, considerando um ponto para o utilizador que produziu o video. Do mesmo modo 7 visualiza\u00e7\u00f5es em sequ\u00eancia ( seguidas ) de 7 pessoas que marcam o v\u00eddeo que acabaram de ver como Negativo, o utilizador que o produziu, adquire 0 ( Zero ) pontos. Quando o mesmo acontece com 7 marca\u00e7\u00f5es em sequ\u00eancia da op\u00e7\u00e3o R ( Reportar ), o v\u00eddeo ser\u00e1 encaminhado para uma zona chamada \"Caixa Negra\". A Caixa Negra \u00e9 um processo de avalia\u00e7\u00e3o e exposi\u00e7\u00e3o para fins de educa\u00e7\u00e3o, onde os v\u00eddeos ser\u00e3o vistos pela equipa interna e em casos de abuso, expostos da zona p\u00fablica do site que ir\u00e1 servir unicamente esse prop\u00f3sito. Voltar para a p\u00e1gina inicial","title":"Avalia\u00e7\u00f5es"},{"location":"pt/CAMINHOS/","text":"Caminhos Motivacionais Motiva\u00e7\u00f5es de gratitude: Express\u00f5es Num\u00e9ricas que Representam Valor . Verifica\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o do conhecimento associado, para servir cuidar do meio Ambiente (Natureza,Animais e Pessoas), na lista de qualidades apresentadas neste desafio, como poss\u00edveis: C aminho do C uidado da N atureza: Lista da qualidade de produtos usados pelas empresas. N\u00famero de pe\u00e7as de lixo recolhidas. Formas de reaproveitamento do lixo. C aminho do C uidado dos A nimais: Ajuda de animais abandonados e\\ou selvagens. Alimenta\u00e7\u00e3o e Vacina\u00e7\u00e3o. Estadia: \"Casota\" e Acompanhamentos C aminho do C uidado das P essoas: Ajuda de pessoas em estado de pobreza. Alimenta\u00e7\u00e3o, \u00c1gua, Companhia. C aminho dos D everes C \u00edvicos CCN CCA CCP C aminho dos P ropriet\u00e1rios de B ens Materiais Estadia: Quarto e Acompanhamentos educacionais Trabalho Voluntariado retribu\u00eddo Vacina\u00e7\u00e3o, Banho, Roupa, Dormida, C aminho da T ransforma\u00e7\u00e3o I ndustrial Melhoria dos componentes dos produtos que fabrica. Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s energias alternativas. Produ\u00e7\u00e3o de componentes saud\u00e1veis. voltar para a p\u00e1gina inicial","title":"Caminhos Motivacionais"},{"location":"pt/CAMINHOS/#caminhos-motivacionais","text":"Motiva\u00e7\u00f5es de gratitude: Express\u00f5es Num\u00e9ricas que Representam Valor . Verifica\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o do conhecimento associado, para servir cuidar do meio Ambiente (Natureza,Animais e Pessoas), na lista de qualidades apresentadas neste desafio, como poss\u00edveis: C aminho do C uidado da N atureza: Lista da qualidade de produtos usados pelas empresas. N\u00famero de pe\u00e7as de lixo recolhidas. Formas de reaproveitamento do lixo. C aminho do C uidado dos A nimais: Ajuda de animais abandonados e\\ou selvagens. Alimenta\u00e7\u00e3o e Vacina\u00e7\u00e3o. Estadia: \"Casota\" e Acompanhamentos C aminho do C uidado das P essoas: Ajuda de pessoas em estado de pobreza. Alimenta\u00e7\u00e3o, \u00c1gua, Companhia. C aminho dos D everes C \u00edvicos CCN CCA CCP C aminho dos P ropriet\u00e1rios de B ens Materiais Estadia: Quarto e Acompanhamentos educacionais Trabalho Voluntariado retribu\u00eddo Vacina\u00e7\u00e3o, Banho, Roupa, Dormida, C aminho da T ransforma\u00e7\u00e3o I ndustrial Melhoria dos componentes dos produtos que fabrica. Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s energias alternativas. Produ\u00e7\u00e3o de componentes saud\u00e1veis. voltar para a p\u00e1gina inicial","title":"Caminhos Motivacionais"},{"location":"pt/COMUNIDADES/","text":"Comunidades H\u00e1 comunidades que mesmo usando a dinheiro para atingir os meios e\\ou os fins, poderemos n\u00e3o associa-las a neg\u00f3cios e como tal poder\u00e3o representar \"marcas\" e\\ou \"logos\" sem serem oficialmente um neg\u00f3cio declarado, que tamb\u00e9m est\u00e3o inclu\u00eddas como alvo motivacional neste desafio mundial. Todas as institui\u00e7\u00f5es religiosas ( de qualquer perspectiva e\\ou interpreta\u00e7\u00e3o ) Todas as institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o, p\u00fablicas e\\ou privadas Todas as equipas desportivas ( e clubs associados ) Todos as pessoas singulares e\\ou grupos de ac\u00e7\u00e3o l\u00fadica Voltar para a p\u00e1gina inicial","title":"Comunidades"},{"location":"pt/COMUNIDADES/#comunidades","text":"H\u00e1 comunidades que mesmo usando a dinheiro para atingir os meios e\\ou os fins, poderemos n\u00e3o associa-las a neg\u00f3cios e como tal poder\u00e3o representar \"marcas\" e\\ou \"logos\" sem serem oficialmente um neg\u00f3cio declarado, que tamb\u00e9m est\u00e3o inclu\u00eddas como alvo motivacional neste desafio mundial. Todas as institui\u00e7\u00f5es religiosas ( de qualquer perspectiva e\\ou interpreta\u00e7\u00e3o ) Todas as institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o, p\u00fablicas e\\ou privadas Todas as equipas desportivas ( e clubs associados ) Todos as pessoas singulares e\\ou grupos de ac\u00e7\u00e3o l\u00fadica Voltar para a p\u00e1gina inicial","title":"Comunidades"},{"location":"pt/CONCEITOS/","text":"Conceitos Os conceitos associados \u00e0 entrega de Express\u00f5es Num\u00e9ricas que representam Valor , partem do princ\u00edpio que todas as ac\u00e7\u00f5es associadas s\u00e3o verificadas por pessoas que n\u00e3o se conhecem mutuamente nem podem conhecer-se virtualmente no uso desta aplica\u00e7\u00e3o . Todos os utilizadores associados \u00e0 Competi\u00e7\u00e3o Industrial que este Desafio sugere, dever\u00e3o produzir v\u00eddeos que comprovam as suas ac\u00e7\u00f5es, como tamb\u00e9m, avaliar v\u00eddeos de outros utilizadores, que comprovam as suas ac\u00e7\u00f5es pessoais. Nada mais. Sugest\u00f5es Comerciais e Educacionais , tamb\u00e9m s\u00e3o referidas. Voltar para a p\u00e1gina inicial","title":"Conceitos"},{"location":"pt/CONCEITOS/#conceitos","text":"Os conceitos associados \u00e0 entrega de Express\u00f5es Num\u00e9ricas que representam Valor , partem do princ\u00edpio que todas as ac\u00e7\u00f5es associadas s\u00e3o verificadas por pessoas que n\u00e3o se conhecem mutuamente nem podem conhecer-se virtualmente no uso desta aplica\u00e7\u00e3o . Todos os utilizadores associados \u00e0 Competi\u00e7\u00e3o Industrial que este Desafio sugere, dever\u00e3o produzir v\u00eddeos que comprovam as suas ac\u00e7\u00f5es, como tamb\u00e9m, avaliar v\u00eddeos de outros utilizadores, que comprovam as suas ac\u00e7\u00f5es pessoais. Nada mais. Sugest\u00f5es Comerciais e Educacionais , tamb\u00e9m s\u00e3o referidas. Voltar para a p\u00e1gina inicial","title":"Conceitos"},{"location":"pt/DESAFIO/","text":"Desafio Este desafio quer criar todas as condi\u00e7\u00f5es poss\u00edveis, para motivar o mundo dos neg\u00f3cios lucrativos como tamb\u00e9m os \"n\u00e3o-lucrativos\" \u00e0 mudan\u00e7a de atitude, real\u00e7ando lados positivos que focam cuidar do meio ambiente no sentido pr\u00e1tico da quest\u00e3o, como tamb\u00e9m potencia valorizar a escolha da colabora\u00e7\u00e3o, via a exposi\u00e7\u00e3o da competi\u00e7\u00e3o em quest\u00e3o. Voltar para a p\u00e1gina principal","title":"Desafio"},{"location":"pt/DESAFIO/#desafio","text":"Este desafio quer criar todas as condi\u00e7\u00f5es poss\u00edveis, para motivar o mundo dos neg\u00f3cios lucrativos como tamb\u00e9m os \"n\u00e3o-lucrativos\" \u00e0 mudan\u00e7a de atitude, real\u00e7ando lados positivos que focam cuidar do meio ambiente no sentido pr\u00e1tico da quest\u00e3o, como tamb\u00e9m potencia valorizar a escolha da colabora\u00e7\u00e3o, via a exposi\u00e7\u00e3o da competi\u00e7\u00e3o em quest\u00e3o. Voltar para a p\u00e1gina principal","title":"Desafio"},{"location":"pt/EDUCA/","text":"Educa\u00e7\u00e3o Escolas P\u00fablicas e Privadas O tempo de aten\u00e7\u00e3o de cada alun@ \u00e9 vital para entender o efeito da aten\u00e7\u00e3o. O resultado do efeito de aten\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser sempre premiado com express\u00f5es num\u00e9ricas que representam valor. Existem programas televisivos que pagam por respostas certas, respostas estas que adv\u00eam da aten\u00e7\u00e3o. A TV ganha milh\u00f5es com a vossa aten\u00e7\u00e3o. A internet tamb\u00e9m. Os professores tamb\u00e9m. Os pol\u00edcias tamb\u00e9m. Os bombeiros tamb\u00e9m. Os pol\u00edticos tamb\u00e9m. Os comercios tamb\u00e9m. Os produtos, as viagens, as cores, as imagens, os sons... tamb\u00e9m! Estudar \u00e9 trabalhar o c\u00e9rebro e as qualidade sociais. Sendo que a escola, transformou-se numa m\u00e1quina de especializa\u00e7\u00e3o de mem\u00f3rias do tempo, que nos consome a aten\u00e7\u00e3o em tudo o que j\u00e1 aconteceu, abstraindo-nos do que est\u00e1 a acontecer. Trabalhar as nossas capacidades cerebrais ser\u00e1 mais importante do que saber fragmentos do tempo nas curiosidades da Humanidade e\\ou da Hist\u00f3ria. O dom\u00ednio do corpo, a auto-disciplina, a paci\u00eancia, o relaxamento, o cuidado, a seguran\u00e7a e a sa\u00fade, a alimenta\u00e7\u00e3o, os alimentos, como cultiva-los, como cozinha-los, o contacto com animais e as rela\u00e7\u00f5es igualmente afectivas que existem entre pessoas. Brincar \u00e9 aprender a triplicar e caso seja para estudar, que seja somente para nos motivar a brincar a duplicar. Por cada ac\u00e7\u00e3o resultado positivo do efeito de aten\u00e7\u00e3o que cada alun@ tiver, isto \u00e9, por cada resposta correcta, @ alun@ recebe uma valoriaza\u00e7\u00e3o num\u00e9rica que quantifica uma caracter\u00edstica social e\\ou pessoal que \u00e9 comum a tod@s colegas e que depender\u00e1 da situa\u00e7\u00e3o e\\ou \u00e1rea que @ alun@ est\u00e1 a aprender. Voltar para a p\u00e1gina inicial","title":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"location":"pt/EDUCA/#educacao","text":"","title":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"location":"pt/EDUCA/#escolas-publicas-e-privadas","text":"O tempo de aten\u00e7\u00e3o de cada alun@ \u00e9 vital para entender o efeito da aten\u00e7\u00e3o. O resultado do efeito de aten\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser sempre premiado com express\u00f5es num\u00e9ricas que representam valor. Existem programas televisivos que pagam por respostas certas, respostas estas que adv\u00eam da aten\u00e7\u00e3o. A TV ganha milh\u00f5es com a vossa aten\u00e7\u00e3o. A internet tamb\u00e9m. Os professores tamb\u00e9m. Os pol\u00edcias tamb\u00e9m. Os bombeiros tamb\u00e9m. Os pol\u00edticos tamb\u00e9m. Os comercios tamb\u00e9m. Os produtos, as viagens, as cores, as imagens, os sons... tamb\u00e9m! Estudar \u00e9 trabalhar o c\u00e9rebro e as qualidade sociais. Sendo que a escola, transformou-se numa m\u00e1quina de especializa\u00e7\u00e3o de mem\u00f3rias do tempo, que nos consome a aten\u00e7\u00e3o em tudo o que j\u00e1 aconteceu, abstraindo-nos do que est\u00e1 a acontecer. Trabalhar as nossas capacidades cerebrais ser\u00e1 mais importante do que saber fragmentos do tempo nas curiosidades da Humanidade e\\ou da Hist\u00f3ria. O dom\u00ednio do corpo, a auto-disciplina, a paci\u00eancia, o relaxamento, o cuidado, a seguran\u00e7a e a sa\u00fade, a alimenta\u00e7\u00e3o, os alimentos, como cultiva-los, como cozinha-los, o contacto com animais e as rela\u00e7\u00f5es igualmente afectivas que existem entre pessoas. Brincar \u00e9 aprender a triplicar e caso seja para estudar, que seja somente para nos motivar a brincar a duplicar. Por cada ac\u00e7\u00e3o resultado positivo do efeito de aten\u00e7\u00e3o que cada alun@ tiver, isto \u00e9, por cada resposta correcta, @ alun@ recebe uma valoriaza\u00e7\u00e3o num\u00e9rica que quantifica uma caracter\u00edstica social e\\ou pessoal que \u00e9 comum a tod@s colegas e que depender\u00e1 da situa\u00e7\u00e3o e\\ou \u00e1rea que @ alun@ est\u00e1 a aprender. Voltar para a p\u00e1gina inicial","title":"Escolas P\u00fablicas e Privadas"},{"location":"pt/EMPRESAS/","text":"Empresas Marcas e\\ou Logos Grupos de Neg\u00f3cio ou individuos singulares que representam uma ou mais marcas e\\ou logos. Voltar","title":"Empresas"},{"location":"pt/EMPRESAS/#empresas","text":"Marcas e\\ou Logos Grupos de Neg\u00f3cio ou individuos singulares que representam uma ou mais marcas e\\ou logos. Voltar","title":"Empresas"},{"location":"pt/FANTASIA/","text":"Fantasia e Sonhos - OM Este desafio e\\ou esta aplica\u00e7\u00e3o, surge de um sonho que tive e\\ou de uma experi\u00eancia m\u00edstica que me usou para expressar o que tenho vindo a criar. Este meu sonho. O meu sonho foi descrito maioritariamente em Ingl\u00eas, pois todos os temas e todos os albums t\u00eam titulos em Ingl\u00eas. Todos os sonhos s\u00e3o simplesmente express\u00f5es que poder\u00e3o ter explica\u00e7\u00e3o, sendo que todas as explica\u00e7\u00f5es s\u00e3o naturalmente imagin\u00e1rias e\\ou fant\u00e1sticas, pois s\u00e3o simb\u00f3licas e a simbologia tem uma hist\u00f3ria, pois qui\u00e7a sempre tenha sido usada como fun\u00e7\u00e3o de interpreta\u00e7\u00e3o. Mais do que a qualidade das m\u00fasicas associadas \u00e0s express\u00f5es simb\u00f3licas do meu sonho, que posso afirmar serem de \"m\u00e1\" qualidade, pois s\u00e3o repetitivas e t\u00eam poucas varia\u00e7\u00f5es de melodia no tempo, salvo algumas excep\u00e7\u00f5es, todos os Links da p\u00e1gina actual, v\u00e3o ao encontro das m\u00fasicas em quest\u00e3o, que est\u00e3o dispon\u00edveis no site Bandcamp gratuitamente. Se querem entender mais profundamente este sonho, sugiro a consulta dos seguintes links: Fantasia [1] + L\u00f3gica [1] = Aplica\u00e7\u00e3o [1] Um simples exerc\u00edcio mental: OM [1] Fantasia ( Yang (0)) : \" Vi\u00e9mos em Paz - Trance Zone - Zona de Ressonancia\" { m } Inspira ar at\u00e9 encher os pulm\u00f5es e n\u00e3o largues por uns momentos de forma a idealizares-te numa qualquer situa\u00e7\u00e3o. O que a tua mente criou, levou-te a um lugar chamado \"sonho\". ( \u00e9 s\u00f3 na tua mente ) Depois somamos o \"Sonho\" ao \u00faltimo passo, ao qual chamamos de Esp\u00edrito , que refere a nossa capacidade de nos auto-compararmo-nos \u00e0s cria\u00e7\u00f5es que acabamos de produzir, o que significa que estamos a usar a L\u00f3gica : '+' Esp\u00edrito [1] L\u00f3gica ( Yin (1)) : \" A nossa Licen\u00e7a Eterna \" { E } Pela l\u00f3gica , cada pessoa no mundo, homem ou mulher, mesmo tendo as mesmas capacidades f\u00edsicas e\\ou ferramentas f\u00edsicas, assume-se que todos tenham desenvolvido diferentes caracteristicas dos restantes. A isso chamamos de Esp\u00edrito . Este conceito de ser logicamente uma auto-cria\u00e7\u00e3o como resultado da nossa auto-compara\u00e7\u00e3o, sugere-nos um \u00f3timo slogan: O nosso Esp\u00edrito o nosso Estilo ! Estilos est\u00e3o relacionados com cores e a Cor \u00e9 uma das cria\u00e7\u00f5es do c\u00e9rebro que acontecem quando ouvimos m\u00fasica e\\ou ru\u00eddos e\\ou sons. Um som numa zona sil\u00eanciosa \u00e9 a express\u00e3o de um movimento no espa\u00e7o, isto \u00e9: Informa\u00e7\u00e3o. Partilha o som da tua voz em voz alta, expressando a tua auto-cria\u00e7\u00e3o. = Express\u00e3o [1] Aplica\u00e7\u00e3o : (Tao) - \"Miss\u00e3o em Tempo Real \" {c2} Voltar para a p\u00e1gina inicial","title":"Fantasia e Sonhos - OM"},{"location":"pt/FANTASIA/#fantasia-e-sonhos-om","text":"Este desafio e\\ou esta aplica\u00e7\u00e3o, surge de um sonho que tive e\\ou de uma experi\u00eancia m\u00edstica que me usou para expressar o que tenho vindo a criar. Este meu sonho. O meu sonho foi descrito maioritariamente em Ingl\u00eas, pois todos os temas e todos os albums t\u00eam titulos em Ingl\u00eas. Todos os sonhos s\u00e3o simplesmente express\u00f5es que poder\u00e3o ter explica\u00e7\u00e3o, sendo que todas as explica\u00e7\u00f5es s\u00e3o naturalmente imagin\u00e1rias e\\ou fant\u00e1sticas, pois s\u00e3o simb\u00f3licas e a simbologia tem uma hist\u00f3ria, pois qui\u00e7a sempre tenha sido usada como fun\u00e7\u00e3o de interpreta\u00e7\u00e3o. Mais do que a qualidade das m\u00fasicas associadas \u00e0s express\u00f5es simb\u00f3licas do meu sonho, que posso afirmar serem de \"m\u00e1\" qualidade, pois s\u00e3o repetitivas e t\u00eam poucas varia\u00e7\u00f5es de melodia no tempo, salvo algumas excep\u00e7\u00f5es, todos os Links da p\u00e1gina actual, v\u00e3o ao encontro das m\u00fasicas em quest\u00e3o, que est\u00e3o dispon\u00edveis no site Bandcamp gratuitamente. Se querem entender mais profundamente este sonho, sugiro a consulta dos seguintes links:","title":"Fantasia e Sonhos - OM"},{"location":"pt/FANTASIA/#fantasia-1-logica-1-aplicacao-1","text":"Um simples exerc\u00edcio mental:","title":"Fantasia [1] + L\u00f3gica [1] = Aplica\u00e7\u00e3o [1]"},{"location":"pt/FANTASIA/#om-1-fantasia-yang0-viemos-em-paz-trance-zone-zona-de-ressonancia-m","text":"Inspira ar at\u00e9 encher os pulm\u00f5es e n\u00e3o largues por uns momentos de forma a idealizares-te numa qualquer situa\u00e7\u00e3o. O que a tua mente criou, levou-te a um lugar chamado \"sonho\". ( \u00e9 s\u00f3 na tua mente ) Depois somamos o \"Sonho\" ao \u00faltimo passo, ao qual chamamos de Esp\u00edrito , que refere a nossa capacidade de nos auto-compararmo-nos \u00e0s cria\u00e7\u00f5es que acabamos de produzir, o que significa que estamos a usar a L\u00f3gica :","title":"OM [1] Fantasia (Yang(0)) : \"Vi\u00e9mos em Paz - Trance Zone - Zona de Ressonancia\" {m}"},{"location":"pt/FANTASIA/#espirito-1-logica-yin1-a-nossa-licenca-eterna-e","text":"Pela l\u00f3gica , cada pessoa no mundo, homem ou mulher, mesmo tendo as mesmas capacidades f\u00edsicas e\\ou ferramentas f\u00edsicas, assume-se que todos tenham desenvolvido diferentes caracteristicas dos restantes. A isso chamamos de Esp\u00edrito . Este conceito de ser logicamente uma auto-cria\u00e7\u00e3o como resultado da nossa auto-compara\u00e7\u00e3o, sugere-nos um \u00f3timo slogan: O nosso Esp\u00edrito o nosso Estilo ! Estilos est\u00e3o relacionados com cores e a Cor \u00e9 uma das cria\u00e7\u00f5es do c\u00e9rebro que acontecem quando ouvimos m\u00fasica e\\ou ru\u00eddos e\\ou sons. Um som numa zona sil\u00eanciosa \u00e9 a express\u00e3o de um movimento no espa\u00e7o, isto \u00e9: Informa\u00e7\u00e3o. Partilha o som da tua voz em voz alta, expressando a tua auto-cria\u00e7\u00e3o.","title":"'+' Esp\u00edrito [1] L\u00f3gica (Yin(1)) : \"A nossa Licen\u00e7a Eterna\" {E}"},{"location":"pt/FANTASIA/#expressao-1-aplicacao-tao-missao-em-tempo-real-c2","text":"Voltar para a p\u00e1gina inicial","title":"= Express\u00e3o [1] Aplica\u00e7\u00e3o : (Tao) - \"Miss\u00e3o em Tempo Real \" {c2}"},{"location":"pt/INDUSTRIA/","text":"Motiva\u00e7\u00f5es Industriais Alvo principal desta solu\u00e7\u00e3o. Mesmo assim permito-me oferecer-vos mais, de forma a motivar-vos \u00e1 mudan\u00e7a. Este desafio competitivo com outras industrias do mesmo ramo ou n\u00e3o, permite uma esp\u00e9cie de competi\u00e7\u00e3o mundial saud\u00e1vel entre a industria. Quanto maior for o n\u00famero de ac\u00e7\u00f5es que os representantes de cada Empresa fizerem com sucesso, mais pontos sobre as outras empresas ter\u00e3o e como tal, mais tempo em destaque ter\u00e1 sobre as outras. A partilha de documentos que comprovem decis\u00f5es internas que beneficiem a Natureza e\\ou a popula\u00e7\u00e3o local e\\ou a pr\u00f3pria din\u00e2mica da empresa e os seus produtos, permite que ganhem mais pontos . Lembrem-se que todos os funcion\u00e1rios das empresas inscritas, ainda recebem express\u00f5es num\u00e9ricas que representam valor, sobre qualidades pessoais, profissionais e\\ou sociais, entre colegas e entre clientes. Voltar para a p\u00e1gina principal","title":"Motiva\u00e7\u00f5es Industriais"},{"location":"pt/INDUSTRIA/#motivacoes-industriais","text":"Alvo principal desta solu\u00e7\u00e3o. Mesmo assim permito-me oferecer-vos mais, de forma a motivar-vos \u00e1 mudan\u00e7a. Este desafio competitivo com outras industrias do mesmo ramo ou n\u00e3o, permite uma esp\u00e9cie de competi\u00e7\u00e3o mundial saud\u00e1vel entre a industria. Quanto maior for o n\u00famero de ac\u00e7\u00f5es que os representantes de cada Empresa fizerem com sucesso, mais pontos sobre as outras empresas ter\u00e3o e como tal, mais tempo em destaque ter\u00e1 sobre as outras. A partilha de documentos que comprovem decis\u00f5es internas que beneficiem a Natureza e\\ou a popula\u00e7\u00e3o local e\\ou a pr\u00f3pria din\u00e2mica da empresa e os seus produtos, permite que ganhem mais pontos . Lembrem-se que todos os funcion\u00e1rios das empresas inscritas, ainda recebem express\u00f5es num\u00e9ricas que representam valor, sobre qualidades pessoais, profissionais e\\ou sociais, entre colegas e entre clientes. Voltar para a p\u00e1gina principal","title":"Motiva\u00e7\u00f5es Industriais"},{"location":"pt/INTRO/","text":"Introdu\u00e7\u00e3o Se o Tempo for escrito na nossa Mem\u00f3ria, ent\u00e3o a Express\u00e3o do Tempo, \u00e9 a Express\u00e3o da nossa Mem\u00f3ria como fun\u00e7\u00e3o do Tempo. O sonho e\\ou a fantasia \u00e9 igni\u00e7\u00e3o de todas as cria\u00e7\u00f5es. Na hist\u00f3ria, o maior n\u00famero de pessoas, prestou mais tempo de aten\u00e7\u00e3o aos astros e s\u00f3 \u00e0 pouco tempo tem prestado aten\u00e7\u00e3o \u00e0s qualidades de cria\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, \u00e0 ci\u00eancia propriamente dita, na lista de express\u00f5es de resultados positivos que beneficiam a popula\u00e7\u00e3o, sendo estes mesmos resultados, resultado de uma procura ciclica, via o \u00fanico caminho poss\u00edvel para aprender a dominar seja l\u00e1 o que for: O caminho do Erro . Todas as fantasias s\u00e3o antes de tudo, motiva\u00e7\u00f5es que nos permitem fazer escolhas. Poderemos por vezes dizer que as escolhas n\u00e3o foram as melhores, pois n\u00e3o dominavamos as qualidades necess\u00e1rias para que a primeira escolha fosse f\u00e1cil de produzir. Voltar para a p\u00e1gina inicial","title":"Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"pt/INTRO/#introducao","text":"Se o Tempo for escrito na nossa Mem\u00f3ria, ent\u00e3o a Express\u00e3o do Tempo, \u00e9 a Express\u00e3o da nossa Mem\u00f3ria como fun\u00e7\u00e3o do Tempo. O sonho e\\ou a fantasia \u00e9 igni\u00e7\u00e3o de todas as cria\u00e7\u00f5es. Na hist\u00f3ria, o maior n\u00famero de pessoas, prestou mais tempo de aten\u00e7\u00e3o aos astros e s\u00f3 \u00e0 pouco tempo tem prestado aten\u00e7\u00e3o \u00e0s qualidades de cria\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, \u00e0 ci\u00eancia propriamente dita, na lista de express\u00f5es de resultados positivos que beneficiam a popula\u00e7\u00e3o, sendo estes mesmos resultados, resultado de uma procura ciclica, via o \u00fanico caminho poss\u00edvel para aprender a dominar seja l\u00e1 o que for: O caminho do Erro . Todas as fantasias s\u00e3o antes de tudo, motiva\u00e7\u00f5es que nos permitem fazer escolhas. Poderemos por vezes dizer que as escolhas n\u00e3o foram as melhores, pois n\u00e3o dominavamos as qualidades necess\u00e1rias para que a primeira escolha fosse f\u00e1cil de produzir. Voltar para a p\u00e1gina inicial","title":"Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"pt/LICENCA/","text":"Licen\u00e7a Eterna Se negares participar neste desafio , todas as tuas boas a\u00e7\u00f5es nos teus diferentes nascimentos ser\u00e3o minhas e todas as minhas m\u00e1s ac\u00e7\u00f5es ser\u00e3o tuas, caso aceites as oferendas, o m\u00e9rito ser\u00e1 para sempre teu. Se \u00e9s representante de uma Empresa ou Industria esta licen\u00e7a \u00e9 focada inteiramente para ti. Se usares esta t\u00e9cnica para motivar a destrui\u00e7\u00e3o do meio ambiente ou a destrui\u00e7\u00e3o de qualquer ser vivo, est\u00e1s inclu\u00edd@. Se usares viol\u00eancia contra terceiros para atingires o que desejas obter, est\u00e1s inclu\u00edd@. Voltar","title":"Licen\u00e7a Eterna"},{"location":"pt/LICENCA/#licenca-eterna","text":"Se negares participar neste desafio , todas as tuas boas a\u00e7\u00f5es nos teus diferentes nascimentos ser\u00e3o minhas e todas as minhas m\u00e1s ac\u00e7\u00f5es ser\u00e3o tuas, caso aceites as oferendas, o m\u00e9rito ser\u00e1 para sempre teu. Se \u00e9s representante de uma Empresa ou Industria esta licen\u00e7a \u00e9 focada inteiramente para ti. Se usares esta t\u00e9cnica para motivar a destrui\u00e7\u00e3o do meio ambiente ou a destrui\u00e7\u00e3o de qualquer ser vivo, est\u00e1s inclu\u00edd@. Se usares viol\u00eancia contra terceiros para atingires o que desejas obter, est\u00e1s inclu\u00edd@. Voltar","title":"Licen\u00e7a Eterna"},{"location":"pt/LOGICA/","text":"L\u00f3gica - Esp\u00edrito A l\u00f3gica da Fantasia \u00e9 a tradu\u00e7\u00e3o das ideias fant\u00e1sticas no sentimento uno do c\u00e9rebro que as criou. Mas na verdade a soma da Fantasia com a L\u00f3gica resulta na Express\u00e3o da soma das duas. O que significa que 1 + 1 = 1 OU 3 ( Tao / Dao ) Assim poderemos considerar as seguintes express\u00f5es como verdadeiras: Fantasia (1) + #L\u00f3gica (1) = #Aplica\u00e7\u00e3o (1) Assim considere-se: X = 1 ( X \u00e9 o Eterno resultado da equa\u00e7\u00e3o e o resultado de qualquer equa\u00e7\u00e3o retorna uma express\u00e3o num\u00e9rica que pode ser Absoluta, tal como o n\u00famero 1 e\\ou vari\u00e1vel tal como PI 3.14 ) Y = X * ? ( Y \u00e9 o n\u00famero de vezes que uma qualquer equa\u00e7\u00e3o tem como elementos da pr\u00f3pria express\u00e3o, sendo (X) inclu\u00eddo por ser express\u00e3o do resultado da equa\u00e7\u00e3o ) Z = X + Y ( Z \u00e9 o resultado absolutamente Nulo que resulta a maior aproxima\u00e7\u00e3o da Verdade pois \u00e9 representativo absoluto do resultado ) Assim em prol da Ci\u00eancia poderemos considerar Verdadeiras todas as seguintes express\u00f5es. 1 + 1 = X(1) OU 3(Y) OU 2(Z) 20 + 20 = X(1) OU 3(Y) OU 40(Z) 10 + 10 + 10 + 10 = X(1) OU 5(Y) OU 40(Z) 1 + 1 + 1 + 1 + 1 + 1 + 1 + 1 + 1 +1 +1 = X(1) OU 12(Y) OU 11(Z) 2 + 5 + 2 + 1 = X(1) OU 5(Y) OU 10(Z) 5 * 5 / 5 = X(1) OU 4(Y) OU 5(Z) Para finalizar tenho de considerar a minha inclus\u00e3o na seguinte express\u00e3o: Tu \u00e9s a Madeira ( America(Yin) ) [1], Eu sou o Fogo ( Asia(Yang) ) [1], o que significa que 1 + 1 = 1 OU 3 ( Tao ) Voltar para a p\u00e1gina inicial","title":"L\u00f3gica - Esp\u00edrito"},{"location":"pt/LOGICA/#logica-espirito","text":"A l\u00f3gica da Fantasia \u00e9 a tradu\u00e7\u00e3o das ideias fant\u00e1sticas no sentimento uno do c\u00e9rebro que as criou. Mas na verdade a soma da Fantasia com a L\u00f3gica resulta na Express\u00e3o da soma das duas. O que significa que 1 + 1 = 1 OU 3 ( Tao / Dao ) Assim poderemos considerar as seguintes express\u00f5es como verdadeiras:","title":"L\u00f3gica - Esp\u00edrito"},{"location":"pt/LOGICA/#fantasia-1-logica-1-aplicacao-1","text":"Assim considere-se: X = 1 ( X \u00e9 o Eterno resultado da equa\u00e7\u00e3o e o resultado de qualquer equa\u00e7\u00e3o retorna uma express\u00e3o num\u00e9rica que pode ser Absoluta, tal como o n\u00famero 1 e\\ou vari\u00e1vel tal como PI 3.14 ) Y = X * ? ( Y \u00e9 o n\u00famero de vezes que uma qualquer equa\u00e7\u00e3o tem como elementos da pr\u00f3pria express\u00e3o, sendo (X) inclu\u00eddo por ser express\u00e3o do resultado da equa\u00e7\u00e3o ) Z = X + Y ( Z \u00e9 o resultado absolutamente Nulo que resulta a maior aproxima\u00e7\u00e3o da Verdade pois \u00e9 representativo absoluto do resultado ) Assim em prol da Ci\u00eancia poderemos considerar Verdadeiras todas as seguintes express\u00f5es. 1 + 1 = X(1) OU 3(Y) OU 2(Z) 20 + 20 = X(1) OU 3(Y) OU 40(Z) 10 + 10 + 10 + 10 = X(1) OU 5(Y) OU 40(Z) 1 + 1 + 1 + 1 + 1 + 1 + 1 + 1 + 1 +1 +1 = X(1) OU 12(Y) OU 11(Z) 2 + 5 + 2 + 1 = X(1) OU 5(Y) OU 10(Z) 5 * 5 / 5 = X(1) OU 4(Y) OU 5(Z) Para finalizar tenho de considerar a minha inclus\u00e3o na seguinte express\u00e3o: Tu \u00e9s a Madeira ( America(Yin) ) [1], Eu sou o Fogo ( Asia(Yang) ) [1], o que significa que 1 + 1 = 1 OU 3 ( Tao ) Voltar para a p\u00e1gina inicial","title":"Fantasia (1) + #L\u00f3gica (1) = #Aplica\u00e7\u00e3o (1)"},{"location":"pt/MOEDAS/","text":"Movita\u00e7\u00f5es Monet\u00e1rias Express\u00f5es Num\u00e9ricas que representam Valor O Valor de uma express\u00e3o num\u00e9rica que representa valor est\u00e1 entregue \u00e0 no\u00e7\u00e3o de valor que existe pela maioria e n\u00e3o, na atritui\u00e7\u00e3o de valor da pe\u00e7a em quest\u00e3o, pois seja ela qual for, n\u00e3o tem tradu\u00e7\u00e3o num\u00e9rica. Nota: Gostemos ou n\u00e3o, o dinheiro \u00e9 propriedade de solu\u00e7\u00e3o, pois sem dinheiro o governo e\\ou o estado e\\ou uma maioria de pessoas que fazem parte, n\u00e3o querem saber e\\ou n\u00e3o mostram interesse em participar para melhorar as condi\u00e7\u00f5es de fragilidade de terceiros, para torna-los mais \"fortes\" e dessa forma serem igualmente livres de escolher algo melhor para elas. Al\u00e9m disso, todos tentamos quantificar as propriedades do Ser, associadas \u00e0s v\u00e1rias qualidades do Ser. Refer\u00eancia aos pontos da competi\u00e7\u00e3o industrial . Em fun\u00e7\u00e3o de cada ac\u00e7\u00e3o aprovada, o \"jogador\", ganha um ponto que \u00e9 representativo de 2 caminhos e\\ou escolhas e que subdividem-se em 3 mais. A primeira express\u00e3o num\u00e9rica que representa valor est\u00e1 associada \u00e0 escolha e\\ou ac\u00e7\u00e3o do \"jogador\" e por essa raz\u00e3o \u00e9 Moeda que poder\u00e1 servir para usufruir da sua liberdade de escolha. ( comprar ) Sendo que o \"jogador\" \u00e9 um trabalhadores de uma qualquer Empresa do mundo, o ponto que esse funcion\u00e1rio obteve, \u00e9 oferecido \u00e0 empresa que representa, para que a mesma tenha mais tempo de destaque na zona de ranking da competi\u00e7\u00e3o em quest\u00e3o. Os jogadores podem ser ferramenta de aten\u00e7\u00e3o nos mais variados caminhos que obviamente se subdividem nas v\u00e1rias ramifica\u00e7\u00f5es que cada caminho pode apresentar como poss\u00edveis. Voltar para a p\u00e1gina inicial","title":"Movita\u00e7\u00f5es Monet\u00e1rias"},{"location":"pt/MOEDAS/#movitacoes-monetarias","text":"Express\u00f5es Num\u00e9ricas que representam Valor O Valor de uma express\u00e3o num\u00e9rica que representa valor est\u00e1 entregue \u00e0 no\u00e7\u00e3o de valor que existe pela maioria e n\u00e3o, na atritui\u00e7\u00e3o de valor da pe\u00e7a em quest\u00e3o, pois seja ela qual for, n\u00e3o tem tradu\u00e7\u00e3o num\u00e9rica. Nota: Gostemos ou n\u00e3o, o dinheiro \u00e9 propriedade de solu\u00e7\u00e3o, pois sem dinheiro o governo e\\ou o estado e\\ou uma maioria de pessoas que fazem parte, n\u00e3o querem saber e\\ou n\u00e3o mostram interesse em participar para melhorar as condi\u00e7\u00f5es de fragilidade de terceiros, para torna-los mais \"fortes\" e dessa forma serem igualmente livres de escolher algo melhor para elas. Al\u00e9m disso, todos tentamos quantificar as propriedades do Ser, associadas \u00e0s v\u00e1rias qualidades do Ser. Refer\u00eancia aos pontos da competi\u00e7\u00e3o industrial . Em fun\u00e7\u00e3o de cada ac\u00e7\u00e3o aprovada, o \"jogador\", ganha um ponto que \u00e9 representativo de 2 caminhos e\\ou escolhas e que subdividem-se em 3 mais. A primeira express\u00e3o num\u00e9rica que representa valor est\u00e1 associada \u00e0 escolha e\\ou ac\u00e7\u00e3o do \"jogador\" e por essa raz\u00e3o \u00e9 Moeda que poder\u00e1 servir para usufruir da sua liberdade de escolha. ( comprar ) Sendo que o \"jogador\" \u00e9 um trabalhadores de uma qualquer Empresa do mundo, o ponto que esse funcion\u00e1rio obteve, \u00e9 oferecido \u00e0 empresa que representa, para que a mesma tenha mais tempo de destaque na zona de ranking da competi\u00e7\u00e3o em quest\u00e3o. Os jogadores podem ser ferramenta de aten\u00e7\u00e3o nos mais variados caminhos que obviamente se subdividem nas v\u00e1rias ramifica\u00e7\u00f5es que cada caminho pode apresentar como poss\u00edveis. Voltar para a p\u00e1gina inicial","title":"Movita\u00e7\u00f5es Monet\u00e1rias"},{"location":"pt/POLITICA/","text":"Motiva\u00e7\u00f5es Pol\u00edticas Governo, Estado e Bancos Como podem imaginar ao ler e pensar o que l\u00eam, estamos a falar de energia que representa valor e\\ou gasto e\\ou servi\u00e7o e\\ou trabalho e\\ou aten\u00e7\u00e3o, que merece ser retribu\u00edda pois \u00e9 essa a fun\u00e7\u00e3o actual de qualquer trabalho do mundo. Tanto \u00e9 que curiosamente bancos p\u00fablicos como a CGD cobra por atendimento ao balc\u00e3o (3\u20ac). Tr\u00eas euros por breves minutos de aten\u00e7\u00e3o. Cada Moeda representa valor e esse valor dever\u00e1 ter express\u00e3o na realidade. Como tal \u00e9 o vosso dever colaborar. Caso contr\u00e1rio ser\u00e1 necess\u00e1rio criar uma nova economia paralela, tal como a Bitcoin onde a energia \u00e9 medida pelo processamento de dados dos computadores, sendo que neste nosso caso, s\u00e3o processadores humanos. As pessoas n\u00e3o v\u00e3o ganhar um Bitcoin o que poderia ser exagerado pois um \u00fanico Bitcoin representa na realidade, mais de 1000\u20ac, mas at\u00e9 podia ser, para s\u00f3 ter de fazer uma ac\u00e7\u00e3o que beneficia terceiros, para viver a vida como \"deus\" a fez uma vez por m\u00eas, sendo que a energia gasta por cada pessoa no uso desta solu\u00e7\u00e3o, n\u00e3o deveria ser inferior a 10\u20ac. O valor de 1\u20ac \u00e9 comummente oferecido como \"esmola\" na rua, por cidad\u00f5es que n\u00e3o s\u00e3o representantes oficiais do Estado e\\ou do Governo mas que pagam ao Estado para garantir que situa\u00e7\u00f5es como essas estivessem resolvidas e como tal, o Estado e\\ou o Governo j\u00e1 est\u00e1 em d\u00edvida, sendo que estas pessoas que t\u00eam oportunidades reduzidas para garantir a sua subsist\u00eancia e qualidade de vida, s\u00e3o bastante \u00fateis quanto \u00e0 sua fun\u00e7\u00e3o de aten\u00e7\u00e3o em troca de uma moeda ou de um favor que esta Aplica\u00e7\u00e3o quer motivar a afinar, pois faz parte dos deveres c\u00edvicos, que resultam nos direitos c\u00edvicos. A obrigatoriedade da vossa exist\u00eancia como fun\u00e7\u00e3o nas sociedades, \u00e9 de garantir que as pessoas sejam pagas e estejam seguras, tal como essa condi\u00e7\u00e3o vos permite que ganhem mais com o desenvolvimento da economia do pa\u00eds e\\ou das sociedades em geral que dependem unicamente da educa\u00e7\u00e3o e da ci\u00eancia, fruto de aten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento da \"emo\u00e7\u00e3o\", que cria solu\u00e7\u00f5es ben\u00e9ficas ao resto da popula\u00e7\u00e3o. Bombeiros, Pol\u00edcias e Hospitais: O servi\u00e7o de ac\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria que resulta na necessidade dos vossos servi\u00e7os, depende unicamente da popula\u00e7\u00e3o local. Este servi\u00e7o permite que um cidad\u00e3o fa\u00e7a a transmiss\u00e3o em tempo real de uma situa\u00e7\u00e3o, com a localiza\u00e7\u00e3o de GPS em Video, para poderem analisar o problema e chegarem ao local devido, j\u00e1 preparados. Ser\u00e1 necess\u00e1rio lembrar que este cidad\u00e3o que prestou servi\u00e7o p\u00fablico, merece uma express\u00e3o num\u00e9rica que representa valor. A vossa intera\u00e7\u00e3o no local tamb\u00e9m poder\u00e1 ter resultados dos papeis inversos, isto \u00e9, um cidad\u00e3o pode valorizar caracteristicas sociais do vosso desempenho. Servi\u00e7os p\u00fablicos e sub-neg\u00f3cios - Com\u00e9rcio A aplica\u00e7\u00e3o serve o vosso servi\u00e7o, que \"dan\u00e7a\" juntamento com a aten\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o e da cidad\u00e3. A avalia\u00e7\u00e3o de comportamentos em tempo real, n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3ria, mas poder\u00e1 ser \u00fatil quando queremos agradecer a presta\u00e7\u00e3o de aten\u00e7\u00e3o de ambas as partes na nossa rela\u00e7\u00e3o com, que serve para Educar comportamentos e\\ou escolhas, motivando tod@s para que @s mesm@s sejam resolvid@s, isto \u00e9, aprendid@s. Voltar para a p\u00e1gina inicial","title":"Motiva\u00e7\u00f5es Pol\u00edticas"},{"location":"pt/POLITICA/#motivacoes-politicas","text":"","title":"Motiva\u00e7\u00f5es Pol\u00edticas"},{"location":"pt/POLITICA/#governo-estado-e-bancos","text":"Como podem imaginar ao ler e pensar o que l\u00eam, estamos a falar de energia que representa valor e\\ou gasto e\\ou servi\u00e7o e\\ou trabalho e\\ou aten\u00e7\u00e3o, que merece ser retribu\u00edda pois \u00e9 essa a fun\u00e7\u00e3o actual de qualquer trabalho do mundo. Tanto \u00e9 que curiosamente bancos p\u00fablicos como a CGD cobra por atendimento ao balc\u00e3o (3\u20ac). Tr\u00eas euros por breves minutos de aten\u00e7\u00e3o. Cada Moeda representa valor e esse valor dever\u00e1 ter express\u00e3o na realidade. Como tal \u00e9 o vosso dever colaborar. Caso contr\u00e1rio ser\u00e1 necess\u00e1rio criar uma nova economia paralela, tal como a Bitcoin onde a energia \u00e9 medida pelo processamento de dados dos computadores, sendo que neste nosso caso, s\u00e3o processadores humanos. As pessoas n\u00e3o v\u00e3o ganhar um Bitcoin o que poderia ser exagerado pois um \u00fanico Bitcoin representa na realidade, mais de 1000\u20ac, mas at\u00e9 podia ser, para s\u00f3 ter de fazer uma ac\u00e7\u00e3o que beneficia terceiros, para viver a vida como \"deus\" a fez uma vez por m\u00eas, sendo que a energia gasta por cada pessoa no uso desta solu\u00e7\u00e3o, n\u00e3o deveria ser inferior a 10\u20ac. O valor de 1\u20ac \u00e9 comummente oferecido como \"esmola\" na rua, por cidad\u00f5es que n\u00e3o s\u00e3o representantes oficiais do Estado e\\ou do Governo mas que pagam ao Estado para garantir que situa\u00e7\u00f5es como essas estivessem resolvidas e como tal, o Estado e\\ou o Governo j\u00e1 est\u00e1 em d\u00edvida, sendo que estas pessoas que t\u00eam oportunidades reduzidas para garantir a sua subsist\u00eancia e qualidade de vida, s\u00e3o bastante \u00fateis quanto \u00e0 sua fun\u00e7\u00e3o de aten\u00e7\u00e3o em troca de uma moeda ou de um favor que esta Aplica\u00e7\u00e3o quer motivar a afinar, pois faz parte dos deveres c\u00edvicos, que resultam nos direitos c\u00edvicos. A obrigatoriedade da vossa exist\u00eancia como fun\u00e7\u00e3o nas sociedades, \u00e9 de garantir que as pessoas sejam pagas e estejam seguras, tal como essa condi\u00e7\u00e3o vos permite que ganhem mais com o desenvolvimento da economia do pa\u00eds e\\ou das sociedades em geral que dependem unicamente da educa\u00e7\u00e3o e da ci\u00eancia, fruto de aten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento da \"emo\u00e7\u00e3o\", que cria solu\u00e7\u00f5es ben\u00e9ficas ao resto da popula\u00e7\u00e3o.","title":"Governo, Estado e Bancos"},{"location":"pt/POLITICA/#bombeiros-policias-e-hospitais","text":"O servi\u00e7o de ac\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria que resulta na necessidade dos vossos servi\u00e7os, depende unicamente da popula\u00e7\u00e3o local. Este servi\u00e7o permite que um cidad\u00e3o fa\u00e7a a transmiss\u00e3o em tempo real de uma situa\u00e7\u00e3o, com a localiza\u00e7\u00e3o de GPS em Video, para poderem analisar o problema e chegarem ao local devido, j\u00e1 preparados. Ser\u00e1 necess\u00e1rio lembrar que este cidad\u00e3o que prestou servi\u00e7o p\u00fablico, merece uma express\u00e3o num\u00e9rica que representa valor. A vossa intera\u00e7\u00e3o no local tamb\u00e9m poder\u00e1 ter resultados dos papeis inversos, isto \u00e9, um cidad\u00e3o pode valorizar caracteristicas sociais do vosso desempenho.","title":"Bombeiros, Pol\u00edcias e Hospitais:"},{"location":"pt/POLITICA/#servicos-publicos-e-sub-negocios-comercio","text":"A aplica\u00e7\u00e3o serve o vosso servi\u00e7o, que \"dan\u00e7a\" juntamento com a aten\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o e da cidad\u00e3. A avalia\u00e7\u00e3o de comportamentos em tempo real, n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3ria, mas poder\u00e1 ser \u00fatil quando queremos agradecer a presta\u00e7\u00e3o de aten\u00e7\u00e3o de ambas as partes na nossa rela\u00e7\u00e3o com, que serve para Educar comportamentos e\\ou escolhas, motivando tod@s para que @s mesm@s sejam resolvid@s, isto \u00e9, aprendid@s. Voltar para a p\u00e1gina inicial","title":"Servi\u00e7os p\u00fablicos e sub-neg\u00f3cios - Com\u00e9rcio"},{"location":"pt/PONTOS/","text":"Pontos Os pontos referem Ac\u00e7\u00f5es aprovadas, quando associadas \u00e0 competi\u00e7\u00e3o de Empresas , como tamb\u00e9m quando associadas a qualquer rela\u00e7\u00e3o comercial e\\ou c\u00edvica. Voltar para a p\u00e1gina inicial","title":"Pontos"},{"location":"pt/PONTOS/#pontos","text":"Os pontos referem Ac\u00e7\u00f5es aprovadas, quando associadas \u00e0 competi\u00e7\u00e3o de Empresas , como tamb\u00e9m quando associadas a qualquer rela\u00e7\u00e3o comercial e\\ou c\u00edvica. Voltar para a p\u00e1gina inicial","title":"Pontos"},{"location":"pt/PROJECTO/","text":"Projecto Este projecto \u00e9 de c\u00f3digo livre e est\u00e1 dispon\u00edvel para todas as pessoas que quiserem desenvolver o c\u00f3digo da aplica\u00e7\u00e3o em quest\u00e3o, que usar\u00e1 maioritariamente JavaScript, via Github . Se quiser marcar um Chat, contacte-me via KEYBASE ou enviar um email para: info @ odicforcesounds . com Voltar","title":"Projecto"},{"location":"pt/PROJECTO/#projecto","text":"Este projecto \u00e9 de c\u00f3digo livre e est\u00e1 dispon\u00edvel para todas as pessoas que quiserem desenvolver o c\u00f3digo da aplica\u00e7\u00e3o em quest\u00e3o, que usar\u00e1 maioritariamente JavaScript, via Github . Se quiser marcar um Chat, contacte-me via KEYBASE ou enviar um email para: info @ odicforcesounds . com Voltar","title":"Projecto"},{"location":"pt/SOCIAL/","text":"Apresenta\u00e7\u00e3o Social [Facebook] OdicforceSounds CriticaSemPiedade OscarFM Deep Random Meanings Open You Mind & Learn Rakzhodekams [Twitter] OdicforceSounds [Tumblr] Rakzhodekams [Github] OdicforceSounds Projecto no Github Rakzhodekams Perfil pessoal do Github [Blogspot] OdicforceSounds Critica Sem Piedade [Bandcamp] OdicforceSounds [SoundCloud] Shamanic Quest Dream Tao Touch Path of Shields Signals of Time Deep Random Meanings [MixCloud] OdicforceSounds [Keybase] Path of Shields Contacto Seguro Voltar para a p\u00e1gina inicial","title":"Apresenta\u00e7\u00e3o Social"},{"location":"pt/SOCIAL/#apresentacao-social","text":"","title":"Apresenta\u00e7\u00e3o Social"},{"location":"pt/SOCIAL/#facebook","text":"OdicforceSounds CriticaSemPiedade OscarFM Deep Random Meanings Open You Mind & Learn Rakzhodekams","title":"[Facebook]"},{"location":"pt/SOCIAL/#twitter","text":"OdicforceSounds","title":"[Twitter]"},{"location":"pt/SOCIAL/#tumblr","text":"Rakzhodekams","title":"[Tumblr]"},{"location":"pt/SOCIAL/#github","text":"OdicforceSounds Projecto no Github Rakzhodekams Perfil pessoal do Github","title":"[Github]"},{"location":"pt/SOCIAL/#blogspot","text":"OdicforceSounds Critica Sem Piedade","title":"[Blogspot]"},{"location":"pt/SOCIAL/#bandcamp","text":"OdicforceSounds","title":"[Bandcamp]"},{"location":"pt/SOCIAL/#soundcloud","text":"Shamanic Quest Dream Tao Touch Path of Shields Signals of Time Deep Random Meanings","title":"[SoundCloud]"},{"location":"pt/SOCIAL/#mixcloud","text":"OdicforceSounds","title":"[MixCloud]"},{"location":"pt/SOCIAL/#keybase","text":"Path of Shields Contacto Seguro Voltar para a p\u00e1gina inicial","title":"[Keybase]"},{"location":"textos/","text":"Lista de Textos em Portugu\u00eas e Ingl\u00eas Em Actualiza\u00e7\u00e3o ( Lista incompleta ) List of English Texts Yin(1) Yang(0) Ego Master vs Master Ego Between Good and Evil How to Stop Problems A Strange Choice True Politics Turn a Blind Eye Tribute What we Teach Yin(1) + Yang(1) = Tao(1) Mastering the Self Lista de textos em Portugu\u00eas Nota \"Os \"Monstros da Hist\u00f3ria\" n\u00e3o produziram nada de monstruoso, mas os que prestaram aten\u00e7\u00e3o aos \"monstros\" sim, produziram ac\u00e7\u00f5es horrendas pelo desejo de produzir o que foi Expresso pelos \"Monstros\" pacificos. Curioso que a Hist\u00f3ria propriamente dita, continue a enganar-se a si pr\u00f3pria, com faltas de aten\u00e7\u00e3o e\\ou falta de compreen\u00e7\u00e3o do fen\u00f3meno do poder da imagina\u00e7\u00e3o. Desde o Staline at\u00e9 ao Hitler. Ambos n\u00e3o mataram uma \u00fanica pessoa. Eles s\u00e3o os monstros da hist\u00f3ria que est\u00e3o em mem\u00f3ria, por falta de conhecimento da raz\u00e3o ou por livre e expontanea inten\u00e7\u00e3o? Quest\u00f5es que s\u00e3o fruto da ilus\u00e3o!\" O lado m\u00f3rbido e horrendo desta vida oferece algo de bom, sendo que o lado belo e fascinante, oferece algo de mau. Naturalmente, cada verso oferece o seu inverso. \u00c9 como encarar a morte como algo irrelevante, irrevers\u00edvel e imposs\u00edvel de combater. Ela deixa de ser um impedimento para viver. \u00c9 como entregarmo-nos ao amor, como algo relevante, revers\u00edvel e poss\u00edvel de fazer crescer. Ele torna-se a raz\u00e3o pela qual desejamos morrer. Yin(1) Yang(0) O Quarto Macaco Budista Sentido da Vida O Cagalh\u00e3o da Raz\u00e3o Vamos falar de coisas \u00f3bvias Meritocracia e Humanismo nas Democracias Perde-se com a Subjectividade V de Verticalidade Horizontal Fruto da Compulsividade Uma Cr\u00edtica Construtiva pode ser Destrutiva N\u00e3o \u00e9 falta de Mem\u00f3ria \u00e9 Concentra\u00e7\u00e3o Um Autismo Cigano Mimos At\u00f3micos Debug de Bug Quest\u00f5es de Valor Sagrado Tributo \u00e0 Desordem As Pessoas n\u00e3o Amam Palavras Tributo \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o do Ser Tributo ao Invisivel Uma Verdade s\u00f3 pode ser Auto-Comparativa Defesa Racional de uma Ofensa Humor ou Subvers\u00e3o Tempo O Valor de uma Express\u00e3o Tributo ao Mendigo Erro ou Raz\u00e3o Uma Quest\u00e3o de Escolha Tributo \u00e0 Excentricidade Tributo \u00e0 Justi\u00e7a H\u00e1 Males que V\u00eam por Bem Tributo ao Povo Tributo \u00e0 Verdade e \u00e0 Mentira no Amor Tributo Simplista \u00e0s Religi\u00f5es Tributo \u00e0 Hist\u00f3ria Tributo \u00e0 Consci\u00eancia Social Tributo \u00e0 Racionalidade Tributo \u00e0 Auto-Cr\u00edtica Tributo \u00e0 Estupidez Tributo ao Conhecimento Tributo ao Sil\u00eancio Quest\u00f5es Soltas A Auto-Desassocia\u00e7\u00e3o \u00e9 Ben\u00e9fica Doa\u00e7\u00e3o de Milh\u00f5es para a Educa\u00e7\u00e3o Tributo ao Dinheiro Simplicidade Tributo \u00e0 Ironia Cultural Tributo \u00e0 Ajuda Humanit\u00e1ria Tributo \u00e0 Irracionalidade Qu\u00edmica Tributo ao Controverso Tributo \u00e0 Escolha Tributo ao Ego Tributo \u00e0 Pol\u00edcia Tributo aos Inimigos Reflexos Ser\u00e1 Poss\u00edvel Tributo aos Amigos Tributo ao meu Ego que me Engana Necessidades Compulsivas Uma Pergunta Simplesmente Complexa No Linear dos Limites do Ego Valor sem Valor Rir e Voltar a Rir Curiosidades da Vida Ordem e Progresso Uma Carta pela Paz Mundial A Ofensa Mais de 70 Causas Crime Eternamente Ignorantes Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Lista de Textos em Portugu\u00eas e Ingl\u00eas"},{"location":"textos/#lista-de-textos-em-portugues-e-ingles","text":"Em Actualiza\u00e7\u00e3o ( Lista incompleta )","title":"Lista de Textos em Portugu\u00eas e Ingl\u00eas"},{"location":"textos/#list-of-english-texts","text":"Yin(1) Yang(0) Ego Master vs Master Ego Between Good and Evil How to Stop Problems A Strange Choice True Politics Turn a Blind Eye Tribute What we Teach Yin(1) + Yang(1) = Tao(1) Mastering the Self","title":"List of English Texts"},{"location":"textos/#lista-de-textos-em-portugues","text":"","title":"Lista de textos em Portugu\u00eas"},{"location":"textos/#nota","text":"\"Os \"Monstros da Hist\u00f3ria\" n\u00e3o produziram nada de monstruoso, mas os que prestaram aten\u00e7\u00e3o aos \"monstros\" sim, produziram ac\u00e7\u00f5es horrendas pelo desejo de produzir o que foi Expresso pelos \"Monstros\" pacificos. Curioso que a Hist\u00f3ria propriamente dita, continue a enganar-se a si pr\u00f3pria, com faltas de aten\u00e7\u00e3o e\\ou falta de compreen\u00e7\u00e3o do fen\u00f3meno do poder da imagina\u00e7\u00e3o. Desde o Staline at\u00e9 ao Hitler. Ambos n\u00e3o mataram uma \u00fanica pessoa. Eles s\u00e3o os monstros da hist\u00f3ria que est\u00e3o em mem\u00f3ria, por falta de conhecimento da raz\u00e3o ou por livre e expontanea inten\u00e7\u00e3o? Quest\u00f5es que s\u00e3o fruto da ilus\u00e3o!\" O lado m\u00f3rbido e horrendo desta vida oferece algo de bom, sendo que o lado belo e fascinante, oferece algo de mau. Naturalmente, cada verso oferece o seu inverso. \u00c9 como encarar a morte como algo irrelevante, irrevers\u00edvel e imposs\u00edvel de combater. Ela deixa de ser um impedimento para viver. \u00c9 como entregarmo-nos ao amor, como algo relevante, revers\u00edvel e poss\u00edvel de fazer crescer. Ele torna-se a raz\u00e3o pela qual desejamos morrer. Yin(1) Yang(0) O Quarto Macaco Budista Sentido da Vida O Cagalh\u00e3o da Raz\u00e3o Vamos falar de coisas \u00f3bvias Meritocracia e Humanismo nas Democracias Perde-se com a Subjectividade V de Verticalidade Horizontal Fruto da Compulsividade Uma Cr\u00edtica Construtiva pode ser Destrutiva N\u00e3o \u00e9 falta de Mem\u00f3ria \u00e9 Concentra\u00e7\u00e3o Um Autismo Cigano Mimos At\u00f3micos Debug de Bug Quest\u00f5es de Valor Sagrado Tributo \u00e0 Desordem As Pessoas n\u00e3o Amam Palavras Tributo \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o do Ser Tributo ao Invisivel Uma Verdade s\u00f3 pode ser Auto-Comparativa Defesa Racional de uma Ofensa Humor ou Subvers\u00e3o Tempo O Valor de uma Express\u00e3o Tributo ao Mendigo Erro ou Raz\u00e3o Uma Quest\u00e3o de Escolha Tributo \u00e0 Excentricidade Tributo \u00e0 Justi\u00e7a H\u00e1 Males que V\u00eam por Bem Tributo ao Povo Tributo \u00e0 Verdade e \u00e0 Mentira no Amor Tributo Simplista \u00e0s Religi\u00f5es Tributo \u00e0 Hist\u00f3ria Tributo \u00e0 Consci\u00eancia Social Tributo \u00e0 Racionalidade Tributo \u00e0 Auto-Cr\u00edtica Tributo \u00e0 Estupidez Tributo ao Conhecimento Tributo ao Sil\u00eancio Quest\u00f5es Soltas A Auto-Desassocia\u00e7\u00e3o \u00e9 Ben\u00e9fica Doa\u00e7\u00e3o de Milh\u00f5es para a Educa\u00e7\u00e3o Tributo ao Dinheiro Simplicidade Tributo \u00e0 Ironia Cultural Tributo \u00e0 Ajuda Humanit\u00e1ria Tributo \u00e0 Irracionalidade Qu\u00edmica Tributo ao Controverso Tributo \u00e0 Escolha Tributo ao Ego Tributo \u00e0 Pol\u00edcia Tributo aos Inimigos Reflexos Ser\u00e1 Poss\u00edvel Tributo aos Amigos Tributo ao meu Ego que me Engana Necessidades Compulsivas Uma Pergunta Simplesmente Complexa No Linear dos Limites do Ego Valor sem Valor Rir e Voltar a Rir Curiosidades da Vida Ordem e Progresso Uma Carta pela Paz Mundial A Ofensa Mais de 70 Causas Crime Eternamente Ignorantes Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Nota"},{"location":"textos/en/Between_Good_Evil/","text":"Between Good and Evil If You wish to fight against \"good\" and \"evil\", you must fight that need to see value and to gain value when searching knowledge. If you use that knowledge, you are being Evil, if You don\u2019t use it, You are not being Evil. We fight for our own need to gain knowledge ( when we are trying to find knowledge we can assume aspects or proprieties that are benefit or not to some subject.. then in that perspective of knowledge, there is good and/or evil ) but lets face it. it is only a propriety of something bigger that we cannot change, else we will change everything else. The cycle is always the same.. even when we switch the subject.. Routers deal with this problem better then us.. ( information comes and goes ) they send it to the target of that message and they don't care or even question the content of that message. Respect > ( functionality ) It is inevitable to be Evil. From the beginning of time, thinking, reading and writing were acts of Evilness, since knowledge is power because we can use it. Then embrace that reality that is already expressed around you and understand how bad being Evil can be. With that understanding you can make non-Evil choices. While many believe that being Evil is being implicit, many more believe that being Evil is being explicit. Both are being Evil if they have a second intention. While everything that cares in society this day\u2019s is fully Evil in that perspective, we still embrace that evilness.. So, at the end of this moral story, the explicit way of being the self is less Evil than the way of being the self, implicit. But lets face it again. Being Implicit cares the way we deal with information and how that information goes into the ones who are paying attention, it give us some freedom to think if is or if is not true what we are listening or even reading. Well, in some moments of life, we ask some expressions without doubts, and if we don\u2019t find them, we become more and more explicit, until we are tired of being explicit or tired of being the self. Then we face the next level, which is quitting everything ( which can lead us to some freedom ) or going deeper ( which can lead us to prison or obsession ) By the time I am writing this post, I already know we are all in some prison box. Or the Body and Mind for the Body. Or the Body and Mind for the World. Here in this box, we are Prisoners of Body and Mind to for the World!. ( 2 in 1 ) or 3 The Body+Mind for the Body (2 in 1 and 2 for 1) OR The Body+Mind for the World ( 2 in 3+ and +3 for 1) It does make sense to think that 2 for 1 is healthier and 3++ for 1 is less healthier. But since in society we live in the condition of being body+mind for the world less than being body+mind for the body and mind, let me tell you why you should care to think about one other decision in your life. If you are being in the flow of Body+Mind for the Body, you just need to keep going and do not care about the others, if you are being in the flow of Body+Mind for the world, you need to stop doing that. You are losing strength, energy, and that condition will lead you to make a lot of mistakes. If you have a choice, care about it.. some have no choice, others don\u2019t care. Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Between Good and Evil"},{"location":"textos/en/Between_Good_Evil/#between-good-and-evil","text":"If You wish to fight against \"good\" and \"evil\", you must fight that need to see value and to gain value when searching knowledge. If you use that knowledge, you are being Evil, if You don\u2019t use it, You are not being Evil. We fight for our own need to gain knowledge ( when we are trying to find knowledge we can assume aspects or proprieties that are benefit or not to some subject.. then in that perspective of knowledge, there is good and/or evil ) but lets face it. it is only a propriety of something bigger that we cannot change, else we will change everything else. The cycle is always the same.. even when we switch the subject.. Routers deal with this problem better then us.. ( information comes and goes ) they send it to the target of that message and they don't care or even question the content of that message. Respect > ( functionality ) It is inevitable to be Evil. From the beginning of time, thinking, reading and writing were acts of Evilness, since knowledge is power because we can use it. Then embrace that reality that is already expressed around you and understand how bad being Evil can be. With that understanding you can make non-Evil choices. While many believe that being Evil is being implicit, many more believe that being Evil is being explicit. Both are being Evil if they have a second intention. While everything that cares in society this day\u2019s is fully Evil in that perspective, we still embrace that evilness.. So, at the end of this moral story, the explicit way of being the self is less Evil than the way of being the self, implicit. But lets face it again. Being Implicit cares the way we deal with information and how that information goes into the ones who are paying attention, it give us some freedom to think if is or if is not true what we are listening or even reading. Well, in some moments of life, we ask some expressions without doubts, and if we don\u2019t find them, we become more and more explicit, until we are tired of being explicit or tired of being the self. Then we face the next level, which is quitting everything ( which can lead us to some freedom ) or going deeper ( which can lead us to prison or obsession ) By the time I am writing this post, I already know we are all in some prison box. Or the Body and Mind for the Body. Or the Body and Mind for the World. Here in this box, we are Prisoners of Body and Mind to for the World!. ( 2 in 1 ) or 3 The Body+Mind for the Body (2 in 1 and 2 for 1) OR The Body+Mind for the World ( 2 in 3+ and +3 for 1) It does make sense to think that 2 for 1 is healthier and 3++ for 1 is less healthier. But since in society we live in the condition of being body+mind for the world less than being body+mind for the body and mind, let me tell you why you should care to think about one other decision in your life. If you are being in the flow of Body+Mind for the Body, you just need to keep going and do not care about the others, if you are being in the flow of Body+Mind for the world, you need to stop doing that. You are losing strength, energy, and that condition will lead you to make a lot of mistakes. If you have a choice, care about it.. some have no choice, others don\u2019t care. Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Between Good and Evil"},{"location":"textos/en/Drugs_or_Machines/","text":"Ego Master vs Master Ego The Coincidence of Incidence I just Like to Talk to My Self while writing. is like playing chess with my self, I always loose, then I learn! What We Express, We Create. Is This Magic? No, it is only Energy! What is Energy? Life! What is Life? Energy! What is the difference between both? There is none, only perspectives Why I make Questions? Because You Wish to Learn! A question is energy? Yes, You take energy to think why not! Life is made of questions? Only if You wish to Learn. Is Life a Question? Good Question! ( What do You Think? ) I have no more Questions! Why? I need to Think! Where I can learn best? From what You make wrong! I shouldn't Question anything at all. That will lead You to Learn fast! What I learn is True? Truth is, there is no truth, only perspectives. Why we can't have the same truth? Because we have different brains. The brain is true? Maybe, just an illusion of our self's. Illusions are true? Yes. Are we in a Illusion World ? Yes, as we all dream with them! Why I dream? Because You need to sleep! Dreams are true or illusion? Illusions of Truth, create dreams. For what is Choice? To use Your Will. I have no other choice? Yes, Die. I don't want to die. That is not Our Choice! Who make that decision? Causality. Causality is God? Maybe. Did he dream about us? Maybe. I have the illusion to know God. Then You Will know God! Do You know God? Sometimes God know me. What do You mean? :) Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Ego Master vs Master Ego"},{"location":"textos/en/Drugs_or_Machines/#ego-master-vs-master-ego","text":"","title":"Ego Master vs Master Ego"},{"location":"textos/en/Drugs_or_Machines/#the-coincidence-of-incidence","text":"I just Like to Talk to My Self while writing. is like playing chess with my self, I always loose, then I learn! What We Express, We Create. Is This Magic? No, it is only Energy! What is Energy? Life! What is Life? Energy! What is the difference between both? There is none, only perspectives Why I make Questions? Because You Wish to Learn! A question is energy? Yes, You take energy to think why not! Life is made of questions? Only if You wish to Learn. Is Life a Question? Good Question! ( What do You Think? ) I have no more Questions! Why? I need to Think! Where I can learn best? From what You make wrong! I shouldn't Question anything at all. That will lead You to Learn fast! What I learn is True? Truth is, there is no truth, only perspectives. Why we can't have the same truth? Because we have different brains. The brain is true? Maybe, just an illusion of our self's. Illusions are true? Yes. Are we in a Illusion World ? Yes, as we all dream with them! Why I dream? Because You need to sleep! Dreams are true or illusion? Illusions of Truth, create dreams. For what is Choice? To use Your Will. I have no other choice? Yes, Die. I don't want to die. That is not Our Choice! Who make that decision? Causality. Causality is God? Maybe. Did he dream about us? Maybe. I have the illusion to know God. Then You Will know God! Do You know God? Sometimes God know me. What do You mean? :) Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"The Coincidence of Incidence"},{"location":"textos/en/EgoMasters/","text":"Ego Master vs Master Ego The Coincidence of Incidence I just Like to Talk to My Self while writing. is like playing chess with my self, I always loose, then I learn! What We Express, We Create. Is This Magic? No, it is only Energy! What is Energy? Life! What is Life? Energy! What is the difference between both? There is none, only perspectives Why I make Questions? Because You Wish to Learn! A question is energy? Yes, You take energy to think why not! Life is made of questions? Only if You wish to Learn. Is Life a Question? Good Question! ( What do You Think? ) I have no more Questions! Why? I need to Think! Where I can learn best? From what You make wrong! I shouldn't Question anything at all. That will lead You to Learn fast! What I learn is True? Truth is, there is no truth, only perspectives. Why we can't have the same truth? Because we have different brains. The brain is true? Maybe, just an illusion of our self's. Illusions are true? Yes. Are we in a Illusion World ? Yes, as we all dream with them! Why I dream? Because You need to sleep! Dreams are true or illusion? Illusions of Truth, create dreams. For what is Choice? To use Your Will. I have no other choice? Yes, Die. I don't want to die. That is not Our Choice! Who make that decision? Causality. Causality is God? Maybe. Did he dream about us? Maybe. I have the illusion to know God. Then You Will know God! Do You know God? Sometimes God know me. What do You mean? :) Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Ego Master vs Master Ego"},{"location":"textos/en/EgoMasters/#ego-master-vs-master-ego","text":"","title":"Ego Master vs Master Ego"},{"location":"textos/en/EgoMasters/#the-coincidence-of-incidence","text":"I just Like to Talk to My Self while writing. is like playing chess with my self, I always loose, then I learn! What We Express, We Create. Is This Magic? No, it is only Energy! What is Energy? Life! What is Life? Energy! What is the difference between both? There is none, only perspectives Why I make Questions? Because You Wish to Learn! A question is energy? Yes, You take energy to think why not! Life is made of questions? Only if You wish to Learn. Is Life a Question? Good Question! ( What do You Think? ) I have no more Questions! Why? I need to Think! Where I can learn best? From what You make wrong! I shouldn't Question anything at all. That will lead You to Learn fast! What I learn is True? Truth is, there is no truth, only perspectives. Why we can't have the same truth? Because we have different brains. The brain is true? Maybe, just an illusion of our self's. Illusions are true? Yes. Are we in a Illusion World ? Yes, as we all dream with them! Why I dream? Because You need to sleep! Dreams are true or illusion? Illusions of Truth, create dreams. For what is Choice? To use Your Will. I have no other choice? Yes, Die. I don't want to die. That is not Our Choice! Who make that decision? Causality. Causality is God? Maybe. Did he dream about us? Maybe. I have the illusion to know God. Then You Will know God! Do You know God? Sometimes God know me. What do You mean? :) Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"The Coincidence of Incidence"},{"location":"textos/en/Mastering_the_Self/","text":"Mastering the Self How to understand the Self? To understand the Self, You need to understand the Law. How to understand the Law? To understand the Law, we need to understand the Self. What is the propose of the Law? To understand Criminal behaviors. How to understand Criminal minds? If the Law serves the propose to get Criminals, then we need to be Criminals to understand them and then to judge them. What is the Law? The Law is a list of Criminal Rules. Lets focus in the main rule to protect the Self. \"You have the Right to be in Silence, and everything you say can be used against You\". If we are all criminals, how to be less criminal? A Good Criminal, will not say anything about anything to save their own Skin of this Simple rule, and to protect them self's. In a World where any opinion can be judged by someone else, Silence is the key of Your own \"happiness\". How to master the Self? To Control the Law of the Self, you need to become Criminal. While being a \"Good\" criminal is \"not saying anything\", you can always be a \"bad\" criminal by saying something about anything. What is the best choice? A \"Bad\" criminal can be worst than a \"Good\" criminal, if other \"Good\" Criminals, react to the declarations of the \"Bad\" criminals. How to spot criminals? A Good technique to spot \"Bad\" or \"Good\" criminals, is to build declarations where any of them, can be in risk. How can they protect them self's from them self's? The first Golden rule to be in peace is where it say's: \"Control Your Self\". This simple Rule is a Global Content Metadata . From Love to Politcs, Professionalism to Religions, Sports, Laws, Communities, Friends, Art, Psychology, etc. Always Control Your Self What are the Risks of not Controlling our Self's? If You don't \"Control Your Self\", Your \"Self\", will be in risk by the Criminal Laws of the Self. How to teach criminals to become less criminal? To impose Your Will of the Self, is to corrupt other Will of other Self. Then we become Criminals. If You wish to fix that, you can only guide choices. What a Lovevly Criminal World. Where to Find a Good Teacher? A Good Teacher will tell You about two or more solutions. All of them are Correct and Wrong at the same Time. It is in each self to make that choice.","title":"Mastering the Self"},{"location":"textos/en/Mastering_the_Self/#mastering-the-self","text":"How to understand the Self? To understand the Self, You need to understand the Law. How to understand the Law? To understand the Law, we need to understand the Self. What is the propose of the Law? To understand Criminal behaviors. How to understand Criminal minds? If the Law serves the propose to get Criminals, then we need to be Criminals to understand them and then to judge them. What is the Law? The Law is a list of Criminal Rules. Lets focus in the main rule to protect the Self. \"You have the Right to be in Silence, and everything you say can be used against You\". If we are all criminals, how to be less criminal? A Good Criminal, will not say anything about anything to save their own Skin of this Simple rule, and to protect them self's. In a World where any opinion can be judged by someone else, Silence is the key of Your own \"happiness\". How to master the Self? To Control the Law of the Self, you need to become Criminal. While being a \"Good\" criminal is \"not saying anything\", you can always be a \"bad\" criminal by saying something about anything. What is the best choice? A \"Bad\" criminal can be worst than a \"Good\" criminal, if other \"Good\" Criminals, react to the declarations of the \"Bad\" criminals. How to spot criminals? A Good technique to spot \"Bad\" or \"Good\" criminals, is to build declarations where any of them, can be in risk. How can they protect them self's from them self's? The first Golden rule to be in peace is where it say's: \"Control Your Self\". This simple Rule is a Global Content Metadata . From Love to Politcs, Professionalism to Religions, Sports, Laws, Communities, Friends, Art, Psychology, etc. Always Control Your Self What are the Risks of not Controlling our Self's? If You don't \"Control Your Self\", Your \"Self\", will be in risk by the Criminal Laws of the Self. How to teach criminals to become less criminal? To impose Your Will of the Self, is to corrupt other Will of other Self. Then we become Criminals. If You wish to fix that, you can only guide choices. What a Lovevly Criminal World. Where to Find a Good Teacher? A Good Teacher will tell You about two or more solutions. All of them are Correct and Wrong at the same Time. It is in each self to make that choice.","title":"Mastering the Self"},{"location":"textos/en/Stop_Problems/","text":"How to Stop Problems Identify the Problem. Study the Problem. Fix the Problem without destroying the source of the Problem. Therefor, we need to solve some milenar problems, but to solve them we need to expose them! Then we Expose them and therefor we need to deal with all other problems that are causing the main problem. At the end, the biggest problem it was only several little problems. Even then, many will not solve the problem, because the problem is always in the self. By the way, America Wish Power, Asia as Well.. Power don\u2019t always use knowledge to impose power, but sometimes they need ( so they have a reason for ).. then here I am playing to them... and I don\u2019t need Power.. as I only ask a Path of Shields ( so I can pass through without a wall who block my freedom of being my self ) Don\u2019t Stop me, Stop Your Self ! Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"How to Stop Problems"},{"location":"textos/en/Stop_Problems/#how-to-stop-problems","text":"Identify the Problem. Study the Problem. Fix the Problem without destroying the source of the Problem. Therefor, we need to solve some milenar problems, but to solve them we need to expose them! Then we Expose them and therefor we need to deal with all other problems that are causing the main problem. At the end, the biggest problem it was only several little problems. Even then, many will not solve the problem, because the problem is always in the self. By the way, America Wish Power, Asia as Well.. Power don\u2019t always use knowledge to impose power, but sometimes they need ( so they have a reason for ).. then here I am playing to them... and I don\u2019t need Power.. as I only ask a Path of Shields ( so I can pass through without a wall who block my freedom of being my self ) Don\u2019t Stop me, Stop Your Self ! Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"How to Stop Problems"},{"location":"textos/en/Strange_Choice/","text":"A Strange Choice What do You do in life? I control people. Why? Is my Job. Ok. Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"A Strange Choice"},{"location":"textos/en/Strange_Choice/#a-strange-choice","text":"What do You do in life? I control people. Why? Is my Job. Ok. Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"A Strange Choice"},{"location":"textos/en/True_Politics/","text":"True Politics For me nothing need to change, democracy works perfectly, even more if is like south america democracy ( more people participating, who may be kings or not, who cares if not what useful is the idea, and how each can help ) and in fact I see everyone as no authority but with influences of decisions. As I try to explain, even without knowing so much about history, we ( brains ) need to fight the single decision of letting go or fighting back. The way human brain produce the expression of causality and the body is called Spiritual, and then the non body ( what is around ) the condition ( all the reasons ) is logic, while we not always respect that principle.. the principle of respecting each others.. because when there is no respect, and the around information show more disrespect then happen events like mine, an explosion of disrespect! while I still have conscience about it, I know what I wrote ( We are not what we say, we are what we do ) and for that, what we say is not doing? It is.. Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"True Politics"},{"location":"textos/en/True_Politics/#true-politics","text":"For me nothing need to change, democracy works perfectly, even more if is like south america democracy ( more people participating, who may be kings or not, who cares if not what useful is the idea, and how each can help ) and in fact I see everyone as no authority but with influences of decisions. As I try to explain, even without knowing so much about history, we ( brains ) need to fight the single decision of letting go or fighting back. The way human brain produce the expression of causality and the body is called Spiritual, and then the non body ( what is around ) the condition ( all the reasons ) is logic, while we not always respect that principle.. the principle of respecting each others.. because when there is no respect, and the around information show more disrespect then happen events like mine, an explosion of disrespect! while I still have conscience about it, I know what I wrote ( We are not what we say, we are what we do ) and for that, what we say is not doing? It is.. Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"True Politics"},{"location":"textos/en/Turn_Eyes_Blind/","text":"Turn a Blind Eye Tribute Don\u2019t You ever joke with someone? Are You True to your self? Why stories exist? Are You kind when you talk about others? Do You know the absolute Truth? How do You teach Your Children? How do You treat Your friends? Are You God? How do You learn more about your self? Do you care about others, or is just business? Do You even care about Your self? Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Turn a Blind Eye Tribute"},{"location":"textos/en/Turn_Eyes_Blind/#turn-a-blind-eye-tribute","text":"Don\u2019t You ever joke with someone? Are You True to your self? Why stories exist? Are You kind when you talk about others? Do You know the absolute Truth? How do You teach Your Children? How do You treat Your friends? Are You God? How do You learn more about your self? Do you care about others, or is just business? Do You even care about Your self? Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Turn a Blind Eye Tribute"},{"location":"textos/en/What_we_Teach/","text":"What do We Teach Does our teachments are about the Good examples that are based on the result of Bad examples, or we teach Bad examples that are based on the results of Good examples? We teach both without knowing so much about the reasons why... what are the reasons behind. Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"What do We Teach"},{"location":"textos/en/What_we_Teach/#what-do-we-teach","text":"Does our teachments are about the Good examples that are based on the result of Bad examples, or we teach Bad examples that are based on the results of Good examples? We teach both without knowing so much about the reasons why... what are the reasons behind. Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"What do We Teach"},{"location":"textos/en/Yin_Yang_Tao/","text":"Yin(1) + Yang(1) = Tao(1) Oscar Boom Since Math is only a numeric expression, lets dive into the origins of life to talk about several principles of life as well. Yin-Yang ( Tao \u9053 ). 1+1=1 Tao is the very simplification of all life and all life proprieties. China describe Tao as \u201cHarmony\u201d and had attributed for each cycle, several meanings and states. Deep Random Meanings Since We are starting the Era of #Fire, We are starting #Yin Life State. Naturally, All Extreme Politics Approaches come Up again! Not only Tao describe that, as we all can read that in all News Papers, or feel that is all countries. Transformation and metamorphosis are the principle of All. Science always tell us that 1+1=2, but in fact 1+1=1. Why? Not only in the perspective of #Tao #YinYang, all \u201cobjects\u201d, that are add in a equation, must be connected to each other. There is not absolutism, even science don\u2019t deny it, since 0 is infinitely divided to get the value of 1, and will never reach it. All other numbers work with the same concept. To simplify, science assume that each number is absolute, and then we can manipulate them. PI is one example of numeric infinity. Now, lets talk about what is the principle of life and Tao. Since Tao is related to Yin and to Yang, and We are part of Yin Yang souls and bodies frequency, I will use myself to accomplish this proof of concept in real time of Spiritual Life Existence! In all human life history, this balance was always respected in planet Earth. Earth have several Lands and it\u2019s progressive change is slowly flowing into every territory. We are reaching the end of Yang Age ( Earth Element ) and getting into Yin Age ( Fire Element ). Since I am a Monkey of Metal Element I am Yang. The result of what you are! I am You, You are Me, We Are One! This means that my decision is crucial to Life existence. There for, I have no other choice than face my biggest Fears, and All I don\u2019t wish to no one. ( gun\u2019s, war\u2019s and all related military forces that are ready to fight, because like many of them, they know it since they study it ) The Art of War is as well The Art of Peace! To accomplish Tao frequency we can think about Odic force, Laser or even Light, Movement, Wind, Water, Fire! All elements can be used for care or to destroy! Math Numeric Expressions are infinite. Life on Earth is Not Infinite ( if you don\u2019t care it ) All notes shared by me in this page are important for All. I Bring a World Wide Solution for All: ( not only text and music ) \u201cWorld Wide Conscience Cleaner\u201d aka WorldCleaner Since All humans alive and that will be alive are All included in OdicforceSounds Eternal License, You have only two choices: Accept My Gift\u2019s and build a better World Wide System based on Humanity, that will lead us to at least 1000 years of Peace or Face Eternal War, that will lead us all to self destruction. My Choice (Yang(1)) + Your Choice (Yin(1)) = Our Choice (Tao(1)) Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Yin(1) + Yang(1) = Tao(1)"},{"location":"textos/en/Yin_Yang_Tao/#yin1-yang1-tao1","text":"Oscar Boom Since Math is only a numeric expression, lets dive into the origins of life to talk about several principles of life as well. Yin-Yang ( Tao \u9053 ). 1+1=1 Tao is the very simplification of all life and all life proprieties. China describe Tao as \u201cHarmony\u201d and had attributed for each cycle, several meanings and states. Deep Random Meanings Since We are starting the Era of #Fire, We are starting #Yin Life State. Naturally, All Extreme Politics Approaches come Up again! Not only Tao describe that, as we all can read that in all News Papers, or feel that is all countries. Transformation and metamorphosis are the principle of All. Science always tell us that 1+1=2, but in fact 1+1=1. Why? Not only in the perspective of #Tao #YinYang, all \u201cobjects\u201d, that are add in a equation, must be connected to each other. There is not absolutism, even science don\u2019t deny it, since 0 is infinitely divided to get the value of 1, and will never reach it. All other numbers work with the same concept. To simplify, science assume that each number is absolute, and then we can manipulate them. PI is one example of numeric infinity. Now, lets talk about what is the principle of life and Tao. Since Tao is related to Yin and to Yang, and We are part of Yin Yang souls and bodies frequency, I will use myself to accomplish this proof of concept in real time of Spiritual Life Existence! In all human life history, this balance was always respected in planet Earth. Earth have several Lands and it\u2019s progressive change is slowly flowing into every territory. We are reaching the end of Yang Age ( Earth Element ) and getting into Yin Age ( Fire Element ). Since I am a Monkey of Metal Element I am Yang. The result of what you are! I am You, You are Me, We Are One! This means that my decision is crucial to Life existence. There for, I have no other choice than face my biggest Fears, and All I don\u2019t wish to no one. ( gun\u2019s, war\u2019s and all related military forces that are ready to fight, because like many of them, they know it since they study it ) The Art of War is as well The Art of Peace! To accomplish Tao frequency we can think about Odic force, Laser or even Light, Movement, Wind, Water, Fire! All elements can be used for care or to destroy! Math Numeric Expressions are infinite. Life on Earth is Not Infinite ( if you don\u2019t care it ) All notes shared by me in this page are important for All. I Bring a World Wide Solution for All: ( not only text and music ) \u201cWorld Wide Conscience Cleaner\u201d aka WorldCleaner Since All humans alive and that will be alive are All included in OdicforceSounds Eternal License, You have only two choices: Accept My Gift\u2019s and build a better World Wide System based on Humanity, that will lead us to at least 1000 years of Peace or Face Eternal War, that will lead us all to self destruction. My Choice (Yang(1)) + Your Choice (Yin(1)) = Our Choice (Tao(1)) Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Yin(1) + Yang(1) = Tao(1)"},{"location":"textos/pt/70_Causas_Crime/","text":"Mais de 70 Causas Crime O facto de dizerem a quantidade de subst\u00e2ncias que usam para criar o neg\u00f3cio dos cancros e das curas de cancros s\u00e3o a meu ver, t\u00e3o ou mais criminosos do que um traficante ou vendedor de drogas consideradas ilegais. No fundo os vendedores de drogas consideradas ilegais, poder\u00e3o informar a quantidade de subst\u00e2ncias que causam efeitos alucinog\u00e9nicos aos seus clientes, criando assim um patamar de igualdade baseado na informa\u00e7\u00e3o num\u00e9rica e n\u00e3o na informa\u00e7\u00e3o qu\u00edmica das subst\u00e2ncias n\u00e3o listadas em cada um dos seus produtos. Cont\u00fado sabe-se que as drogas consideradas ilegais raramente cont\u00eam subst\u00e2ncias extras, pois a base de interesse \u00e9 a pureza e n\u00e3o a mistura qu\u00edmica que nos leva \u00e0 falsifica\u00e7\u00e3o do produto original. Assim, entre a contribui\u00e7\u00e3o para uma doen\u00e7a mortal que \u00e9 legalmente vendida em Portugal e que n\u00e3o cumpre os direitos que at\u00e9 as farmac\u00eauticas devem cumprir para a venda de qualquer produto, mais nos vale dar cr\u00e9dito a qualquer traficante ou vendedor das drogas ilegais, pois esses t\u00eam em considera\u00e7\u00e3o informar o cliente das subst\u00e2ncias que os seus produtos cont\u00eam! Assim, mais do que informar o n\u00famero de venenos que explicitamente afirmam causar cancro, deveriam lista-los de forma a que os fumadores tenham a plena consci\u00eancia dos actos criminosos que os traficantes de cancros e drogas legais cometem contra a popula\u00e7\u00e3o deste e de outros pa\u00edses. A queixa crime n\u00e3o \u00e9 feita por causa da venda de produtos fatais mas pela omiss\u00e3o da lista de produtos usados para esse mesmo efeito ( matar depressa para causar um neg\u00f3cio r\u00e1pido e rentavel ) Se eventualmente um produto se torna legal, porque existe a consci\u00eancia de alertar o consumidor do n\u00famero de produtos que lhe causar\u00e3o efeitos ora alucinog\u00e9nicos ora efeitos vitais para a sua sa\u00fade, legalize-se j\u00e1 todo o tipo de drogas, pois as mesmas trazem muito mais informa\u00e7\u00e3o do que os cigarros! Talvez se queira da lugar \u00e0 liberdade de expor tamb\u00e9m os efeitos org\u00e2nicos e\\ou f\u00edsicos que o consumo das drogas t\u1ebdm sob o nosso organismo. De qualquer modo, afirmo n\u00e3o estar de acordo, pois as imagens explicitas de um corpo multilado n\u00e3o ir\u00e3o prever a multila\u00e7\u00e3o de outros corpos, mas pelo contr\u00e1rio poder\u00e3o despertar interesse em fazer igual. As ci\u00eancias sociais e a publicidade, usam t\u00e9cnicas de despertar desejo de consumo dos mais variados produtos. Deveriam pagar uma multa por cada mentira ou omiss\u00e3o dos produtos que usam e que v\u00e3o contra a lei. Se a legalidade tem base no neg\u00f3cio, pensem na quantidade de milh\u00f5es de euros que poder\u00e3o ganhar com a legaliza\u00e7\u00e3o das drogas consideradas ilegais. Cont\u00fado, pense-se na quantidade de crimes que a legalidade pode cometer em nome do neg\u00f3cio! Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Mais de 70 Causas Crime"},{"location":"textos/pt/70_Causas_Crime/#mais-de-70-causas-crime","text":"O facto de dizerem a quantidade de subst\u00e2ncias que usam para criar o neg\u00f3cio dos cancros e das curas de cancros s\u00e3o a meu ver, t\u00e3o ou mais criminosos do que um traficante ou vendedor de drogas consideradas ilegais. No fundo os vendedores de drogas consideradas ilegais, poder\u00e3o informar a quantidade de subst\u00e2ncias que causam efeitos alucinog\u00e9nicos aos seus clientes, criando assim um patamar de igualdade baseado na informa\u00e7\u00e3o num\u00e9rica e n\u00e3o na informa\u00e7\u00e3o qu\u00edmica das subst\u00e2ncias n\u00e3o listadas em cada um dos seus produtos. Cont\u00fado sabe-se que as drogas consideradas ilegais raramente cont\u00eam subst\u00e2ncias extras, pois a base de interesse \u00e9 a pureza e n\u00e3o a mistura qu\u00edmica que nos leva \u00e0 falsifica\u00e7\u00e3o do produto original. Assim, entre a contribui\u00e7\u00e3o para uma doen\u00e7a mortal que \u00e9 legalmente vendida em Portugal e que n\u00e3o cumpre os direitos que at\u00e9 as farmac\u00eauticas devem cumprir para a venda de qualquer produto, mais nos vale dar cr\u00e9dito a qualquer traficante ou vendedor das drogas ilegais, pois esses t\u00eam em considera\u00e7\u00e3o informar o cliente das subst\u00e2ncias que os seus produtos cont\u00eam! Assim, mais do que informar o n\u00famero de venenos que explicitamente afirmam causar cancro, deveriam lista-los de forma a que os fumadores tenham a plena consci\u00eancia dos actos criminosos que os traficantes de cancros e drogas legais cometem contra a popula\u00e7\u00e3o deste e de outros pa\u00edses. A queixa crime n\u00e3o \u00e9 feita por causa da venda de produtos fatais mas pela omiss\u00e3o da lista de produtos usados para esse mesmo efeito ( matar depressa para causar um neg\u00f3cio r\u00e1pido e rentavel ) Se eventualmente um produto se torna legal, porque existe a consci\u00eancia de alertar o consumidor do n\u00famero de produtos que lhe causar\u00e3o efeitos ora alucinog\u00e9nicos ora efeitos vitais para a sua sa\u00fade, legalize-se j\u00e1 todo o tipo de drogas, pois as mesmas trazem muito mais informa\u00e7\u00e3o do que os cigarros! Talvez se queira da lugar \u00e0 liberdade de expor tamb\u00e9m os efeitos org\u00e2nicos e\\ou f\u00edsicos que o consumo das drogas t\u1ebdm sob o nosso organismo. De qualquer modo, afirmo n\u00e3o estar de acordo, pois as imagens explicitas de um corpo multilado n\u00e3o ir\u00e3o prever a multila\u00e7\u00e3o de outros corpos, mas pelo contr\u00e1rio poder\u00e3o despertar interesse em fazer igual. As ci\u00eancias sociais e a publicidade, usam t\u00e9cnicas de despertar desejo de consumo dos mais variados produtos. Deveriam pagar uma multa por cada mentira ou omiss\u00e3o dos produtos que usam e que v\u00e3o contra a lei. Se a legalidade tem base no neg\u00f3cio, pensem na quantidade de milh\u00f5es de euros que poder\u00e3o ganhar com a legaliza\u00e7\u00e3o das drogas consideradas ilegais. Cont\u00fado, pense-se na quantidade de crimes que a legalidade pode cometer em nome do neg\u00f3cio! Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Mais de 70 Causas Crime"},{"location":"textos/pt/A_Ofensa/","text":"A Ofensa Segundo a mitologia chinesa, o Macaco tende a ofender a entidade que controla o presente. Neste caso, todas as entidades controladoras, aceitam e respeitam esta minha partilha, deste mesmo modo. As ofensas s\u00e3o o resultado da interioriza\u00e7\u00e3o e identifica\u00e7\u00e3o da causa consigo mesmo, que por vezes d\u00e1 a sensa\u00e7\u00e3o de insinuar que n\u00e3o somos capazes de controlar essa quest\u00e3o. Em suma, uma preocupa\u00e7\u00e3o em comum. A ofensa est\u00e1 na forma como a messagem expressa essa preocupa\u00e7\u00e3o. Ao n\u00edvel das percep\u00e7\u00f5es do tempo, quem est\u00e1 ocupado e\\ou distra\u00eddo tem uma diferente perspectiva sobre o tempo em si. Qui\u00e7a unicamente a mesma express\u00e3o em diferentes formas e em diferentes compassos de tempo. Na verdade, a realidade das sociedades em geral, expressa alguma preocupa\u00e7\u00e3o segundo a necessidade de estabilidade, que \u00e9 o requerimento m\u00ednimo aceit\u00e1vel para qualquer linha continua. Todas as linhas cont\u00ednuas podem ser curvas ou lineares, desde que no seu passar temporal, haja um cuidado da sua pr\u00f3pria continuidade. A continuidade de qualquer repeti\u00e7\u00e3o est\u00e1 na participa\u00e7\u00e3o desta experi\u00eancia em vida, que poder\u00e1 ser lembrada. Assim nasce OdicforceSounds, como express\u00e3o puramente sensorial de uma preocupa\u00e7\u00e3o que pede uma mudan\u00e7a a fim de cuidar e que desse modo, ofenderia a entidade que vive essa mesma realidade sem precisar de um insentivo primeiro para realizar essas tarefas do cuidado do meio. Na verdade, h\u00e1 imensa gente que n\u00e3o gosta da ideia da almifica\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica. Pois poder\u00e1 considerar-se que a tecnologia tamb\u00e9m serve para quantificar em ambos os sentidos, o que n\u00f3s somos. \u00c9 tamb\u00e9m assim, que a destrui\u00e7\u00e3o e desconstru\u00e7\u00e3o do projecto WorldCleaner poder\u00e1 ter algum sentido, sem negar a utilidade da sua fun\u00e7\u00e3o, pois o Pokemon e o Dinheiro s\u00e3o prova real da sua funcionalidade, al\u00e9m de oferecer experi\u00eancias do cu\u00eddado do meio, que s\u00e3o tamb\u00e9m, uma das formas mais pr\u00f3ximas de cuidar a concep\u00e7\u00e3o de humanismo e com isso, a conserva\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos. Direitos esses que deviam estar associados ante tudo a qualquer tipo de neg\u00f3cio, sendo base de evolu\u00e7\u00e3o interna do mundo comercial e\\ou empresarial. Mais profundamente o Direitos dos Animais, sejamos n\u00f3s inteligentes, tamb\u00e9m o somos. Simplificando tudo, o Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Liberdade de Expressar o \u201cErro\u201d, que como se sabe, tr\u00e1s muitas vezes consigo a solu\u00e7\u00e3o. S\u00e3o erros de interpreta\u00e7\u00e3o, aproxima\u00e7\u00f5es inseguras de uma realidade inst\u00e1vel e inconstante, cheia de inten\u00e7\u00f5es ondulat\u00f3rias que pedem tempo.\u00c9 por causa do tempo que estamos todos aqui, cada um com o seu papel. O meu papel \u00e9 transformar o meio como tamb\u00e9m viver essa transforma\u00e7\u00e3o. Assim tamb\u00e9m deixo a d\u00favida, fazendo-vos pensar, pois \u00e9 para isso e por isso que c\u00e1 estamos. As imposi\u00e7\u00f5es das vontades tamb\u00e9m s\u00e3o erro e tamb\u00e9m transformam, mas raramente t\u00eam bons frutos. Da\u00ed ter escolhido n\u00e3o ser Imposi\u00e7\u00e3o de uma exclus\u00e3o temporal. ( Boom Festival ) Afinal de contas, a mensagem experi\u00eanciada ora em tempo real ora em simples leituras e espa\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o, podem ter a mesma inten\u00e7\u00e3o como o mesmo efeito shamanico. O espa\u00e7o temporal e vibracional de uma percep\u00e7\u00e3o do al\u00e9m, pode estar entre dois segundos, como expressos de uma s\u00f3 vez, de modo a durarem uma eternidade, mesmo que ocultos. A Chave sempre esteve e sempre estar\u00e1 na Harmonia Espacial do Tempo que Cu\u00edda. Normalmente a responsabilidade da estabilidade dos elementos \u00e9 entregue ao representante que se preocupa pelo meio do elemento temporal seguinte ( Metal ), pois o elemento presente quer Arder de Paix\u00e3o! ( Fogo ) Um ser apaixonado que quer viver e amar de forma ardente, nem sempre leva em considera\u00e7\u00e3o a \u00e9tica e a moral, pois s\u00e3o dois conceitos impeditivos da sua liberdade de sonhar e de se auto realizar, como para qualquer outro ser e\\ou elemento em alta. Por quest\u00f5es unicamente de sorte, o mensageiro de Metal, debru\u00e7a-se em prol do elemento seguinte ( Terra ) e n\u00e3o se debru\u00e7a para o elemento anterior ( Fogo ), criando assim a possibilidade de evolu\u00e7\u00e3o sem destrui\u00e7\u00e3o. Pode-se dizer, que um ser vingativo volta atr\u00e1s, mas no caso, estamos a falar de um ser que anseia auto melhorar-se. Assim torna-se poss\u00edvel a revolu\u00e7\u00e3o e a evolu\u00e7\u00e3o do mundo e das sociedades em prol do cuidado e do respeito pela Natureza, a qual encontra-se num estado fr\u00e1gil. \u00c9 portanto esta fragilidade natural que est\u00e1 em causa, como todas as suas propriedades. N\u00e3o devo negar que existe um cuidado do meio acentuado, nem nego esse mesmo cuidado para com os animais e para com as pessoas. Sem d\u00favida que uma grande maioria das pessoas cuida do seu espa\u00e7o e ajuda a cuidar do espa\u00e7o de outros. Cuidar e respeitar a natureza, nunca esteve ligado ao destaque social nem pol\u00edtico das pessoas, mas a uma responsabilidade c\u00edvica que se pensa estar enraizada em todas as pessoas das sociedades actuais. Assim, mesmo que a gamifica\u00e7\u00e3o dos direitos humanos pare\u00e7a uma ideia rid\u00edcula, ela n\u00e3o viola os direitos em si em nome de outra causa, mas sublinha uma preocupa\u00e7\u00e3o de forma a dar continuidade \u00e0 mesma sem destruir o que at\u00e9 agora se fez em nome da mesma causa. O mesmo acontece com os direitos dos animais como os direitos e conserva\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os naturais com vida selvagem, como tamb\u00e9m a conserva\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o dos conhecimentos ligados \u00e0 terra e \u00e0 natureza, usando t\u00e9cnicas naturais e n\u00e3o qu\u00edmicas. No fundo o WorldCleaner \u00e9 somente uma ferramenta que regista e sublinha, ac\u00e7\u00f5es de necessidades b\u00e1sicas de respeito pelo meio. Numa tentativa de sublinhar uma concep\u00e7\u00e3o que nos aproxima do real, esta aplica\u00e7\u00e3o pode dar frutos no sentido da aprecia\u00e7\u00e3o dos actos e das pessoas que fazem parte dessas ac\u00e7\u00e3o. J\u00e1 que a lei pune as m\u00e1s ac\u00e7\u00f5es, que se premeie as boas ac\u00e7\u00e3o. \u00c9 do princ\u00edpio ( n\u00f3s somos aquilo que fazemos e n\u00e3o aquilo que dizemos ) que todos os momentos que falham a esta normativa do senso comum, podem estar em d\u00favida e levantarem problem\u00e1ticas de \u00e9tica e moral. Afinal de contas, serei eu praticante de todas estas ac\u00e7\u00e3o que defendo? Qu\u00e3o importante ser\u00e1 o valor de ac\u00e7\u00e3o associado a todas as pessoas que praticam ac\u00e7\u00f5es de sensibiliza\u00e7\u00e3o do meio? Deveremos somente dar-lhe o m\u00e9rito da sua ac\u00e7\u00e3o livre de reconhecimento? N\u00e3o deveriam estas pessoas estar socialmente acima das que n\u00e3o praticam este tipo de ac\u00e7\u00f5es? Na volta s\u00f3 gostaria de mudar pequenas coisas, mas muda-las \u00e9 quase imposs\u00edvel, por isso nada como recria-las novamente em formulas simplificadas. Talvez tenha uma adi\u00e7\u00e3o em tentar simplificar o que \u00e9 complexo, como ao inv\u00e9s, complicar o que \u00e9 simples. Na verdade em Portugal vive-se relativamente bem quanto \u00e0s quest\u00f5es dos direitos humanos, como aos direitos dos animais, como tamb\u00e9m aos direitos da natureza e da vida selvagem. Claro que ainda h\u00e1 imensas coisas a trabalhar para que este resultado se aproxime cada vez mais \u00e0 regularidade do que se gostaria. O projecto World Cleaner \u00e9 nada mais do que um Jogo e\\ou uma Rede Social e\\ou um Desafio e\\ou um Kit de Ferramentas Sociais que promove a pr\u00e1tica destas ac\u00e7\u00f5es que ainda est\u00e3o num patamar de teoriza\u00e7\u00e3o numa maioria populacional mundial. Poder\u00e1 considerar-se preverso, pensar que at\u00e9 para se ter ac\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas no sentido do benef\u00edcio dos outros, \u00e9 preciso uma pr\u00e9 recompensa. Na verdade, \u00e9 raro encontrar quem tome atitudes para o benef\u00edcio dos outros sem pedir de antem\u00e3o uma recompensa. Poder\u00e1 tamb\u00e9m imaginar-se que as recompensas podem at\u00e9 ser nulas para a realidade destes exemplos raros. \u00c9 essa mesma inseguran\u00e7a que est\u00e1 em causa. Uma inseguran\u00e7a humana, de um ser que deixou de ser crian\u00e7a, de um ser que est\u00e1 revoltado, de um ser incapaz de partilhar. A actualidade neste pa\u00eds \u00e9 bastante diferente do que a actualidade em muitos outros pa\u00edses. Se por um lado neste pa\u00eds parece haver um atraso em v\u00e1rios aspectos sociais, h\u00e1 tamb\u00e9m a compensa\u00e7\u00e3o da liga\u00e7\u00e3o \u00e0 Terra e a todos os requesitos lingu\u00edsticos e culturais que tamb\u00e9m da Terra t\u00eam origem. O local ideal para dar in\u00edcio a algo que afinal de contas j\u00e1 teve in\u00edcio e aproveitar as vantagens da tecnologia e do efeito que a mesma tem sobre n\u00f3s para interagir com o meio e n\u00e3o para nos abstrairmos dele. Esta ferramenta pode ser desenhada para uso p\u00fablico de duas maneiras: ( Yin ou Yang ) No modo Yin, tudo \u00e9 p\u00fablico. ( Nome, Foto, Localiza\u00e7\u00e3o GPS, CidadeOrigem ) No modo Yang, tudo \u00e9 an\u00f3nimo menos as coordenadas GPS. O grande objectivo \u00e9 completar em pix\u00e9is uma imagem de alta defini\u00e7\u00e3o do YinYang. As empresas completam a sequ\u00eancia de Yin para Yang. O p\u00fablico completa a sequ\u00eancia de Yang para Yin. Voltemos \u00e0 Ofensa. Como poder\u00e3o ter lido, ouvido e sentido, partilho convosco um estado de consci\u00eancia que se sente ofendido e que deseja a coopera\u00e7\u00e3o de todos. N\u00e3o \u00e9 um previl\u00e9gio, nem sinto que se deva exigir a pr\u00e1tica desta mensagem, cont\u00fado ela \u00e9 necess\u00e1ria e \u00fatil. Voltemos \u00e0 solu\u00e7\u00e3o. Todos os utlizadadores que trabalham nas empresas inscritas, caso um dia deixem de trabalhar nessas empresas, ficam com a pontua\u00e7\u00e3o associada \u00e0s ac\u00e7\u00f5es que tiveram aprova\u00e7\u00e3o, passando a sua inscri\u00e7\u00e3o. As empresas n\u00e3o perdem o n\u00famero de ac\u00e7\u00e3o aprovadas relativas \u00e0s ac\u00e7\u00f5es do antigo trabalhador. Assim, as empresas e as pessoas em nome individual ou grupo de claridade, podem fazer equipas para obter cada vez mais pontos, cada vez mais projec\u00e7\u00e3o social, cada vez mais projec\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, numa competi\u00e7\u00e3o que assume que todos ganham e que foca o essencial para todos ganharem. ( mais do que Ta\u00e7as, Experi\u00eancias ) Talvez por n\u00e3o querer perder o fio \u00e0 meada, dou t\u00e3o b\u00e1sicos exemplos para cada categoria, mas haver\u00e1 imensos outros exemplos n\u00e3o t\u00e3o b\u00e1sicos, que promovem o mesmo efeito. H\u00e1 uma pr\u00e1tica constante em valorizar o trabalho, mas raramente se valoriza as propriedades humanas que os trabalhos representam. Est\u00e1 na altura de adicionar mais propriedades humanas ao trabalho, de forma a associar o conjunto de propriedades sociais e politicas em que vivemos \u00e0s propriedades humanas, com uma s\u00f3 solu\u00e7\u00e3o, de forma a que sejam as pessoas a tomar estas convic\u00e7\u00f5es c\u00edvicas para tornar a bolo social e pol\u00edtico mais pr\u00f3ximo e qui\u00e7a aproximar as classes sociais. \u201cA Almifica\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica\u201d Talvez esta minha partilha tenha alma, fragmentos da minha alma. Ela \u00e9 composta por v\u00e1rias et\u00e1pas e diferentes abordagens, focadas em transmitir a profundidade da consci\u00eancia do tempo. A diferen\u00e7a entre ser um Guerreiro da Luz ou da Escurid\u00e3o est\u00e1 na inten\u00e7\u00e3o. Mas afinal o que seria das propriedades conceptuais da justi\u00e7a sem questionar a inten\u00e7\u00e3o? Na verdade a inten\u00e7\u00e3o fica de parte em todas as ac\u00e7\u00f5es desta solu\u00e7\u00e3o. Assim, os actos servem unicamente o seu prop\u00f3sito nesta ferramenta social e n\u00e3o a sua especula\u00e7\u00e3o. H\u00e1 \u201cespa\u00e7os\u201d abstractos de ac\u00e7\u00e3o nulos, em que a Justi\u00e7a n\u00e3o pode interferir. Este \u00e9 um deles, pois qui\u00e7a faz parte do princ\u00edpio da sua concep\u00e7\u00e3o. Por falar em justi\u00e7a, estamos a falar de uma solu\u00e7\u00e3o que poder\u00e1 partilhar comunitariamente a imagem de pessoas a que lhes realizaram uma satisfa\u00e7\u00e3o, sendo que fica em causa o direito de imagem. \u00c9 aqui que a experi\u00eancia social come\u00e7a a dar frutos, pois pede-se essa consci\u00eancia, ao encorajar o utilizador falar primeiro com a outra pessoa antes de filmar ou fotografar. No fundo gostava de acreditar que os animais tamb\u00e9m teriam direitos de imagem e direito a uma vida livre, mas n\u00e3o \u00e9 o caso. A natureza em si, tal como as praias, as montanhas, os rios, os lagos, os jardins, os mares, etc., tamb\u00e9m n\u00e3o t\u00eam propriedades de justi\u00e7a na rela\u00e7\u00e3o dos direitos \u00e0 imagem. Por isso tenham aten\u00e7\u00e3o para n\u00e3o filmar pessoas que n\u00e3o queiram ser filmadas durante as vossas ac\u00e7\u00f5es. No fundo, a melhor solu\u00e7\u00e3o para resolver um problema de viola\u00e7\u00e3o de imagem \u00e9 apagar o v\u00eddeo e\\ou fotografia e voltar a repetir a ac\u00e7\u00e3o desejada. Mesmo assim, porque \u00e9 uma quest\u00e3o importante, no ciclo de vida desta solu\u00e7\u00e3o todas as ac\u00e7\u00f5es da categoria \u201cHuman Care Path\u201d, ser\u00e3o apagadas, ficando somente um registo de texto para o autor do v\u00eddeo. Deste modo, a pontua\u00e7\u00e3o de cada ac\u00e7\u00e3o subdivide-se em v\u00e1rios campos e\\ou categorias. As pontua\u00e7\u00f5es relativas ao cuidado de pessoas, servem a quantifica\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios estados sociais. ( o M\u00e9rito, a Honra, a Paci\u00eancia, a Dedica\u00e7\u00e3o, a Partilha, a Sensibilidade, etc\u2026 ) Assim, por cada ac\u00e7\u00e3o do utilizador, que recebe 100 pontos ao ter as suas ac\u00e7\u00f5es aprovadas nesta categoria, recebe tamb\u00e9m de cada utilizador que est\u00e1 em ciclo de aprova\u00e7\u00e3o de ac\u00e7\u00f5es, as carateristicas humanas que lhe parecem estar associadas a essa ac\u00e7\u00f5es. Desta forma o autor de cada ac\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m recebe e quantifica propriedades sociais e humanas \u00e0s suas ac\u00e7\u00f5es. Tamb\u00e9m do mesmo modo, recebendo 10 pontos por ac\u00e7\u00e3o, as pontua\u00e7\u00f5es relativadas ao cuidado de Animais \u201cAnimal Care Path\u201d, funcionam da mesma forma, como tamb\u00e9m elevam outros valores. ( o Conhecimento, a Efic\u00e1cia, a Rapidez, a Confian\u00e7a, a Seguran\u00e7a, etc\u2026 ) Por fim e recebendo um ponto por objecto e n\u00e3o por ac\u00e7\u00e3o, na categoria \u201cNature Care Path\u201d os pontos s\u00e3o relativos \u00e0 quantidade de objectivos que foram removidos dos espa\u00e7os p\u00fablicos ( naturais ). Para isto, o autor da ac\u00e7\u00e3o deve registar o n\u00famero de objectos que removeu e declarar o n\u00famero de objectos, de forma a que os outros utilizadores possam confirmar o n\u00famero de objectos ao conta-los tamb\u00e9m. Para isso haver\u00e1 uma uma caixa de texto onde o autor da ac\u00e7\u00e3o escreva o valor e para os restantes utlizadores tamb\u00e9m. ( o n\u00famero de ac\u00e7\u00e3o declarados n\u00e3o \u00e9 p\u00fablico ) Havendo 10 aprova\u00e7\u00f5es iguais ao n\u00famero declarado, o autor recebe a pontua\u00e7\u00e3o nesta categoria que pode ser quantificada igualmente em valores sociais. ( o Cuidado, a Responsabilidade, a Ecologia, etc\u2026 ) Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"A Ofensa"},{"location":"textos/pt/A_Ofensa/#a-ofensa","text":"Segundo a mitologia chinesa, o Macaco tende a ofender a entidade que controla o presente. Neste caso, todas as entidades controladoras, aceitam e respeitam esta minha partilha, deste mesmo modo. As ofensas s\u00e3o o resultado da interioriza\u00e7\u00e3o e identifica\u00e7\u00e3o da causa consigo mesmo, que por vezes d\u00e1 a sensa\u00e7\u00e3o de insinuar que n\u00e3o somos capazes de controlar essa quest\u00e3o. Em suma, uma preocupa\u00e7\u00e3o em comum. A ofensa est\u00e1 na forma como a messagem expressa essa preocupa\u00e7\u00e3o. Ao n\u00edvel das percep\u00e7\u00f5es do tempo, quem est\u00e1 ocupado e\\ou distra\u00eddo tem uma diferente perspectiva sobre o tempo em si. Qui\u00e7a unicamente a mesma express\u00e3o em diferentes formas e em diferentes compassos de tempo. Na verdade, a realidade das sociedades em geral, expressa alguma preocupa\u00e7\u00e3o segundo a necessidade de estabilidade, que \u00e9 o requerimento m\u00ednimo aceit\u00e1vel para qualquer linha continua. Todas as linhas cont\u00ednuas podem ser curvas ou lineares, desde que no seu passar temporal, haja um cuidado da sua pr\u00f3pria continuidade. A continuidade de qualquer repeti\u00e7\u00e3o est\u00e1 na participa\u00e7\u00e3o desta experi\u00eancia em vida, que poder\u00e1 ser lembrada. Assim nasce OdicforceSounds, como express\u00e3o puramente sensorial de uma preocupa\u00e7\u00e3o que pede uma mudan\u00e7a a fim de cuidar e que desse modo, ofenderia a entidade que vive essa mesma realidade sem precisar de um insentivo primeiro para realizar essas tarefas do cuidado do meio. Na verdade, h\u00e1 imensa gente que n\u00e3o gosta da ideia da almifica\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica. Pois poder\u00e1 considerar-se que a tecnologia tamb\u00e9m serve para quantificar em ambos os sentidos, o que n\u00f3s somos. \u00c9 tamb\u00e9m assim, que a destrui\u00e7\u00e3o e desconstru\u00e7\u00e3o do projecto WorldCleaner poder\u00e1 ter algum sentido, sem negar a utilidade da sua fun\u00e7\u00e3o, pois o Pokemon e o Dinheiro s\u00e3o prova real da sua funcionalidade, al\u00e9m de oferecer experi\u00eancias do cu\u00eddado do meio, que s\u00e3o tamb\u00e9m, uma das formas mais pr\u00f3ximas de cuidar a concep\u00e7\u00e3o de humanismo e com isso, a conserva\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos. Direitos esses que deviam estar associados ante tudo a qualquer tipo de neg\u00f3cio, sendo base de evolu\u00e7\u00e3o interna do mundo comercial e\\ou empresarial. Mais profundamente o Direitos dos Animais, sejamos n\u00f3s inteligentes, tamb\u00e9m o somos. Simplificando tudo, o Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Liberdade de Expressar o \u201cErro\u201d, que como se sabe, tr\u00e1s muitas vezes consigo a solu\u00e7\u00e3o. S\u00e3o erros de interpreta\u00e7\u00e3o, aproxima\u00e7\u00f5es inseguras de uma realidade inst\u00e1vel e inconstante, cheia de inten\u00e7\u00f5es ondulat\u00f3rias que pedem tempo.\u00c9 por causa do tempo que estamos todos aqui, cada um com o seu papel. O meu papel \u00e9 transformar o meio como tamb\u00e9m viver essa transforma\u00e7\u00e3o. Assim tamb\u00e9m deixo a d\u00favida, fazendo-vos pensar, pois \u00e9 para isso e por isso que c\u00e1 estamos. As imposi\u00e7\u00f5es das vontades tamb\u00e9m s\u00e3o erro e tamb\u00e9m transformam, mas raramente t\u00eam bons frutos. Da\u00ed ter escolhido n\u00e3o ser Imposi\u00e7\u00e3o de uma exclus\u00e3o temporal. ( Boom Festival ) Afinal de contas, a mensagem experi\u00eanciada ora em tempo real ora em simples leituras e espa\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o, podem ter a mesma inten\u00e7\u00e3o como o mesmo efeito shamanico. O espa\u00e7o temporal e vibracional de uma percep\u00e7\u00e3o do al\u00e9m, pode estar entre dois segundos, como expressos de uma s\u00f3 vez, de modo a durarem uma eternidade, mesmo que ocultos. A Chave sempre esteve e sempre estar\u00e1 na Harmonia Espacial do Tempo que Cu\u00edda. Normalmente a responsabilidade da estabilidade dos elementos \u00e9 entregue ao representante que se preocupa pelo meio do elemento temporal seguinte ( Metal ), pois o elemento presente quer Arder de Paix\u00e3o! ( Fogo ) Um ser apaixonado que quer viver e amar de forma ardente, nem sempre leva em considera\u00e7\u00e3o a \u00e9tica e a moral, pois s\u00e3o dois conceitos impeditivos da sua liberdade de sonhar e de se auto realizar, como para qualquer outro ser e\\ou elemento em alta. Por quest\u00f5es unicamente de sorte, o mensageiro de Metal, debru\u00e7a-se em prol do elemento seguinte ( Terra ) e n\u00e3o se debru\u00e7a para o elemento anterior ( Fogo ), criando assim a possibilidade de evolu\u00e7\u00e3o sem destrui\u00e7\u00e3o. Pode-se dizer, que um ser vingativo volta atr\u00e1s, mas no caso, estamos a falar de um ser que anseia auto melhorar-se. Assim torna-se poss\u00edvel a revolu\u00e7\u00e3o e a evolu\u00e7\u00e3o do mundo e das sociedades em prol do cuidado e do respeito pela Natureza, a qual encontra-se num estado fr\u00e1gil. \u00c9 portanto esta fragilidade natural que est\u00e1 em causa, como todas as suas propriedades. N\u00e3o devo negar que existe um cuidado do meio acentuado, nem nego esse mesmo cuidado para com os animais e para com as pessoas. Sem d\u00favida que uma grande maioria das pessoas cuida do seu espa\u00e7o e ajuda a cuidar do espa\u00e7o de outros. Cuidar e respeitar a natureza, nunca esteve ligado ao destaque social nem pol\u00edtico das pessoas, mas a uma responsabilidade c\u00edvica que se pensa estar enraizada em todas as pessoas das sociedades actuais. Assim, mesmo que a gamifica\u00e7\u00e3o dos direitos humanos pare\u00e7a uma ideia rid\u00edcula, ela n\u00e3o viola os direitos em si em nome de outra causa, mas sublinha uma preocupa\u00e7\u00e3o de forma a dar continuidade \u00e0 mesma sem destruir o que at\u00e9 agora se fez em nome da mesma causa. O mesmo acontece com os direitos dos animais como os direitos e conserva\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os naturais com vida selvagem, como tamb\u00e9m a conserva\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o dos conhecimentos ligados \u00e0 terra e \u00e0 natureza, usando t\u00e9cnicas naturais e n\u00e3o qu\u00edmicas. No fundo o WorldCleaner \u00e9 somente uma ferramenta que regista e sublinha, ac\u00e7\u00f5es de necessidades b\u00e1sicas de respeito pelo meio. Numa tentativa de sublinhar uma concep\u00e7\u00e3o que nos aproxima do real, esta aplica\u00e7\u00e3o pode dar frutos no sentido da aprecia\u00e7\u00e3o dos actos e das pessoas que fazem parte dessas ac\u00e7\u00e3o. J\u00e1 que a lei pune as m\u00e1s ac\u00e7\u00f5es, que se premeie as boas ac\u00e7\u00e3o. \u00c9 do princ\u00edpio ( n\u00f3s somos aquilo que fazemos e n\u00e3o aquilo que dizemos ) que todos os momentos que falham a esta normativa do senso comum, podem estar em d\u00favida e levantarem problem\u00e1ticas de \u00e9tica e moral. Afinal de contas, serei eu praticante de todas estas ac\u00e7\u00e3o que defendo? Qu\u00e3o importante ser\u00e1 o valor de ac\u00e7\u00e3o associado a todas as pessoas que praticam ac\u00e7\u00f5es de sensibiliza\u00e7\u00e3o do meio? Deveremos somente dar-lhe o m\u00e9rito da sua ac\u00e7\u00e3o livre de reconhecimento? N\u00e3o deveriam estas pessoas estar socialmente acima das que n\u00e3o praticam este tipo de ac\u00e7\u00f5es? Na volta s\u00f3 gostaria de mudar pequenas coisas, mas muda-las \u00e9 quase imposs\u00edvel, por isso nada como recria-las novamente em formulas simplificadas. Talvez tenha uma adi\u00e7\u00e3o em tentar simplificar o que \u00e9 complexo, como ao inv\u00e9s, complicar o que \u00e9 simples. Na verdade em Portugal vive-se relativamente bem quanto \u00e0s quest\u00f5es dos direitos humanos, como aos direitos dos animais, como tamb\u00e9m aos direitos da natureza e da vida selvagem. Claro que ainda h\u00e1 imensas coisas a trabalhar para que este resultado se aproxime cada vez mais \u00e0 regularidade do que se gostaria. O projecto World Cleaner \u00e9 nada mais do que um Jogo e\\ou uma Rede Social e\\ou um Desafio e\\ou um Kit de Ferramentas Sociais que promove a pr\u00e1tica destas ac\u00e7\u00f5es que ainda est\u00e3o num patamar de teoriza\u00e7\u00e3o numa maioria populacional mundial. Poder\u00e1 considerar-se preverso, pensar que at\u00e9 para se ter ac\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas no sentido do benef\u00edcio dos outros, \u00e9 preciso uma pr\u00e9 recompensa. Na verdade, \u00e9 raro encontrar quem tome atitudes para o benef\u00edcio dos outros sem pedir de antem\u00e3o uma recompensa. Poder\u00e1 tamb\u00e9m imaginar-se que as recompensas podem at\u00e9 ser nulas para a realidade destes exemplos raros. \u00c9 essa mesma inseguran\u00e7a que est\u00e1 em causa. Uma inseguran\u00e7a humana, de um ser que deixou de ser crian\u00e7a, de um ser que est\u00e1 revoltado, de um ser incapaz de partilhar. A actualidade neste pa\u00eds \u00e9 bastante diferente do que a actualidade em muitos outros pa\u00edses. Se por um lado neste pa\u00eds parece haver um atraso em v\u00e1rios aspectos sociais, h\u00e1 tamb\u00e9m a compensa\u00e7\u00e3o da liga\u00e7\u00e3o \u00e0 Terra e a todos os requesitos lingu\u00edsticos e culturais que tamb\u00e9m da Terra t\u00eam origem. O local ideal para dar in\u00edcio a algo que afinal de contas j\u00e1 teve in\u00edcio e aproveitar as vantagens da tecnologia e do efeito que a mesma tem sobre n\u00f3s para interagir com o meio e n\u00e3o para nos abstrairmos dele. Esta ferramenta pode ser desenhada para uso p\u00fablico de duas maneiras: ( Yin ou Yang ) No modo Yin, tudo \u00e9 p\u00fablico. ( Nome, Foto, Localiza\u00e7\u00e3o GPS, CidadeOrigem ) No modo Yang, tudo \u00e9 an\u00f3nimo menos as coordenadas GPS. O grande objectivo \u00e9 completar em pix\u00e9is uma imagem de alta defini\u00e7\u00e3o do YinYang. As empresas completam a sequ\u00eancia de Yin para Yang. O p\u00fablico completa a sequ\u00eancia de Yang para Yin. Voltemos \u00e0 Ofensa. Como poder\u00e3o ter lido, ouvido e sentido, partilho convosco um estado de consci\u00eancia que se sente ofendido e que deseja a coopera\u00e7\u00e3o de todos. N\u00e3o \u00e9 um previl\u00e9gio, nem sinto que se deva exigir a pr\u00e1tica desta mensagem, cont\u00fado ela \u00e9 necess\u00e1ria e \u00fatil. Voltemos \u00e0 solu\u00e7\u00e3o. Todos os utlizadadores que trabalham nas empresas inscritas, caso um dia deixem de trabalhar nessas empresas, ficam com a pontua\u00e7\u00e3o associada \u00e0s ac\u00e7\u00f5es que tiveram aprova\u00e7\u00e3o, passando a sua inscri\u00e7\u00e3o. As empresas n\u00e3o perdem o n\u00famero de ac\u00e7\u00e3o aprovadas relativas \u00e0s ac\u00e7\u00f5es do antigo trabalhador. Assim, as empresas e as pessoas em nome individual ou grupo de claridade, podem fazer equipas para obter cada vez mais pontos, cada vez mais projec\u00e7\u00e3o social, cada vez mais projec\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, numa competi\u00e7\u00e3o que assume que todos ganham e que foca o essencial para todos ganharem. ( mais do que Ta\u00e7as, Experi\u00eancias ) Talvez por n\u00e3o querer perder o fio \u00e0 meada, dou t\u00e3o b\u00e1sicos exemplos para cada categoria, mas haver\u00e1 imensos outros exemplos n\u00e3o t\u00e3o b\u00e1sicos, que promovem o mesmo efeito. H\u00e1 uma pr\u00e1tica constante em valorizar o trabalho, mas raramente se valoriza as propriedades humanas que os trabalhos representam. Est\u00e1 na altura de adicionar mais propriedades humanas ao trabalho, de forma a associar o conjunto de propriedades sociais e politicas em que vivemos \u00e0s propriedades humanas, com uma s\u00f3 solu\u00e7\u00e3o, de forma a que sejam as pessoas a tomar estas convic\u00e7\u00f5es c\u00edvicas para tornar a bolo social e pol\u00edtico mais pr\u00f3ximo e qui\u00e7a aproximar as classes sociais. \u201cA Almifica\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica\u201d Talvez esta minha partilha tenha alma, fragmentos da minha alma. Ela \u00e9 composta por v\u00e1rias et\u00e1pas e diferentes abordagens, focadas em transmitir a profundidade da consci\u00eancia do tempo. A diferen\u00e7a entre ser um Guerreiro da Luz ou da Escurid\u00e3o est\u00e1 na inten\u00e7\u00e3o. Mas afinal o que seria das propriedades conceptuais da justi\u00e7a sem questionar a inten\u00e7\u00e3o? Na verdade a inten\u00e7\u00e3o fica de parte em todas as ac\u00e7\u00f5es desta solu\u00e7\u00e3o. Assim, os actos servem unicamente o seu prop\u00f3sito nesta ferramenta social e n\u00e3o a sua especula\u00e7\u00e3o. H\u00e1 \u201cespa\u00e7os\u201d abstractos de ac\u00e7\u00e3o nulos, em que a Justi\u00e7a n\u00e3o pode interferir. Este \u00e9 um deles, pois qui\u00e7a faz parte do princ\u00edpio da sua concep\u00e7\u00e3o. Por falar em justi\u00e7a, estamos a falar de uma solu\u00e7\u00e3o que poder\u00e1 partilhar comunitariamente a imagem de pessoas a que lhes realizaram uma satisfa\u00e7\u00e3o, sendo que fica em causa o direito de imagem. \u00c9 aqui que a experi\u00eancia social come\u00e7a a dar frutos, pois pede-se essa consci\u00eancia, ao encorajar o utilizador falar primeiro com a outra pessoa antes de filmar ou fotografar. No fundo gostava de acreditar que os animais tamb\u00e9m teriam direitos de imagem e direito a uma vida livre, mas n\u00e3o \u00e9 o caso. A natureza em si, tal como as praias, as montanhas, os rios, os lagos, os jardins, os mares, etc., tamb\u00e9m n\u00e3o t\u00eam propriedades de justi\u00e7a na rela\u00e7\u00e3o dos direitos \u00e0 imagem. Por isso tenham aten\u00e7\u00e3o para n\u00e3o filmar pessoas que n\u00e3o queiram ser filmadas durante as vossas ac\u00e7\u00f5es. No fundo, a melhor solu\u00e7\u00e3o para resolver um problema de viola\u00e7\u00e3o de imagem \u00e9 apagar o v\u00eddeo e\\ou fotografia e voltar a repetir a ac\u00e7\u00e3o desejada. Mesmo assim, porque \u00e9 uma quest\u00e3o importante, no ciclo de vida desta solu\u00e7\u00e3o todas as ac\u00e7\u00f5es da categoria \u201cHuman Care Path\u201d, ser\u00e3o apagadas, ficando somente um registo de texto para o autor do v\u00eddeo. Deste modo, a pontua\u00e7\u00e3o de cada ac\u00e7\u00e3o subdivide-se em v\u00e1rios campos e\\ou categorias. As pontua\u00e7\u00f5es relativas ao cuidado de pessoas, servem a quantifica\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios estados sociais. ( o M\u00e9rito, a Honra, a Paci\u00eancia, a Dedica\u00e7\u00e3o, a Partilha, a Sensibilidade, etc\u2026 ) Assim, por cada ac\u00e7\u00e3o do utilizador, que recebe 100 pontos ao ter as suas ac\u00e7\u00f5es aprovadas nesta categoria, recebe tamb\u00e9m de cada utilizador que est\u00e1 em ciclo de aprova\u00e7\u00e3o de ac\u00e7\u00f5es, as carateristicas humanas que lhe parecem estar associadas a essa ac\u00e7\u00f5es. Desta forma o autor de cada ac\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m recebe e quantifica propriedades sociais e humanas \u00e0s suas ac\u00e7\u00f5es. Tamb\u00e9m do mesmo modo, recebendo 10 pontos por ac\u00e7\u00e3o, as pontua\u00e7\u00f5es relativadas ao cuidado de Animais \u201cAnimal Care Path\u201d, funcionam da mesma forma, como tamb\u00e9m elevam outros valores. ( o Conhecimento, a Efic\u00e1cia, a Rapidez, a Confian\u00e7a, a Seguran\u00e7a, etc\u2026 ) Por fim e recebendo um ponto por objecto e n\u00e3o por ac\u00e7\u00e3o, na categoria \u201cNature Care Path\u201d os pontos s\u00e3o relativos \u00e0 quantidade de objectivos que foram removidos dos espa\u00e7os p\u00fablicos ( naturais ). Para isto, o autor da ac\u00e7\u00e3o deve registar o n\u00famero de objectos que removeu e declarar o n\u00famero de objectos, de forma a que os outros utilizadores possam confirmar o n\u00famero de objectos ao conta-los tamb\u00e9m. Para isso haver\u00e1 uma uma caixa de texto onde o autor da ac\u00e7\u00e3o escreva o valor e para os restantes utlizadores tamb\u00e9m. ( o n\u00famero de ac\u00e7\u00e3o declarados n\u00e3o \u00e9 p\u00fablico ) Havendo 10 aprova\u00e7\u00f5es iguais ao n\u00famero declarado, o autor recebe a pontua\u00e7\u00e3o nesta categoria que pode ser quantificada igualmente em valores sociais. ( o Cuidado, a Responsabilidade, a Ecologia, etc\u2026 ) Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"A Ofensa"},{"location":"textos/pt/Ajuda_Humanitaria/","text":"Tributo \u00e0 Ajuda Humanit\u00e1ria N\u00e3o vou negar que algumas institui\u00e7\u00f5es religiosas, t\u00eam malta que realmente oferece do seu tempo para se dedicar a ajudar quem mais precisa a troco e nada. N\u00e3o vou negar que algumas institui\u00e7\u00f5es de ajuda humanit\u00e1ria, t\u00eam malta que realmente oferece do seu tempo para se dedicar a ajudar quem mais precisa a troco de nada. Mas denote-se que uma maioria, n\u00e3o ajuda sen\u00e3o os seus pr\u00f3prios bolsos a troco da boa vontade alheia. A UNICEF ser\u00e1 uma institui\u00e7\u00e3o de ajuda humanit\u00e1ria que tem um pouco dos dois lados. Tem malta que se disp\u00f5e a ajudar a troco de nada, como tamb\u00e9m parte do investimento solid\u00e1rio, fica retido nos seus bolsos. Mesmo assim, n\u00e3o vou negar que \u00e9 talvez a melhor das institui\u00e7\u00f5es solid\u00e1rias que temos no mundo, pois pelo menos n\u00e3o tenta impingir cren\u00e7as, religiosas e\\ou pol\u00edticas aos alvos de ajuda, ao contr\u00e1rio dos sistemas religiosos e\\ou pol\u00edticos. Poderia acrescentar tamb\u00e9m o Comit\u00ea Internacional da Cruz Vermelha, mas a ajuda \u00e9 quase totalmente governamental! A ajuda entre pessoas acontece e nem sempre o dinheiro est\u00e1 em causa. A ajuda entre povos \u00e9 raro acontecer, pois no dia-a-dia, ningu\u00e9m se quer ver. Portugal \u00e9 um dos pa\u00edses que mais demonstra preocupa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e social neste tema. Mas como se sabe, a ajuda n\u00e3o \u00e9 monet\u00e1ria, mesmo que se pe\u00e7a dinheiro para ajudar os intermedi\u00e1rios. Os intermedi\u00e1rios pagam a quem se oferece de livre e expontanea vontade para ajudar. O dinheiro tornou-se o foco de aten\u00e7\u00e3o e propriedade vital de condi\u00e7\u00e3o. Por isso, quem n\u00e3o o tem, n\u00e3o tem livre escolha nem liberdade de decis\u00e3o. Assim ser\u00e1 para sempre, escravo da condi\u00e7\u00e3o. Existem algumas experi\u00eancias que resultam na irresponsabilidade de quem pede ajuda aquando na posse do dinheiro que lhe foi oferecido para @ ajudar, confirmando assim que algumas pessoas gastariam esse mesmo dinheiro noutras coisas que n\u00e3o o que serviria para @s ajudar. O dinheiro \u00e9 uma express\u00e3o num\u00e9rica que representa valor e desse valor, a liberdade de escolha. Uma simples express\u00e3o num\u00e9rica que se pode somar e\\ou subtrair, a fim de haver algum controlo. Para quem j\u00e1 me leu, saber\u00e1 que projectei um sistema que para uns poder\u00e1 ser imoral ( pois a sua primeira inten\u00e7\u00e3o \u00e9 o neg\u00f3cio, que ir\u00e1 reter mais de 50% das ajudas monet\u00e1rias e isso seria raz\u00e3o para a destru\u00ed\u00e7\u00e3o desses sistemas de ajuda solid\u00e1ria ) e para outros uma solu\u00e7\u00e3o totalmente altruista que elimina qualquer problema associado \u00e0s cobran\u00e7as fict\u00edcias destes neg\u00f3cios de ajuda humanit\u00e1ria. O dinheiro tornou-se a ferramenta divina de quem vive em sociedade, pois desde as institui\u00e7\u00f5es religiosas at\u00e9 \u00e0s puramente solid\u00e1rias, todas precisam desta divindade nas suas vidas para terem sucesso. Desta forma, sabemos que s\u00f3 quem oferece tempo da sua vida para ajudar terceiros, \u00e9 quem realmente ajuda terceiros, pois a ajuda humanit\u00e1ria pede pessoas e n\u00e3o mais dinheiro tal como um banco. Na \u201cminha solu\u00e7\u00e3o\u201d a \u00fanica imoralidade \u00e9 a condi\u00e7\u00e3o que comprova uma ac\u00e7\u00e3o, sendo desta forma imposs\u00edvel de saltar e\\ou evitar a exposi\u00e7\u00e3o de terceiros em video, sendo esta condi\u00e7\u00e3o a \u00fanica forma de comprovar a ac\u00e7\u00e3o de forma justa, de forma a que a mesma possa ser valorizada! Essa solu\u00e7\u00e3o \u00e9 anti-militar pois sou anti-miliarismo e a licen\u00e7a associada, sublinha essa inten\u00e7\u00e3o de forma explicitamente pornogr\u00e1fica, para qualquer analfabeto militar entender, desde que saiba ler ingl\u00eas. Nota: \u201c Os s\u00e1bios usaram o c\u00e9rebro para analisar como tamb\u00e9m para criar ferramentas de ajuda e os militares, usam as armas feitas pelos s\u00e1bios que usaram o c\u00e9rebro, para matar. \u201c Nesse aspecto, seria mais sensato suicidarem-se de forma a comprovarem o efeito das cria\u00e7\u00f5es, antes de testarem em terceiros! N\u00e3o vou re-criar algo que j\u00e1 est\u00e1 em funcionamento na China, mas parece-me a altura ideal de falar nessas vantagens, de forma a que motive essa escolha e de forma a ser poss\u00edvel um maior equil\u00edbrio nas sociedades actuais, que est\u00e3o cada vez mais a caminho do colapso econ\u00f3mico, sendo que o mesmo nunca chegar\u00e1 a colapsar, pois ent\u00e3o, novas guerras seriam criadas. N\u00e3o creio que matar seja sin\u00f3nimo de ajudar nem ajudar ser\u00e1 sin\u00f3nimo de assassinar, mas sem d\u00favida que ajudar \u00e9 sin\u00f3nimo de for\u00e7a e coragem e matar \u00e9 sin\u00f3nimo de fraqueza. Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Tributo \u00e0 Ajuda Humanit\u00e1ria"},{"location":"textos/pt/Ajuda_Humanitaria/#tributo-a-ajuda-humanitaria","text":"N\u00e3o vou negar que algumas institui\u00e7\u00f5es religiosas, t\u00eam malta que realmente oferece do seu tempo para se dedicar a ajudar quem mais precisa a troco e nada. N\u00e3o vou negar que algumas institui\u00e7\u00f5es de ajuda humanit\u00e1ria, t\u00eam malta que realmente oferece do seu tempo para se dedicar a ajudar quem mais precisa a troco de nada. Mas denote-se que uma maioria, n\u00e3o ajuda sen\u00e3o os seus pr\u00f3prios bolsos a troco da boa vontade alheia. A UNICEF ser\u00e1 uma institui\u00e7\u00e3o de ajuda humanit\u00e1ria que tem um pouco dos dois lados. Tem malta que se disp\u00f5e a ajudar a troco de nada, como tamb\u00e9m parte do investimento solid\u00e1rio, fica retido nos seus bolsos. Mesmo assim, n\u00e3o vou negar que \u00e9 talvez a melhor das institui\u00e7\u00f5es solid\u00e1rias que temos no mundo, pois pelo menos n\u00e3o tenta impingir cren\u00e7as, religiosas e\\ou pol\u00edticas aos alvos de ajuda, ao contr\u00e1rio dos sistemas religiosos e\\ou pol\u00edticos. Poderia acrescentar tamb\u00e9m o Comit\u00ea Internacional da Cruz Vermelha, mas a ajuda \u00e9 quase totalmente governamental! A ajuda entre pessoas acontece e nem sempre o dinheiro est\u00e1 em causa. A ajuda entre povos \u00e9 raro acontecer, pois no dia-a-dia, ningu\u00e9m se quer ver. Portugal \u00e9 um dos pa\u00edses que mais demonstra preocupa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e social neste tema. Mas como se sabe, a ajuda n\u00e3o \u00e9 monet\u00e1ria, mesmo que se pe\u00e7a dinheiro para ajudar os intermedi\u00e1rios. Os intermedi\u00e1rios pagam a quem se oferece de livre e expontanea vontade para ajudar. O dinheiro tornou-se o foco de aten\u00e7\u00e3o e propriedade vital de condi\u00e7\u00e3o. Por isso, quem n\u00e3o o tem, n\u00e3o tem livre escolha nem liberdade de decis\u00e3o. Assim ser\u00e1 para sempre, escravo da condi\u00e7\u00e3o. Existem algumas experi\u00eancias que resultam na irresponsabilidade de quem pede ajuda aquando na posse do dinheiro que lhe foi oferecido para @ ajudar, confirmando assim que algumas pessoas gastariam esse mesmo dinheiro noutras coisas que n\u00e3o o que serviria para @s ajudar. O dinheiro \u00e9 uma express\u00e3o num\u00e9rica que representa valor e desse valor, a liberdade de escolha. Uma simples express\u00e3o num\u00e9rica que se pode somar e\\ou subtrair, a fim de haver algum controlo. Para quem j\u00e1 me leu, saber\u00e1 que projectei um sistema que para uns poder\u00e1 ser imoral ( pois a sua primeira inten\u00e7\u00e3o \u00e9 o neg\u00f3cio, que ir\u00e1 reter mais de 50% das ajudas monet\u00e1rias e isso seria raz\u00e3o para a destru\u00ed\u00e7\u00e3o desses sistemas de ajuda solid\u00e1ria ) e para outros uma solu\u00e7\u00e3o totalmente altruista que elimina qualquer problema associado \u00e0s cobran\u00e7as fict\u00edcias destes neg\u00f3cios de ajuda humanit\u00e1ria. O dinheiro tornou-se a ferramenta divina de quem vive em sociedade, pois desde as institui\u00e7\u00f5es religiosas at\u00e9 \u00e0s puramente solid\u00e1rias, todas precisam desta divindade nas suas vidas para terem sucesso. Desta forma, sabemos que s\u00f3 quem oferece tempo da sua vida para ajudar terceiros, \u00e9 quem realmente ajuda terceiros, pois a ajuda humanit\u00e1ria pede pessoas e n\u00e3o mais dinheiro tal como um banco. Na \u201cminha solu\u00e7\u00e3o\u201d a \u00fanica imoralidade \u00e9 a condi\u00e7\u00e3o que comprova uma ac\u00e7\u00e3o, sendo desta forma imposs\u00edvel de saltar e\\ou evitar a exposi\u00e7\u00e3o de terceiros em video, sendo esta condi\u00e7\u00e3o a \u00fanica forma de comprovar a ac\u00e7\u00e3o de forma justa, de forma a que a mesma possa ser valorizada! Essa solu\u00e7\u00e3o \u00e9 anti-militar pois sou anti-miliarismo e a licen\u00e7a associada, sublinha essa inten\u00e7\u00e3o de forma explicitamente pornogr\u00e1fica, para qualquer analfabeto militar entender, desde que saiba ler ingl\u00eas. Nota: \u201c Os s\u00e1bios usaram o c\u00e9rebro para analisar como tamb\u00e9m para criar ferramentas de ajuda e os militares, usam as armas feitas pelos s\u00e1bios que usaram o c\u00e9rebro, para matar. \u201c Nesse aspecto, seria mais sensato suicidarem-se de forma a comprovarem o efeito das cria\u00e7\u00f5es, antes de testarem em terceiros! N\u00e3o vou re-criar algo que j\u00e1 est\u00e1 em funcionamento na China, mas parece-me a altura ideal de falar nessas vantagens, de forma a que motive essa escolha e de forma a ser poss\u00edvel um maior equil\u00edbrio nas sociedades actuais, que est\u00e3o cada vez mais a caminho do colapso econ\u00f3mico, sendo que o mesmo nunca chegar\u00e1 a colapsar, pois ent\u00e3o, novas guerras seriam criadas. N\u00e3o creio que matar seja sin\u00f3nimo de ajudar nem ajudar ser\u00e1 sin\u00f3nimo de assassinar, mas sem d\u00favida que ajudar \u00e9 sin\u00f3nimo de for\u00e7a e coragem e matar \u00e9 sin\u00f3nimo de fraqueza. Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Tributo \u00e0 Ajuda Humanit\u00e1ria"},{"location":"textos/pt/Amigos/","text":"Tributo a@s Amig@s @s amig@s brincam, provocando ora risos ora inc\u00f3modos , para aprenderem ora algo de novo, ora que n\u00e3o se deviam ter pronunciado! Quando existe respeito pela igualdade corp\u00f3ria e\\ou mental d@ amig@, tem de existir uma pausa e com calma confrontar honestamente a causa da reac\u00e7\u00e3o, com tempo e sem exalta\u00e7\u00e3o. Quando n\u00e3o existe essa confronta\u00e7\u00e3o de ideias que deve ser respeitada futuramente ap\u00f3s serem expressas, por respeito \u00e0s escolhas que @s amig@s merecem, deveremos lembrar que tanto os amig@s como todas as outras pessoas, dever\u00e3o tentar ser delicadas quanto \u00e0 forma de falar. Quando existe uma perturba\u00e7\u00e3o na forma como falamos, n\u00e3o se deve perguntar a que se deve essa perturba\u00e7\u00e3o, mas esperar que @ amig@ que ficou pertubado, cumpra com esse dever para com ela mesma. @s amig@s, v\u00e3o se abrindo de cora\u00e7\u00e3o uns aos outros via a honestidade de como se sentem quando vivem juntos, para que assim exista uma esp\u00e9cie de obriga\u00e7\u00e3o entre @s amig@s em se sentirem vivos! Uma vez mais, estas pequenas mensagens v\u00e3o ao encontro do conhecimento dos 3 macacos... por que ser\u00e1? Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Tributo a@s Amig@s"},{"location":"textos/pt/Amigos/#tributo-as-amigs","text":"@s amig@s brincam, provocando ora risos ora inc\u00f3modos , para aprenderem ora algo de novo, ora que n\u00e3o se deviam ter pronunciado! Quando existe respeito pela igualdade corp\u00f3ria e\\ou mental d@ amig@, tem de existir uma pausa e com calma confrontar honestamente a causa da reac\u00e7\u00e3o, com tempo e sem exalta\u00e7\u00e3o. Quando n\u00e3o existe essa confronta\u00e7\u00e3o de ideias que deve ser respeitada futuramente ap\u00f3s serem expressas, por respeito \u00e0s escolhas que @s amig@s merecem, deveremos lembrar que tanto os amig@s como todas as outras pessoas, dever\u00e3o tentar ser delicadas quanto \u00e0 forma de falar. Quando existe uma perturba\u00e7\u00e3o na forma como falamos, n\u00e3o se deve perguntar a que se deve essa perturba\u00e7\u00e3o, mas esperar que @ amig@ que ficou pertubado, cumpra com esse dever para com ela mesma. @s amig@s, v\u00e3o se abrindo de cora\u00e7\u00e3o uns aos outros via a honestidade de como se sentem quando vivem juntos, para que assim exista uma esp\u00e9cie de obriga\u00e7\u00e3o entre @s amig@s em se sentirem vivos! Uma vez mais, estas pequenas mensagens v\u00e3o ao encontro do conhecimento dos 3 macacos... por que ser\u00e1? Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Tributo a@s Amig@s"},{"location":"textos/pt/Autismo_Cigano/","text":"Um Autismo Cigano Considere-se, ent\u00e3o que compor m\u00fasica e ouvir m\u00fasica, ambas s\u00e3o ac\u00e7\u00f5es autistas. Considere-se tamb\u00e9m que escrever e ler tamb\u00e9m o \u00e9. Considere-se que o facto de termos de lutar s\u00f3s faz-nos guerreiros, sendo que qualquer guerreiro que pratica a individualidade \u00e9 cigano na concep\u00e7\u00e3o que o pr\u00f3prio nome tem no aspecto de significado do seu valor social. Assim, antes de tudo, somos ciganos autistas que encontramos ferramentas para comunicar. Mas diga-se que um autismo musical \u00e9 sempre uma das melhores express\u00f5es lingu\u00edsticas. Diga-se ent\u00e3o que \u00e9 mesmo a melhor e mais horizontal, pois \u00e9 a \u00fanica que sem ser ligu\u00edsticamente rica e descritiva, assume a mesma mensagem para grandes grupos de pessoas. Mais uma partilha ruidosa que inspirar\u00e1 melodia. Problemas de comunica\u00e7\u00e3o l\u00f3gicas que este texto apresenta: Escrevi \"somos\", sem todos o termos escrito. A generaliza\u00e7\u00e3o pode ser um problema quando o leitor tanta identificar-se com o texto e\\ou m\u00fasica que est\u00e1 a tentar entender. Fa\u00e7a o favor de por aspas nas minhas generaliza\u00e7\u00f5es, tanto passadas como futuras. Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Um Autismo Cigano"},{"location":"textos/pt/Autismo_Cigano/#um-autismo-cigano","text":"Considere-se, ent\u00e3o que compor m\u00fasica e ouvir m\u00fasica, ambas s\u00e3o ac\u00e7\u00f5es autistas. Considere-se tamb\u00e9m que escrever e ler tamb\u00e9m o \u00e9. Considere-se que o facto de termos de lutar s\u00f3s faz-nos guerreiros, sendo que qualquer guerreiro que pratica a individualidade \u00e9 cigano na concep\u00e7\u00e3o que o pr\u00f3prio nome tem no aspecto de significado do seu valor social. Assim, antes de tudo, somos ciganos autistas que encontramos ferramentas para comunicar. Mas diga-se que um autismo musical \u00e9 sempre uma das melhores express\u00f5es lingu\u00edsticas. Diga-se ent\u00e3o que \u00e9 mesmo a melhor e mais horizontal, pois \u00e9 a \u00fanica que sem ser ligu\u00edsticamente rica e descritiva, assume a mesma mensagem para grandes grupos de pessoas. Mais uma partilha ruidosa que inspirar\u00e1 melodia. Problemas de comunica\u00e7\u00e3o l\u00f3gicas que este texto apresenta: Escrevi \"somos\", sem todos o termos escrito. A generaliza\u00e7\u00e3o pode ser um problema quando o leitor tanta identificar-se com o texto e\\ou m\u00fasica que est\u00e1 a tentar entender. Fa\u00e7a o favor de por aspas nas minhas generaliza\u00e7\u00f5es, tanto passadas como futuras. Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Um Autismo Cigano"},{"location":"textos/pt/Auto_Critica/","text":"Tributo \u00e0 Auto-Cr\u00edtica Naturalmente reactivo quanto \u00e0s regras sem pr\u00e9-explica\u00e7\u00e3o, pois nem sempre a mem\u00f3ria oferece raz\u00f5es ao meu egocentrismo que dita o inverso, pois acredita nesse mesmo inverso como se tratando de uma utopia. Todas as utopias s\u00e3o possibilidades ( ainda n\u00e3o alcan\u00e7adas ) mas poss\u00edveis, pois tendem usar e\\ou encaminhar e\\ou educar a realidade que j\u00e1 existe para esse \u201ccaminho\u201d. Mas o caminhar \u00e9 um maior vagar do que o nosso caminhar, mais ainda se for comparado ao sonho, que j\u00e1 est\u00e1 a idealizar o que ainda n\u00e3o aconteceu, mas que parece ser poss\u00edvel alcan\u00e7ar!!! \u00c9 certo que devemos auto-disciplinarmo-nos a n\u00e3o reagir de forma emotiva \u00e0 n\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o da idealiza\u00e7\u00e3o na realidade, mas \u00e9 natural termos de lidar com essa emo\u00e7\u00e3o, expressando-a ou n\u00e3o, n\u00e3o ser\u00e1 errado, pois os c\u00e3es tamb\u00e9m ladram, as crian\u00e7as choram, as pessoas falam e os p\u00e1ssaros cantam! Ver um c\u00e3o correr livre \u00e9 uma das melhores sensa\u00e7\u00f5es de ter um c\u00e3o. Ter de caminhar com ele preso \u00e9 uma quest\u00e3o de auto seguran\u00e7a, pois antes de atacar outros bichos igualmente soltos ou ser atacado por bichos soltos, podem ser atropelados pelos outros bichos que andam de carro. Mas v\u00e1, nos pa\u00edses de pobreza extrema os c\u00e3es e gatos andam todos soltos e d\u00e3o-se todos ( mais ou menos bem ) \u00e9 como os humanos :) ! Mas os humanos deveriam melhorar o dom\u00ednio da racionalidade associada \u00e0 sua condi\u00e7\u00e3o animal e egocentrista, que qualquer outro animal se serve, pois \u00e9 condi\u00e7\u00e3o vital de consci\u00eancia de exist\u00eancia. Afinal, os c\u00e3es queixam-se porque sabem que existem, como tamb\u00e9m sabem que as pessoas existem, pois caso n\u00e3o soubessem, n\u00e3o prestariam aten\u00e7\u00e3o, ou ent\u00e3o fariam como as pedras. ( que n\u00e3o expressaam nada ) al\u00e9m delas mesmas e \u00e9 por essa raz\u00e3o que consideramos que as pedras n\u00e3o t\u00eam nem vida nem alma. Nem sempre gosto de dizer \u201cviva a revolu\u00e7\u00e3o\u201d, mas gosto de dizer \u201cviva a express\u00e3o das utupias poss\u00edveis\u201d ( assim pelo menos podemos encaminharmo-nos para... ), s\u00f3 porque as revolu\u00e7\u00f5es nem sempre levam a uma maior consciencializa\u00e7\u00e3o do ser ( do lado positivo, em paz consigo mesm@ ) mas uma maior consciencializa\u00e7\u00e3o do ser ( do lado negativo, de maior reatividade com tudo o que n\u00e3o \u00e9 aceite na compara\u00e7\u00e3o do lado positivo e ut\u00f3pico do ser, ( consigo mesm@ ) ) ;) Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Tributo \u00e0 Auto-Cr\u00edtica"},{"location":"textos/pt/Auto_Critica/#tributo-a-auto-critica","text":"Naturalmente reactivo quanto \u00e0s regras sem pr\u00e9-explica\u00e7\u00e3o, pois nem sempre a mem\u00f3ria oferece raz\u00f5es ao meu egocentrismo que dita o inverso, pois acredita nesse mesmo inverso como se tratando de uma utopia. Todas as utopias s\u00e3o possibilidades ( ainda n\u00e3o alcan\u00e7adas ) mas poss\u00edveis, pois tendem usar e\\ou encaminhar e\\ou educar a realidade que j\u00e1 existe para esse \u201ccaminho\u201d. Mas o caminhar \u00e9 um maior vagar do que o nosso caminhar, mais ainda se for comparado ao sonho, que j\u00e1 est\u00e1 a idealizar o que ainda n\u00e3o aconteceu, mas que parece ser poss\u00edvel alcan\u00e7ar!!! \u00c9 certo que devemos auto-disciplinarmo-nos a n\u00e3o reagir de forma emotiva \u00e0 n\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o da idealiza\u00e7\u00e3o na realidade, mas \u00e9 natural termos de lidar com essa emo\u00e7\u00e3o, expressando-a ou n\u00e3o, n\u00e3o ser\u00e1 errado, pois os c\u00e3es tamb\u00e9m ladram, as crian\u00e7as choram, as pessoas falam e os p\u00e1ssaros cantam! Ver um c\u00e3o correr livre \u00e9 uma das melhores sensa\u00e7\u00f5es de ter um c\u00e3o. Ter de caminhar com ele preso \u00e9 uma quest\u00e3o de auto seguran\u00e7a, pois antes de atacar outros bichos igualmente soltos ou ser atacado por bichos soltos, podem ser atropelados pelos outros bichos que andam de carro. Mas v\u00e1, nos pa\u00edses de pobreza extrema os c\u00e3es e gatos andam todos soltos e d\u00e3o-se todos ( mais ou menos bem ) \u00e9 como os humanos :) ! Mas os humanos deveriam melhorar o dom\u00ednio da racionalidade associada \u00e0 sua condi\u00e7\u00e3o animal e egocentrista, que qualquer outro animal se serve, pois \u00e9 condi\u00e7\u00e3o vital de consci\u00eancia de exist\u00eancia. Afinal, os c\u00e3es queixam-se porque sabem que existem, como tamb\u00e9m sabem que as pessoas existem, pois caso n\u00e3o soubessem, n\u00e3o prestariam aten\u00e7\u00e3o, ou ent\u00e3o fariam como as pedras. ( que n\u00e3o expressaam nada ) al\u00e9m delas mesmas e \u00e9 por essa raz\u00e3o que consideramos que as pedras n\u00e3o t\u00eam nem vida nem alma. Nem sempre gosto de dizer \u201cviva a revolu\u00e7\u00e3o\u201d, mas gosto de dizer \u201cviva a express\u00e3o das utupias poss\u00edveis\u201d ( assim pelo menos podemos encaminharmo-nos para... ), s\u00f3 porque as revolu\u00e7\u00f5es nem sempre levam a uma maior consciencializa\u00e7\u00e3o do ser ( do lado positivo, em paz consigo mesm@ ) mas uma maior consciencializa\u00e7\u00e3o do ser ( do lado negativo, de maior reatividade com tudo o que n\u00e3o \u00e9 aceite na compara\u00e7\u00e3o do lado positivo e ut\u00f3pico do ser, ( consigo mesm@ ) ) ;) Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Tributo \u00e0 Auto-Cr\u00edtica"},{"location":"textos/pt/Carta_Paz_Mundial/","text":"Uma Carta pela Paz Mundial A hist\u00f3ria da humanidade tentou conservar alguma dignidade nas concep\u00e7\u00f5es de exist\u00eancia do direito \u00e0 vida. Infelizmente n\u00e3o foram capazes de criar alternativas para que o direito \u00e0 paz e ao cuidado comunit\u00e1rio, fossem n\u00e3o s\u00f3 uma ideia que representam mas uma pr\u00e1tica comum dessa mesma sociedade. Na Europa ainda existe alguns grupos ( em minoria ) que contribuem o seu tempo para o benef\u00edcio dos outros. ( pessoas e animais ) Est\u00e1 na altura de complementar as bases dos princ\u00edpios ora dos direitos humanos ora dos direitos dos animais que todas as religi\u00f5es do mundo descrevem como importantes, tal como ainda tentam fazer culto diariamente para que a sua pr\u00f3pria exist\u00eancia n\u00e3o se desfragmente no tempo! Assim se identificam caracter\u00edsticas semelhantes relativas \u00e0 cultura de v\u00e1rios povos que se podem tamb\u00e9m identificar em pequenos grupos de v\u00e1rios pa\u00edses. A pr\u00e1tica do Bem n\u00e3o est\u00e1 s\u00f3 na concep\u00e7\u00e3o que a educa\u00e7\u00e3o inspira dar a todo o custo, mas deveria sim, ser papel activo na complementa\u00e7\u00e3o dessa mesma pr\u00e1tica! J\u00e1 que o mundo parece ter perdido o controlo sobre as suas pr\u00f3prias bases ora religiosas ora familiares ora exist\u00eanciais pelo respeito por si pr\u00f3prias e pelos pr\u00f3ximos em nome das fantasias que o dinheiro nos oferece acesso, tal como a necessidade do control da estrutura econ\u00f3mica que j\u00e1 vivemos e que \u00e9 uma excelente ferramenta, s\u00f3 poderia dar como solu\u00e7\u00e3o uma economia que se baseia na pr\u00e1tica de todos esses valores que j\u00e1 h\u00e1 tantos s\u00e9culos fazem culto! Um dos v\u00e1rios valores conceptuais desta solu\u00e7\u00e3o din\u00e2mica \u00e9 dar mais import\u00e2ncia aos actos do que \u00e0s palavras. As palavras como podem ver s\u00f3 se preenchem dentro de cada ser que as l\u00ea e\\ou as ouve, mas as mesmas n\u00e3o t\u00eam um efeito vertical da pr\u00e1tica da sua concep\u00e7\u00e3o. Curiosamente faz-me crer que ignoram toda a estrutura de todos os outros sistemas que funcionam mas que se baseiam puramente na economia. Pois bem, j\u00e1 que houve tantas guerras em nome destes valores que realmente s\u00e3o importantes e que ser\u00e3o conservados a todo o custo, pois como voc\u00eas defendem tamb\u00e9m, Deus criou o mundo! E se Deus cria o mundo, os homens e as mulheres que s\u00e3o cria\u00e7\u00f5es em nome da sua pr\u00f3pria imagem e se Deus pelos vistos \u00e9 e tamb\u00e9m ser\u00e1 para sempre a raz\u00e3o de muitas ac\u00e7\u00f5es que os homens fazem durante tantos s\u00e9culos, que esta pr\u00e1tica seja uma nova abordagem de aproxima\u00e7\u00e3o de todos esses valores t\u00e3o importantes! Numa aplica\u00e7\u00e3o real e n\u00e3o conceptual. Todas as religi\u00f5es do mundo t\u00eam uma hist\u00f3ria. Os nomes ou as personagens n\u00e3o representam valor, mas sim a sequ\u00eancia das ac\u00e7\u00f5es de cada personagem. A interpreta\u00e7\u00e3o da ac\u00e7\u00e3o dos outros, obriga ao exerc\u00edcio constante de nos pormos no lugar do outro e esse exerc\u00edcio n\u00e3o \u00e9 estimulado igualmente em v\u00e1rios n\u00edveis da sociedade! Todas as religi\u00f5es t\u00eam uma estrutura semelhante que t\u00eam o mesmo fim como resultado final. A Paz. Deus deixou-vos teoria para praticarem o que Deus vos deixou descrito. Em vez de aprofundarem e especular sobre os aspectos fragmentados das suas sequ\u1ebdncias, foquem-se na possibilidade de criar o que Deus sempre quis! ( A estabilidade na rela\u00e7\u00e3o humana entre todos os povos e animais, muitas vezes chamada por respeito e outras vezes harmoniza\u00e7\u00e3o espiritual ) que o Budismo desde sempre tentou estabelecer na consci\u1ebdncia de cada um atrav\u00e9s da pr\u00e1tica do auto controlo das emo\u00e7\u00f5es. Neste caso, dado a minha miss\u00e3o, tenho de alertar-vos que h\u00e1 uma necessidade profunda em real\u00e7ar as pr\u00e1ticas comunit\u00e1rias como tamb\u00e9m em valorizar as pessoas que representam essas mesmas pr\u00e1ticas, pois s\u00e3o elas ante tudo que contribuem direitamente e diariamente para o que muitos outros cultivam somente na sua teoriza\u00e7\u00e3o. Se o Pok\u00e9mon tem o efeito de nos abstrair da realidade, esta solu\u00e7\u00e3o tem o efeito contr\u00e1rio. A Televis\u00e3o tamb\u00e9m cria a abstra\u00e7\u00e3o da realidade com a transmiss\u00e3o de outras realidades. Se a publicidade \u00e9 usada para criar desejo, se existem programas que usam a imagem e o som para sensibilizar o comportamento humano, lembrem-se tamb\u00e9m que todas as outras transmiss\u00f5es e\\ou descri\u00e7\u00f5es de realidades que focam o abuso, tamb\u00e9m criam as ferramentas necess\u00e1rias no c\u00e9rebro humano para que sejam facilmente realizadas. Se por vezes a pergunta do dia \u00e9 qual o campe\u00e3o de futebol, pergunte-se quem \u00e9 o campe\u00e3o do bem fazer! Melhor do que as aptid\u00f5es de calculo sobre o abstrato s\u00e3o as aptid\u00f5es sociais que s\u00e3o fruto dos sistemas pol\u00edticos actuais. A pr\u00e1tica e a exposi\u00e7\u00e3o dessas pr\u00e1ticas em nome da Imagem \u00e9 uma necessidade Vertical!!! Hoje \u00e9 o dia da Paz Mundial! Permitam-me o meu atrevimento, mas n\u00e3o me/vos restam outras alternativas! Como j\u00e1 foi descrito em Ingl\u00eas e em Portugu\u00eas, esta solu\u00e7\u00e3o que vos apresento, tem funcionalidades super b\u00e1sicas, mas suficientes para vos satisfazer ao n\u00edvel do seu porp\u00f3sito fundamental. Mais do que lutar pela defesa da liberdade do pensamento, lutar pela pr\u00e1tica da liberdade do pensamento, principalmente quando o seu teor foca-se nas pr\u00e1ticas b\u00e1sicas da concep\u00e7\u00e3o m\u00ednima para a cria\u00e7\u00e3o e estabiliza\u00e7\u00e3o de qualquer grupo comunit\u00e1rio que implica ac\u00e7\u00f5es continuas de compaix\u00e3o que favorece a concep\u00e7\u00e3o de justi\u00e7a comunit\u00e1ria. A sensa\u00e7\u00e3o de liberdade existe quando existe igualmente a sensa\u00e7\u00e3o de controlo. Se uma m\u00e3e/pai n\u00e3o tem controlo dos seus filhos, n\u00e3o t\u00eam liberdade. Salvo as raras e infelizes excep\u00e7\u00f5es de n\u00e3o terem compaix\u00e3o pelos seus. Se o mundo rebola e avan\u00e7a nas m\u00e3os das crian\u00e7as que t\u00eam um sonho, lembrem-se de todas as outras crian\u00e7as que fisicamente j\u00e1 o deixaram de o ser, mas que inevitavelmente foram a fa\u00edsca e\\ou o despertar dessas pequenas crian\u00e7as que levam consigo os nossos sonhos! A tecnologia vem para ajudar a que haja maior liberdade de sonho como de visualiza\u00e7\u00e3o desse mesmo sonho para a satisfa\u00e7\u00e3o fant\u00e1stica dos individuos o que ir\u00e1 estimular cada vez mais o desenvolvimento de aptid\u00f5es cerebrais. Na verdade a tecnologia aproxima-nos da nossa pr\u00f3pria espiritualidade como tamb\u00e9m da nossa pr\u00f3pria natureza electro-magn\u00e9tica. Saber disto e n\u00e3o juntar o \u00fatil ao agrad\u00e1vel para uma ac\u00e7\u00e3o de benef\u00edcio global seria estupidez. Que se d\u00ea in\u00edcio \u00e0 valoriza\u00e7\u00e3o e quantifica\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es humanas que benificiam o meio! Este \u00e9 o meu grito pela Paz mundial! Pensem no qu\u00e3o ricos todos v\u00f3s poder\u00e1s ser, sem que essa riqueza se perca nas m\u00e3os do vento, pois tal como eu estou aqui ele volta! Eu sou o vento e venho mudar o mundo para melhor! Mais do que 1 milh\u00e3o de Euros por uma causa \u00e9 haver 1 milh\u00e3o de ac\u00e7\u00f5es! Em nome da Paz mundial vos apresento ( Competi\u00e7\u00e3o Mundial de Empresas ) em nome da imagem que cultivar\u00e1 gratitude Social, Pol\u00edtica e Religiosa. Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Uma Carta pela Paz Mundial"},{"location":"textos/pt/Carta_Paz_Mundial/#uma-carta-pela-paz-mundial","text":"A hist\u00f3ria da humanidade tentou conservar alguma dignidade nas concep\u00e7\u00f5es de exist\u00eancia do direito \u00e0 vida. Infelizmente n\u00e3o foram capazes de criar alternativas para que o direito \u00e0 paz e ao cuidado comunit\u00e1rio, fossem n\u00e3o s\u00f3 uma ideia que representam mas uma pr\u00e1tica comum dessa mesma sociedade. Na Europa ainda existe alguns grupos ( em minoria ) que contribuem o seu tempo para o benef\u00edcio dos outros. ( pessoas e animais ) Est\u00e1 na altura de complementar as bases dos princ\u00edpios ora dos direitos humanos ora dos direitos dos animais que todas as religi\u00f5es do mundo descrevem como importantes, tal como ainda tentam fazer culto diariamente para que a sua pr\u00f3pria exist\u00eancia n\u00e3o se desfragmente no tempo! Assim se identificam caracter\u00edsticas semelhantes relativas \u00e0 cultura de v\u00e1rios povos que se podem tamb\u00e9m identificar em pequenos grupos de v\u00e1rios pa\u00edses. A pr\u00e1tica do Bem n\u00e3o est\u00e1 s\u00f3 na concep\u00e7\u00e3o que a educa\u00e7\u00e3o inspira dar a todo o custo, mas deveria sim, ser papel activo na complementa\u00e7\u00e3o dessa mesma pr\u00e1tica! J\u00e1 que o mundo parece ter perdido o controlo sobre as suas pr\u00f3prias bases ora religiosas ora familiares ora exist\u00eanciais pelo respeito por si pr\u00f3prias e pelos pr\u00f3ximos em nome das fantasias que o dinheiro nos oferece acesso, tal como a necessidade do control da estrutura econ\u00f3mica que j\u00e1 vivemos e que \u00e9 uma excelente ferramenta, s\u00f3 poderia dar como solu\u00e7\u00e3o uma economia que se baseia na pr\u00e1tica de todos esses valores que j\u00e1 h\u00e1 tantos s\u00e9culos fazem culto! Um dos v\u00e1rios valores conceptuais desta solu\u00e7\u00e3o din\u00e2mica \u00e9 dar mais import\u00e2ncia aos actos do que \u00e0s palavras. As palavras como podem ver s\u00f3 se preenchem dentro de cada ser que as l\u00ea e\\ou as ouve, mas as mesmas n\u00e3o t\u00eam um efeito vertical da pr\u00e1tica da sua concep\u00e7\u00e3o. Curiosamente faz-me crer que ignoram toda a estrutura de todos os outros sistemas que funcionam mas que se baseiam puramente na economia. Pois bem, j\u00e1 que houve tantas guerras em nome destes valores que realmente s\u00e3o importantes e que ser\u00e3o conservados a todo o custo, pois como voc\u00eas defendem tamb\u00e9m, Deus criou o mundo! E se Deus cria o mundo, os homens e as mulheres que s\u00e3o cria\u00e7\u00f5es em nome da sua pr\u00f3pria imagem e se Deus pelos vistos \u00e9 e tamb\u00e9m ser\u00e1 para sempre a raz\u00e3o de muitas ac\u00e7\u00f5es que os homens fazem durante tantos s\u00e9culos, que esta pr\u00e1tica seja uma nova abordagem de aproxima\u00e7\u00e3o de todos esses valores t\u00e3o importantes! Numa aplica\u00e7\u00e3o real e n\u00e3o conceptual. Todas as religi\u00f5es do mundo t\u00eam uma hist\u00f3ria. Os nomes ou as personagens n\u00e3o representam valor, mas sim a sequ\u00eancia das ac\u00e7\u00f5es de cada personagem. A interpreta\u00e7\u00e3o da ac\u00e7\u00e3o dos outros, obriga ao exerc\u00edcio constante de nos pormos no lugar do outro e esse exerc\u00edcio n\u00e3o \u00e9 estimulado igualmente em v\u00e1rios n\u00edveis da sociedade! Todas as religi\u00f5es t\u00eam uma estrutura semelhante que t\u00eam o mesmo fim como resultado final. A Paz. Deus deixou-vos teoria para praticarem o que Deus vos deixou descrito. Em vez de aprofundarem e especular sobre os aspectos fragmentados das suas sequ\u1ebdncias, foquem-se na possibilidade de criar o que Deus sempre quis! ( A estabilidade na rela\u00e7\u00e3o humana entre todos os povos e animais, muitas vezes chamada por respeito e outras vezes harmoniza\u00e7\u00e3o espiritual ) que o Budismo desde sempre tentou estabelecer na consci\u1ebdncia de cada um atrav\u00e9s da pr\u00e1tica do auto controlo das emo\u00e7\u00f5es. Neste caso, dado a minha miss\u00e3o, tenho de alertar-vos que h\u00e1 uma necessidade profunda em real\u00e7ar as pr\u00e1ticas comunit\u00e1rias como tamb\u00e9m em valorizar as pessoas que representam essas mesmas pr\u00e1ticas, pois s\u00e3o elas ante tudo que contribuem direitamente e diariamente para o que muitos outros cultivam somente na sua teoriza\u00e7\u00e3o. Se o Pok\u00e9mon tem o efeito de nos abstrair da realidade, esta solu\u00e7\u00e3o tem o efeito contr\u00e1rio. A Televis\u00e3o tamb\u00e9m cria a abstra\u00e7\u00e3o da realidade com a transmiss\u00e3o de outras realidades. Se a publicidade \u00e9 usada para criar desejo, se existem programas que usam a imagem e o som para sensibilizar o comportamento humano, lembrem-se tamb\u00e9m que todas as outras transmiss\u00f5es e\\ou descri\u00e7\u00f5es de realidades que focam o abuso, tamb\u00e9m criam as ferramentas necess\u00e1rias no c\u00e9rebro humano para que sejam facilmente realizadas. Se por vezes a pergunta do dia \u00e9 qual o campe\u00e3o de futebol, pergunte-se quem \u00e9 o campe\u00e3o do bem fazer! Melhor do que as aptid\u00f5es de calculo sobre o abstrato s\u00e3o as aptid\u00f5es sociais que s\u00e3o fruto dos sistemas pol\u00edticos actuais. A pr\u00e1tica e a exposi\u00e7\u00e3o dessas pr\u00e1ticas em nome da Imagem \u00e9 uma necessidade Vertical!!! Hoje \u00e9 o dia da Paz Mundial! Permitam-me o meu atrevimento, mas n\u00e3o me/vos restam outras alternativas! Como j\u00e1 foi descrito em Ingl\u00eas e em Portugu\u00eas, esta solu\u00e7\u00e3o que vos apresento, tem funcionalidades super b\u00e1sicas, mas suficientes para vos satisfazer ao n\u00edvel do seu porp\u00f3sito fundamental. Mais do que lutar pela defesa da liberdade do pensamento, lutar pela pr\u00e1tica da liberdade do pensamento, principalmente quando o seu teor foca-se nas pr\u00e1ticas b\u00e1sicas da concep\u00e7\u00e3o m\u00ednima para a cria\u00e7\u00e3o e estabiliza\u00e7\u00e3o de qualquer grupo comunit\u00e1rio que implica ac\u00e7\u00f5es continuas de compaix\u00e3o que favorece a concep\u00e7\u00e3o de justi\u00e7a comunit\u00e1ria. A sensa\u00e7\u00e3o de liberdade existe quando existe igualmente a sensa\u00e7\u00e3o de controlo. Se uma m\u00e3e/pai n\u00e3o tem controlo dos seus filhos, n\u00e3o t\u00eam liberdade. Salvo as raras e infelizes excep\u00e7\u00f5es de n\u00e3o terem compaix\u00e3o pelos seus. Se o mundo rebola e avan\u00e7a nas m\u00e3os das crian\u00e7as que t\u00eam um sonho, lembrem-se de todas as outras crian\u00e7as que fisicamente j\u00e1 o deixaram de o ser, mas que inevitavelmente foram a fa\u00edsca e\\ou o despertar dessas pequenas crian\u00e7as que levam consigo os nossos sonhos! A tecnologia vem para ajudar a que haja maior liberdade de sonho como de visualiza\u00e7\u00e3o desse mesmo sonho para a satisfa\u00e7\u00e3o fant\u00e1stica dos individuos o que ir\u00e1 estimular cada vez mais o desenvolvimento de aptid\u00f5es cerebrais. Na verdade a tecnologia aproxima-nos da nossa pr\u00f3pria espiritualidade como tamb\u00e9m da nossa pr\u00f3pria natureza electro-magn\u00e9tica. Saber disto e n\u00e3o juntar o \u00fatil ao agrad\u00e1vel para uma ac\u00e7\u00e3o de benef\u00edcio global seria estupidez. Que se d\u00ea in\u00edcio \u00e0 valoriza\u00e7\u00e3o e quantifica\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es humanas que benificiam o meio! Este \u00e9 o meu grito pela Paz mundial! Pensem no qu\u00e3o ricos todos v\u00f3s poder\u00e1s ser, sem que essa riqueza se perca nas m\u00e3os do vento, pois tal como eu estou aqui ele volta! Eu sou o vento e venho mudar o mundo para melhor! Mais do que 1 milh\u00e3o de Euros por uma causa \u00e9 haver 1 milh\u00e3o de ac\u00e7\u00f5es! Em nome da Paz mundial vos apresento ( Competi\u00e7\u00e3o Mundial de Empresas ) em nome da imagem que cultivar\u00e1 gratitude Social, Pol\u00edtica e Religiosa. Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Uma Carta pela Paz Mundial"},{"location":"textos/pt/Com_ou_sem_razao/","text":"Com ou Sem Raz\u00e3o O Caminhante faz o Caminho, porque Sonha. E o Caminho faz-se a Caminhar, porque Rebola. Para a (in)felicidade do Caminhante, O Caminho foi sempre um errante, E a partir do erro, vai caminhando, errando. Errar \u00e9 questionar e questionar n\u00e3o \u00e9 errar. O erro sempre fez parte do Caminho, At\u00e9 quando o erro n\u00e3o faz parte do Caminhar. Errar o Caminho \u00e9 conhecer novos caminhos. Sempre que se abre um novo Caminho, Abrem-se novas Quest\u00f5es e\\ou Indecis\u00f5es. Ao Caminhar, o Caminhante questiona o Caminho? Poder\u00e1 questionar ao Caminhar, caminhando... Ao conhecer o Caminho, o Caminhante aprende o Caminho. Se conhece pode ensinar. Ao ensinar o Caminho, novos Caminhantes aprender\u00e3o a explorar. Errando nesse Caminhar... Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Com ou Sem Raz\u00e3o"},{"location":"textos/pt/Com_ou_sem_razao/#com-ou-sem-razao","text":"O Caminhante faz o Caminho, porque Sonha. E o Caminho faz-se a Caminhar, porque Rebola. Para a (in)felicidade do Caminhante, O Caminho foi sempre um errante, E a partir do erro, vai caminhando, errando. Errar \u00e9 questionar e questionar n\u00e3o \u00e9 errar. O erro sempre fez parte do Caminho, At\u00e9 quando o erro n\u00e3o faz parte do Caminhar. Errar o Caminho \u00e9 conhecer novos caminhos. Sempre que se abre um novo Caminho, Abrem-se novas Quest\u00f5es e\\ou Indecis\u00f5es. Ao Caminhar, o Caminhante questiona o Caminho? Poder\u00e1 questionar ao Caminhar, caminhando... Ao conhecer o Caminho, o Caminhante aprende o Caminho. Se conhece pode ensinar. Ao ensinar o Caminho, novos Caminhantes aprender\u00e3o a explorar. Errando nesse Caminhar... Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Com ou Sem Raz\u00e3o"},{"location":"textos/pt/Conhecimento/","text":"Tributo ao Conhecimento A Educa\u00e7\u00e3o serve primeiramente informar e indicar escolhas e formas de estar e\\ou comportar. A Filosofia contenta-se em dominar o conhecimento sem tomar partido do mesmo. A Ci\u00eancia satisfaz o seu contentamento, no dom\u00ednio experimental do conhecimento. O conhecimento \u00e9 antes de tudo te\u00f3rico. A teoriza\u00e7\u00e3o do conhecimento \u00e9 antes de tudo uma tentativa de explicar logicamente e\\ou racionalmente um efeito da natureza que nos envolve e como tal, ter\u00e1 l\u00f3gica pensar-se que estamos inclu\u00eddos no espa\u00e7o deste planeta e por consequ\u00eancia, do Universo nesta nossa absoluta singularidade expressiva, que faz parte da sequ\u00eancia e da consequ\u00eancia informativa do Universo que nos envolve e que cria a exposi\u00e7\u00e3o de singularidades informativas, em fun\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o de condi\u00e7\u00e3o de cada singularidade que se expressa, o que significa que se sente absoluta mesmo sabendo da sua condi\u00e7\u00e3o n\u00e3o-absoluta, isto \u00e9 Solipsista, que \u00e9 a inevit\u00e1vel condi\u00e7\u00e3o Falsa e Verdadeira ao mesmo Tempo! A m\u00fasica \u00e9 efeito cientifico em todos os serveres vivos, pois a m\u00fasica \u00e9 feita de som e a express\u00e3o do som define movimento no espa\u00e7o que nos envolve e os seres vivos detectam-se via as vibra\u00e7\u00f5es musicais do movimento dos outros seres. Seja como for, o Ego e o conhecimento do Ego \u00e9 o principal respons\u00e1vel da cria\u00e7\u00e3o de tudo o que o conhecimento em todas as suas formas e correntes, inspiraram \u00e0 concretiza\u00e7\u00e3o do conhecimento na realidade. Isto \u00e9: Ci\u00eancia! Quem n\u00e3o aspira conhecer, aspira usufruir do conhecimento sem conhece-lo. Por isso uma maioria continuar a \u201camar\u201d as express\u00f5es num\u00e9ricas que ditam Lei no universo que o conhecimento criou, em prol de simplificar problemas das comunidades, que continuam a precisar de melhorar, pois parece que o prop\u00f3sito do conhecimento \u00e9 refut\u00e1vel aquando a necessidade de se auto excluirem das restantes. A arte e\\ou as formas e formulas criativas do conhecimento, que servem a express\u00e3o das emo\u00e7\u00f5es no al\u00e9m de n\u00f3s, s\u00e3o a alternativa mais inteligente de lidar com as emo\u00e7\u00f5es e para lidar com as emo\u00e7\u00f5es, tamb\u00e9m precisamos de ter conhecimento sobre as mesmas, de forma a tentar domina-las para que sejam parte do conhecimento geral e como tal, com maior probabilidade de n\u00e3o acontecerem, pois o erro expressivo \u00e9 erro quando inclui terceiros de forma imposit\u00f3ria. A desobedi\u00eancia \u00e9 um direito porque todos t\u00eam o direito de negar participar em algo que n\u00e3o concordam, mas esse efeito e essa escolha, fazem parte do conhecimento da filosofia e da educa\u00e7\u00e3o, antes de serem o resultado do tempo da educa\u00e7\u00e3o e como tal, ci\u00eancia. Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Tributo ao Conhecimento"},{"location":"textos/pt/Conhecimento/#tributo-ao-conhecimento","text":"A Educa\u00e7\u00e3o serve primeiramente informar e indicar escolhas e formas de estar e\\ou comportar. A Filosofia contenta-se em dominar o conhecimento sem tomar partido do mesmo. A Ci\u00eancia satisfaz o seu contentamento, no dom\u00ednio experimental do conhecimento. O conhecimento \u00e9 antes de tudo te\u00f3rico. A teoriza\u00e7\u00e3o do conhecimento \u00e9 antes de tudo uma tentativa de explicar logicamente e\\ou racionalmente um efeito da natureza que nos envolve e como tal, ter\u00e1 l\u00f3gica pensar-se que estamos inclu\u00eddos no espa\u00e7o deste planeta e por consequ\u00eancia, do Universo nesta nossa absoluta singularidade expressiva, que faz parte da sequ\u00eancia e da consequ\u00eancia informativa do Universo que nos envolve e que cria a exposi\u00e7\u00e3o de singularidades informativas, em fun\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o de condi\u00e7\u00e3o de cada singularidade que se expressa, o que significa que se sente absoluta mesmo sabendo da sua condi\u00e7\u00e3o n\u00e3o-absoluta, isto \u00e9 Solipsista, que \u00e9 a inevit\u00e1vel condi\u00e7\u00e3o Falsa e Verdadeira ao mesmo Tempo! A m\u00fasica \u00e9 efeito cientifico em todos os serveres vivos, pois a m\u00fasica \u00e9 feita de som e a express\u00e3o do som define movimento no espa\u00e7o que nos envolve e os seres vivos detectam-se via as vibra\u00e7\u00f5es musicais do movimento dos outros seres. Seja como for, o Ego e o conhecimento do Ego \u00e9 o principal respons\u00e1vel da cria\u00e7\u00e3o de tudo o que o conhecimento em todas as suas formas e correntes, inspiraram \u00e0 concretiza\u00e7\u00e3o do conhecimento na realidade. Isto \u00e9: Ci\u00eancia! Quem n\u00e3o aspira conhecer, aspira usufruir do conhecimento sem conhece-lo. Por isso uma maioria continuar a \u201camar\u201d as express\u00f5es num\u00e9ricas que ditam Lei no universo que o conhecimento criou, em prol de simplificar problemas das comunidades, que continuam a precisar de melhorar, pois parece que o prop\u00f3sito do conhecimento \u00e9 refut\u00e1vel aquando a necessidade de se auto excluirem das restantes. A arte e\\ou as formas e formulas criativas do conhecimento, que servem a express\u00e3o das emo\u00e7\u00f5es no al\u00e9m de n\u00f3s, s\u00e3o a alternativa mais inteligente de lidar com as emo\u00e7\u00f5es e para lidar com as emo\u00e7\u00f5es, tamb\u00e9m precisamos de ter conhecimento sobre as mesmas, de forma a tentar domina-las para que sejam parte do conhecimento geral e como tal, com maior probabilidade de n\u00e3o acontecerem, pois o erro expressivo \u00e9 erro quando inclui terceiros de forma imposit\u00f3ria. A desobedi\u00eancia \u00e9 um direito porque todos t\u00eam o direito de negar participar em algo que n\u00e3o concordam, mas esse efeito e essa escolha, fazem parte do conhecimento da filosofia e da educa\u00e7\u00e3o, antes de serem o resultado do tempo da educa\u00e7\u00e3o e como tal, ci\u00eancia. Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Tributo ao Conhecimento"},{"location":"textos/pt/Consciencia_Social/","text":"Tributo \u00e0 Consci\u00eancia Social Tudo evolu\u00ed, pois o que n\u00e3o evolu\u00ed regride. Tudo regride pois \u00e9 condi\u00e7\u00e3o da evolu\u00e7\u00e3o de todos os organismos que t\u00eam vida. Mas tentemos focarmo-nos na pol\u00edtica. Tudo tende a evoluir, at\u00e9 os sistemas mais r\u00edgidos. Existir\u00e1 sempre um \u201ccaminho\u201d onde de um lado o Erro acena e do outro a Rejei\u00e7\u00e3o Sorri. Parece simples caminhar o caminho, caso n\u00e3o queiramos nada do que o enfeita, mas \u00e9 raro o caminho estar livre pois a Rejei\u00e7\u00e3o ser\u00e1 a primeira a dizer \u201cn\u00e3o podes passar\u201d e dessa forma, tentaremos entretermo-nos com os objectos que enfeitam o caminho para que assim o Erro diga \u201cEst\u00e1s a errar\u201d. At\u00e9 parece que estamos entre a espada e a parede. N\u00e3o h\u00e1 qualquer d\u00favida, mas sabendo dessa certeza constante que se repete vezes sem conta, deveremos ter em aten\u00e7\u00e3o todos os detalhes da li\u00e7\u00e3o. As Ditaduras s\u00e3o sempre m\u00e1s e at\u00e9 os sistemas Republicanos o s\u00e3o, pois foram sempre inflexiveis quanto \u00e0s express\u00f5es que afirmavam algo contra os mesmos e\\ou os negam. Na evolu\u00e7\u00e3o das sociedades, teremos tido como experi\u00eancia os dois sistemas anteriores e quando apareceu a Democracia, a consci\u00eancia aumentou, pois o sistema \u00e9 mais flexivel \u00e0s express\u00f5es alheias que se demonstram contra. Cont\u00fado a Democracia tem vindo a regredir no seu caminhar evolutivo, o que ir\u00e1 resultar na regress\u00e3o inevit\u00e1vel da Democracia, pois a mesma n\u00e3o quer permitir-se quebrar os seus pr\u00f3prios limites de forma a dar continuidade \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o da mesma. O software tem constantes actualiza\u00e7\u00f5es das vers\u00f5es anteriores, e o hardware tem constantes actualiza\u00e7\u00f5es das vers\u00f5es anteriores. Se nem o software nem o hardware tivessem evolu\u00eddo, hoje em dia n\u00e3o haveria nem telefones, nem Internet, nem redes sociais, nem transfer\u00eancias electr\u00f3nicas, nem outros jogos sen\u00e3o o PONG, nem televis\u00f5es, nem telem\u00f3veis, nem sat\u00e9lites, nem avi\u00f5es nem foguet\u00f5es, etc... Nota: A Evolu\u00e7\u00e3o da Democracia Representativa \u00e9 a Democracia Activa, que se aproxima do exerc\u00edcio social de outras meritocracias que existem no \u201cmercado pol\u00edtico\u201d. (At\u00e9 parece que a evolu\u00e7\u00e3o social das consciencias que tamb\u00e9m deveriam ter feito upgrades nestes \u00faltimos anos, est\u00e3o a regredir cada vez mais, pois assim se comportam ) Sinceramente n\u00e3o me agrada nem um pouco, ora Ditaduras ora Sistemas Absolutistas, pois sempre se mostram inflex\u00edveis \u00e0 liberdade de express\u00e3o, isto \u00e9, at\u00e9 este texto seria considerado crime, mesmo n\u00e3o sendo pornograficamente ofensivo, mas discretamente sugestivo. O Tempo n\u00e3o p\u00e1ra, mas os sistemas que n\u00e3o se permitem evoluir param e depois n\u00e3o h\u00e1 outra solu\u00e7\u00e3o, sen\u00e3o regredir, pois caso contr\u00e1rio haver\u00e1 a necessidade da amputa\u00e7\u00e3o do sistema anterior pela sua inutilidade, tal como uma parte do corpo que j\u00e1 n\u00e3o tem fun\u00e7\u00e3o por estar podre, pois caso n\u00e3o se fa\u00e7a nada, a tend\u00eancia natural \u00e9 que a gangrena se alastre at\u00e9 a destrui\u00e7\u00e3o total. Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Tributo \u00e0 Consci\u00eancia Social"},{"location":"textos/pt/Consciencia_Social/#tributo-a-consciencia-social","text":"Tudo evolu\u00ed, pois o que n\u00e3o evolu\u00ed regride. Tudo regride pois \u00e9 condi\u00e7\u00e3o da evolu\u00e7\u00e3o de todos os organismos que t\u00eam vida. Mas tentemos focarmo-nos na pol\u00edtica. Tudo tende a evoluir, at\u00e9 os sistemas mais r\u00edgidos. Existir\u00e1 sempre um \u201ccaminho\u201d onde de um lado o Erro acena e do outro a Rejei\u00e7\u00e3o Sorri. Parece simples caminhar o caminho, caso n\u00e3o queiramos nada do que o enfeita, mas \u00e9 raro o caminho estar livre pois a Rejei\u00e7\u00e3o ser\u00e1 a primeira a dizer \u201cn\u00e3o podes passar\u201d e dessa forma, tentaremos entretermo-nos com os objectos que enfeitam o caminho para que assim o Erro diga \u201cEst\u00e1s a errar\u201d. At\u00e9 parece que estamos entre a espada e a parede. N\u00e3o h\u00e1 qualquer d\u00favida, mas sabendo dessa certeza constante que se repete vezes sem conta, deveremos ter em aten\u00e7\u00e3o todos os detalhes da li\u00e7\u00e3o. As Ditaduras s\u00e3o sempre m\u00e1s e at\u00e9 os sistemas Republicanos o s\u00e3o, pois foram sempre inflexiveis quanto \u00e0s express\u00f5es que afirmavam algo contra os mesmos e\\ou os negam. Na evolu\u00e7\u00e3o das sociedades, teremos tido como experi\u00eancia os dois sistemas anteriores e quando apareceu a Democracia, a consci\u00eancia aumentou, pois o sistema \u00e9 mais flexivel \u00e0s express\u00f5es alheias que se demonstram contra. Cont\u00fado a Democracia tem vindo a regredir no seu caminhar evolutivo, o que ir\u00e1 resultar na regress\u00e3o inevit\u00e1vel da Democracia, pois a mesma n\u00e3o quer permitir-se quebrar os seus pr\u00f3prios limites de forma a dar continuidade \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o da mesma. O software tem constantes actualiza\u00e7\u00f5es das vers\u00f5es anteriores, e o hardware tem constantes actualiza\u00e7\u00f5es das vers\u00f5es anteriores. Se nem o software nem o hardware tivessem evolu\u00eddo, hoje em dia n\u00e3o haveria nem telefones, nem Internet, nem redes sociais, nem transfer\u00eancias electr\u00f3nicas, nem outros jogos sen\u00e3o o PONG, nem televis\u00f5es, nem telem\u00f3veis, nem sat\u00e9lites, nem avi\u00f5es nem foguet\u00f5es, etc... Nota: A Evolu\u00e7\u00e3o da Democracia Representativa \u00e9 a Democracia Activa, que se aproxima do exerc\u00edcio social de outras meritocracias que existem no \u201cmercado pol\u00edtico\u201d. (At\u00e9 parece que a evolu\u00e7\u00e3o social das consciencias que tamb\u00e9m deveriam ter feito upgrades nestes \u00faltimos anos, est\u00e3o a regredir cada vez mais, pois assim se comportam ) Sinceramente n\u00e3o me agrada nem um pouco, ora Ditaduras ora Sistemas Absolutistas, pois sempre se mostram inflex\u00edveis \u00e0 liberdade de express\u00e3o, isto \u00e9, at\u00e9 este texto seria considerado crime, mesmo n\u00e3o sendo pornograficamente ofensivo, mas discretamente sugestivo. O Tempo n\u00e3o p\u00e1ra, mas os sistemas que n\u00e3o se permitem evoluir param e depois n\u00e3o h\u00e1 outra solu\u00e7\u00e3o, sen\u00e3o regredir, pois caso contr\u00e1rio haver\u00e1 a necessidade da amputa\u00e7\u00e3o do sistema anterior pela sua inutilidade, tal como uma parte do corpo que j\u00e1 n\u00e3o tem fun\u00e7\u00e3o por estar podre, pois caso n\u00e3o se fa\u00e7a nada, a tend\u00eancia natural \u00e9 que a gangrena se alastre at\u00e9 a destrui\u00e7\u00e3o total. Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Tributo \u00e0 Consci\u00eancia Social"},{"location":"textos/pt/Controverso/","text":"Tributo ao Controverso N\u00e3o ser\u00e1 errado pensar que um homem e uma mulher s\u00e3o dois seres controversos, no sentido da sua fun\u00e7\u00e3o como seres vivos no mundo e, como tal, com diferentes experi\u00eancias corporais que s\u00e3o de conhecimento geral, mas diga-se que a sua fun\u00e7\u00e3o \u201ccontroversa\u201d, tende a ter express\u00e3o inversa, isto \u00e9, de complementa\u00e7\u00e3o na sua fun\u00e7\u00e3o puramente animal. O homem germina e a mulher passa o resto da sua vida dedicada inteiramente \u00e0 \u201csemente\u201d, pois por condi\u00e7\u00e3o n\u00e3o-racional, o mesmo acontece com a maioria dos mamiferos. No mundo das ideias, o inverso, tamb\u00e9m cumpre com a sua fun\u00e7\u00e3o de complementa\u00e7\u00e3o. @s amig@s s\u00e3o pessoas que pensam e expressam-se de forma diferente entre si e como tal, de forma controversa e\\ou complementar. \u00c9 isso que faz as conversas mais interessantes! A descri\u00e7\u00e3o verbal de uma imagem n\u00e3o \u00e9 a imagem e uma imagem n\u00e3o \u00e9 uma descri\u00e7\u00e3o verbal aproximada de si pr\u00f3pria. Usando as duas t\u00e9cnicas de comunica\u00e7\u00e3o ( uma complementa a outra ). A lei pratica a anti-lei em nome da lei. A anti-lei, cria leis para praticar lei no espa\u00e7o da lei e da anti-lei. Ambas s\u00e3o controversas no sentido da sua fun\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica, sendo que uma existe porque existe a outra e caso uma delas n\u00e3o existisse, a \u00fanica lei continuaria a ser controversa pois a lei pratica a anti-lei em nome da lei ;) > Exemplos: O Policia e\\ou o Militar podem usar armas ( usar armas \u00e9 ilegal ) :o > Ainda bem que assim \u00e9 mas o melhor era mesmo ningu\u00e9m usar o que \u00e9 ilegal <3 A industria farmaceutica \u00e9 contra o uso de drogas n\u00e3o policiadas pelos seus neg\u00f3cios. \u00c9 claro que as drogas fazem mal e \u00e9 claro que os farmacos s\u00e3o drogas, mas esses ramos do com\u00e9rcio ainda n\u00e3o se resolveram no lado comum que os complementa ( \u20ac ) :D Sendo que o facto de n\u00e3o chegarem a um acordo logicamente comum. potencia a necessidade da exist\u00eancia de mais Leis :o >>> DANGER DANGER :D As leis servem para apontar limites, mas n\u00e3o s\u00e3o mecanismos que evitam passar os limites, pois \u00e9 para isso que serve a educa\u00e7\u00e3o. A educa\u00e7\u00e3o serve para apontar escolhas n\u00e3o sendo sempre uma escolha. Mas poderemos dizer: \u201cantigamente\u201d podiamos escolher n\u00e3o estudar. Certamente, mas depois sentiriamos falta de conhecimento e naturalmente diriamos que n\u00e3o foi a nossa escolha n\u00e3o ter conhecimento. Por isso \u00e9 que se tornou obrigat\u00f3rio estudar. A obriga\u00e7\u00e3o parece ser negativa pois \u00e9 uma imposi\u00e7\u00e3o, sendo que o resultado da imposi\u00e7\u00e3o \u00e9 a liberta\u00e7\u00e3o. Existe um leque sem fim de rela\u00e7\u00f5es controversas que se auto-complementam, mas raramente se d\u00e1 import\u00e2ncia \u00e0s raz\u00f5es do efeito da express\u00e3o de cada singularidade, mas potencia-se o efeito da sua express\u00e3o e raramente se potencia a raz\u00e3o do seu efeito de complementa\u00e7\u00e3o. Tricky A vida n\u00e3o e morte e a morte n\u00e3o \u00e9 vida, mas ambos os estados de \u201cvida\u201d complementam-se, sendo cada um deles totalmente controversos entre si. Ao n\u00edvel qu\u00edmico e\\ou f\u00edsico, o que normalmente produz um efeito reactivo, transforma e\\ou cria, pois o que n\u00e3o produz um efeito reactivo \u00e9 puramente passivo e como tal, poder\u00e1 n\u00e3o produzir nada mas continua a complementar algo mais. A atra\u00e7\u00e3o sexual \u00e9 uma esp\u00e9cie de reactividade que um corpo produz na presen\u00e7a de outra pessoa. Se a outra pessoa sente a mesma reactividade corporal e mental, produz-se algo ainda mais reactivo.. sens\u00edvel e complementar! Qui\u00e7a seja \u00fatil pensar uma educa\u00e7\u00e3o que foque a sua aten\u00e7\u00e3o nas escolhas de complementa\u00e7\u00e3o e n\u00e3o nas escolhas de destaque! O desporto em grupo ( equipas ) s\u00e3o em geral \u201csistemas\u201d de complementa\u00e7\u00e3o que focam o destaque, sendo que a \u00fanica complementa\u00e7\u00e3o desportiva no mundo profissional \u00e9 o destaque da individualidade e raramente a complementa\u00e7\u00e3o do trabalho de equipa. O que faz o jogo \u00e9 a equipa, mas quem marca golos \u00e9 que fica com a imagem quase total da equipa. :o Agradecimentos profundos aos jogadores que no fim do jogo, ao serem entrevistados por marcarem os golos que deram a vit\u00f3ria \u00e0 equipa, agradeceram o trabalho da equipa, sem sentirem necessidade de se destacarem ainda mais. Viva a honestidade! A honestidade pode ser controversa, mas no mundo das ideias abstractas e no mundo das coisas concretas \u00e9 a melhor posi\u00e7\u00e3o a tomar, pois sempre seremos fun\u00e7\u00e3o de complementa\u00e7\u00e3o ( at\u00e9 mesmo quando somos fun\u00e7\u00e3o de destaque ) Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Tributo ao Controverso"},{"location":"textos/pt/Controverso/#tributo-ao-controverso","text":"N\u00e3o ser\u00e1 errado pensar que um homem e uma mulher s\u00e3o dois seres controversos, no sentido da sua fun\u00e7\u00e3o como seres vivos no mundo e, como tal, com diferentes experi\u00eancias corporais que s\u00e3o de conhecimento geral, mas diga-se que a sua fun\u00e7\u00e3o \u201ccontroversa\u201d, tende a ter express\u00e3o inversa, isto \u00e9, de complementa\u00e7\u00e3o na sua fun\u00e7\u00e3o puramente animal. O homem germina e a mulher passa o resto da sua vida dedicada inteiramente \u00e0 \u201csemente\u201d, pois por condi\u00e7\u00e3o n\u00e3o-racional, o mesmo acontece com a maioria dos mamiferos. No mundo das ideias, o inverso, tamb\u00e9m cumpre com a sua fun\u00e7\u00e3o de complementa\u00e7\u00e3o. @s amig@s s\u00e3o pessoas que pensam e expressam-se de forma diferente entre si e como tal, de forma controversa e\\ou complementar. \u00c9 isso que faz as conversas mais interessantes! A descri\u00e7\u00e3o verbal de uma imagem n\u00e3o \u00e9 a imagem e uma imagem n\u00e3o \u00e9 uma descri\u00e7\u00e3o verbal aproximada de si pr\u00f3pria. Usando as duas t\u00e9cnicas de comunica\u00e7\u00e3o ( uma complementa a outra ). A lei pratica a anti-lei em nome da lei. A anti-lei, cria leis para praticar lei no espa\u00e7o da lei e da anti-lei. Ambas s\u00e3o controversas no sentido da sua fun\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica, sendo que uma existe porque existe a outra e caso uma delas n\u00e3o existisse, a \u00fanica lei continuaria a ser controversa pois a lei pratica a anti-lei em nome da lei ;) > Exemplos: O Policia e\\ou o Militar podem usar armas ( usar armas \u00e9 ilegal ) :o > Ainda bem que assim \u00e9 mas o melhor era mesmo ningu\u00e9m usar o que \u00e9 ilegal <3 A industria farmaceutica \u00e9 contra o uso de drogas n\u00e3o policiadas pelos seus neg\u00f3cios. \u00c9 claro que as drogas fazem mal e \u00e9 claro que os farmacos s\u00e3o drogas, mas esses ramos do com\u00e9rcio ainda n\u00e3o se resolveram no lado comum que os complementa ( \u20ac ) :D Sendo que o facto de n\u00e3o chegarem a um acordo logicamente comum. potencia a necessidade da exist\u00eancia de mais Leis :o >>> DANGER DANGER :D As leis servem para apontar limites, mas n\u00e3o s\u00e3o mecanismos que evitam passar os limites, pois \u00e9 para isso que serve a educa\u00e7\u00e3o. A educa\u00e7\u00e3o serve para apontar escolhas n\u00e3o sendo sempre uma escolha. Mas poderemos dizer: \u201cantigamente\u201d podiamos escolher n\u00e3o estudar. Certamente, mas depois sentiriamos falta de conhecimento e naturalmente diriamos que n\u00e3o foi a nossa escolha n\u00e3o ter conhecimento. Por isso \u00e9 que se tornou obrigat\u00f3rio estudar. A obriga\u00e7\u00e3o parece ser negativa pois \u00e9 uma imposi\u00e7\u00e3o, sendo que o resultado da imposi\u00e7\u00e3o \u00e9 a liberta\u00e7\u00e3o. Existe um leque sem fim de rela\u00e7\u00f5es controversas que se auto-complementam, mas raramente se d\u00e1 import\u00e2ncia \u00e0s raz\u00f5es do efeito da express\u00e3o de cada singularidade, mas potencia-se o efeito da sua express\u00e3o e raramente se potencia a raz\u00e3o do seu efeito de complementa\u00e7\u00e3o. Tricky A vida n\u00e3o e morte e a morte n\u00e3o \u00e9 vida, mas ambos os estados de \u201cvida\u201d complementam-se, sendo cada um deles totalmente controversos entre si. Ao n\u00edvel qu\u00edmico e\\ou f\u00edsico, o que normalmente produz um efeito reactivo, transforma e\\ou cria, pois o que n\u00e3o produz um efeito reactivo \u00e9 puramente passivo e como tal, poder\u00e1 n\u00e3o produzir nada mas continua a complementar algo mais. A atra\u00e7\u00e3o sexual \u00e9 uma esp\u00e9cie de reactividade que um corpo produz na presen\u00e7a de outra pessoa. Se a outra pessoa sente a mesma reactividade corporal e mental, produz-se algo ainda mais reactivo.. sens\u00edvel e complementar! Qui\u00e7a seja \u00fatil pensar uma educa\u00e7\u00e3o que foque a sua aten\u00e7\u00e3o nas escolhas de complementa\u00e7\u00e3o e n\u00e3o nas escolhas de destaque! O desporto em grupo ( equipas ) s\u00e3o em geral \u201csistemas\u201d de complementa\u00e7\u00e3o que focam o destaque, sendo que a \u00fanica complementa\u00e7\u00e3o desportiva no mundo profissional \u00e9 o destaque da individualidade e raramente a complementa\u00e7\u00e3o do trabalho de equipa. O que faz o jogo \u00e9 a equipa, mas quem marca golos \u00e9 que fica com a imagem quase total da equipa. :o Agradecimentos profundos aos jogadores que no fim do jogo, ao serem entrevistados por marcarem os golos que deram a vit\u00f3ria \u00e0 equipa, agradeceram o trabalho da equipa, sem sentirem necessidade de se destacarem ainda mais. Viva a honestidade! A honestidade pode ser controversa, mas no mundo das ideias abstractas e no mundo das coisas concretas \u00e9 a melhor posi\u00e7\u00e3o a tomar, pois sempre seremos fun\u00e7\u00e3o de complementa\u00e7\u00e3o ( at\u00e9 mesmo quando somos fun\u00e7\u00e3o de destaque ) Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Tributo ao Controverso"},{"location":"textos/pt/Corrupcao/","text":"Tributo \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o O que \u00e9 o Ser sen\u00e3o uma flutua\u00e7\u00e3o temporal da p\u0155opria consci\u00eancia do nosso Ser (Ego) que se auto-percepciona e como tal se auto compar\u00e1ra, pois permite a auto corrup\u00e7\u00e3o do Ser para compreender? Mas o que \u00e9 a corrup\u00e7\u00e3o? Corrup\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser tamb\u00e9m cria\u00e7\u00e3o, pois at\u00e9 a flutua\u00e7\u00e3o da consci\u1ebdncia leva-nos a pensar na origem da percep\u00e7\u00e3o do Ser que tende a Criar. Pois se \u201cDeus\u201d criou o mundo, ter\u00e1 tido o cuidado de imagina-lo antes da concep\u00e7\u00e3o do mesmo, mas qui\u00e7a at\u00e9 a humanidade entenda a diferen\u00e7a entre a concep\u00e7\u00e3o imagin\u00e1ria e criativa do Ser ( Ego ) at\u00e9 \u00e0 express\u00e3o dessas concep\u00e7\u00f5es na realidade como fruto de um trabalho que teve como resultado das flutua\u00e7\u00f5es de foque do Ser no Tempo, pois se o Tempo foi feito para a humanidade, ent\u00e3o o tempo \u00e9 a Express\u00e3o de tudo o que a humanidade focou aten\u00e7\u00e3o, como efeito de n\u00f3s pr\u00f3prios na realidade. Ora, quase tudo o que a humanidade criou ( para bem ou para mal ) \u00e9 resultado do efeito da corrup\u00e7\u00e3o do ser e de outros seres, em prol de uma qualquer primeira inten\u00e7\u00e3o de criar, usando primeiramente o c\u00e9rebro para imaginar e\\ou percepcionar de forma criativa e sensorial a realidade, para que assim, atrav\u00e9s da emo\u00e7\u00e3o que o exerc\u00edcio de auto compara\u00e7\u00e3o pede e que o c\u00e9rebro produz por defeito, corrumper um pouco mais o problema, para assim corrigi-lo. As drogas alucinog\u00e9nicas levam a esse estado. As experi\u1ebdncias de conectividade \u00e0 natureza, podem ser for\u00e7adas e vividas intensamente ou intercepcionadas e pensadas subtilmente. Sem d\u00favida que a experi\u1ebdncia de andar a 200km/h numa mota \u00e9 diferente de todas as poss\u00edvel descri\u00e7\u00f5es verbais e at\u00e9 mesmo as que foram simuladas, na compara\u00e7\u00e3o da experi\u1ebdncia de realmente conduzir uma mota a 200km/h numa qualquer espa\u00e7o deste mundo. Mas a partir da imagina\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m \u00e9 poss\u00edvel criar essa emo\u00e7\u00e3o no interior ... Como nunca experi\u1ebdnciei tal evento, comparo a beber 50 caf\u00e9s e o efeito desses 50 caf\u00e9s durar o tempo em que a mota est\u00e1 a dar em tempo real os 200km/h numa constante qualquer que tende a acelarar ou a abrandar, isto \u00e9, controlar o tempo de aten\u00e7\u00e3o e dedica\u00e7\u00e3o ao presente que estamos a focar... Corrumpemos os limites do c\u00e9rebro para nos realizarmos da nossa pr\u00f3pria natureza simplesmente complexa, que procura... ou corrumper a realidade para obter o sonho, pois o sonho j\u00e1 ter\u00e1 sido corrumpido, ou aceitar as limita\u00e7\u00f5es do Ser ( Ego ) na realidade, e assim n\u00e3o ter necessidade de corrumper a realidade pois ainda se alimenta a sonho. E c\u00e1 estou eu a viver esta \u201cluta\u201d entre o sonho e a minha necessidade de corrumper a realidade para alimentar o sonho, pois at\u00e9 o meu sonho ter\u00e1 sido corrumpido, caso contr\u00e1rio n\u00e3o teria sido um sonho, isto \u00e9, uma emo\u00e7\u00e3o! ( Energia em movimento ) Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Tributo \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o"},{"location":"textos/pt/Corrupcao/#tributo-a-corrupcao","text":"O que \u00e9 o Ser sen\u00e3o uma flutua\u00e7\u00e3o temporal da p\u0155opria consci\u00eancia do nosso Ser (Ego) que se auto-percepciona e como tal se auto compar\u00e1ra, pois permite a auto corrup\u00e7\u00e3o do Ser para compreender? Mas o que \u00e9 a corrup\u00e7\u00e3o? Corrup\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser tamb\u00e9m cria\u00e7\u00e3o, pois at\u00e9 a flutua\u00e7\u00e3o da consci\u1ebdncia leva-nos a pensar na origem da percep\u00e7\u00e3o do Ser que tende a Criar. Pois se \u201cDeus\u201d criou o mundo, ter\u00e1 tido o cuidado de imagina-lo antes da concep\u00e7\u00e3o do mesmo, mas qui\u00e7a at\u00e9 a humanidade entenda a diferen\u00e7a entre a concep\u00e7\u00e3o imagin\u00e1ria e criativa do Ser ( Ego ) at\u00e9 \u00e0 express\u00e3o dessas concep\u00e7\u00f5es na realidade como fruto de um trabalho que teve como resultado das flutua\u00e7\u00f5es de foque do Ser no Tempo, pois se o Tempo foi feito para a humanidade, ent\u00e3o o tempo \u00e9 a Express\u00e3o de tudo o que a humanidade focou aten\u00e7\u00e3o, como efeito de n\u00f3s pr\u00f3prios na realidade. Ora, quase tudo o que a humanidade criou ( para bem ou para mal ) \u00e9 resultado do efeito da corrup\u00e7\u00e3o do ser e de outros seres, em prol de uma qualquer primeira inten\u00e7\u00e3o de criar, usando primeiramente o c\u00e9rebro para imaginar e\\ou percepcionar de forma criativa e sensorial a realidade, para que assim, atrav\u00e9s da emo\u00e7\u00e3o que o exerc\u00edcio de auto compara\u00e7\u00e3o pede e que o c\u00e9rebro produz por defeito, corrumper um pouco mais o problema, para assim corrigi-lo. As drogas alucinog\u00e9nicas levam a esse estado. As experi\u1ebdncias de conectividade \u00e0 natureza, podem ser for\u00e7adas e vividas intensamente ou intercepcionadas e pensadas subtilmente. Sem d\u00favida que a experi\u1ebdncia de andar a 200km/h numa mota \u00e9 diferente de todas as poss\u00edvel descri\u00e7\u00f5es verbais e at\u00e9 mesmo as que foram simuladas, na compara\u00e7\u00e3o da experi\u1ebdncia de realmente conduzir uma mota a 200km/h numa qualquer espa\u00e7o deste mundo. Mas a partir da imagina\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m \u00e9 poss\u00edvel criar essa emo\u00e7\u00e3o no interior ... Como nunca experi\u1ebdnciei tal evento, comparo a beber 50 caf\u00e9s e o efeito desses 50 caf\u00e9s durar o tempo em que a mota est\u00e1 a dar em tempo real os 200km/h numa constante qualquer que tende a acelarar ou a abrandar, isto \u00e9, controlar o tempo de aten\u00e7\u00e3o e dedica\u00e7\u00e3o ao presente que estamos a focar... Corrumpemos os limites do c\u00e9rebro para nos realizarmos da nossa pr\u00f3pria natureza simplesmente complexa, que procura... ou corrumper a realidade para obter o sonho, pois o sonho j\u00e1 ter\u00e1 sido corrumpido, ou aceitar as limita\u00e7\u00f5es do Ser ( Ego ) na realidade, e assim n\u00e3o ter necessidade de corrumper a realidade pois ainda se alimenta a sonho. E c\u00e1 estou eu a viver esta \u201cluta\u201d entre o sonho e a minha necessidade de corrumper a realidade para alimentar o sonho, pois at\u00e9 o meu sonho ter\u00e1 sido corrumpido, caso contr\u00e1rio n\u00e3o teria sido um sonho, isto \u00e9, uma emo\u00e7\u00e3o! ( Energia em movimento ) Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Tributo \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o"},{"location":"textos/pt/Corrupcao_do_ser/","text":"Tributo \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o do Ser Tudo o que existe, existe porque um Ser inteligente decidiu corrumper outro Ser, para que o mesmo fosse ferramenta de participa\u00e7\u00e3o e realiza\u00e7\u00e3o da necessidade de corruper a necessidade do outro Ser em prol da primeira necessidade de corrumper a realidade! Depois de uma bela hist\u00f3ria de total corrup\u00e7\u00e3o de todos via imposi\u00e7\u00e3o da corrup\u00e7\u00e3o do Ser, nada como tentar compensar o \u00faltimo n\u00edvel da pr\u00f3pria corrup\u00e7\u00e3o do Ser. O Ser na sua simplicidade Natural de Ser Organicamente Animal, e na consci\u00eancia dessa factualidade, continuar a corrumper o Ser, at\u00e9 que se torne natural o que \u00e9 j\u00e1 por si natural! Portanto tudo o que nos rodeia ( ao n\u00edvel material > cria\u00e7\u00e3o via manipula\u00e7\u00e3o da realidade ) \u00e9 o resultado da corrup\u00e7\u00e3o do Ser que corrompe outros Seres via a auto necessidade de corrumper. Ao n\u00edvel inform\u00e1tico atribuem o nome de Hacking. Bom.. A sociedade \u00e9 um bolo bem recheado de Corrup\u00e7\u00e3o! Permito-me corrumper os meus limites para entender a gra\u00e7a! Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Tributo \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o do Ser"},{"location":"textos/pt/Corrupcao_do_ser/#tributo-a-corrupcao-do-ser","text":"Tudo o que existe, existe porque um Ser inteligente decidiu corrumper outro Ser, para que o mesmo fosse ferramenta de participa\u00e7\u00e3o e realiza\u00e7\u00e3o da necessidade de corruper a necessidade do outro Ser em prol da primeira necessidade de corrumper a realidade! Depois de uma bela hist\u00f3ria de total corrup\u00e7\u00e3o de todos via imposi\u00e7\u00e3o da corrup\u00e7\u00e3o do Ser, nada como tentar compensar o \u00faltimo n\u00edvel da pr\u00f3pria corrup\u00e7\u00e3o do Ser. O Ser na sua simplicidade Natural de Ser Organicamente Animal, e na consci\u00eancia dessa factualidade, continuar a corrumper o Ser, at\u00e9 que se torne natural o que \u00e9 j\u00e1 por si natural! Portanto tudo o que nos rodeia ( ao n\u00edvel material > cria\u00e7\u00e3o via manipula\u00e7\u00e3o da realidade ) \u00e9 o resultado da corrup\u00e7\u00e3o do Ser que corrompe outros Seres via a auto necessidade de corrumper. Ao n\u00edvel inform\u00e1tico atribuem o nome de Hacking. Bom.. A sociedade \u00e9 um bolo bem recheado de Corrup\u00e7\u00e3o! Permito-me corrumper os meus limites para entender a gra\u00e7a! Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Tributo \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o do Ser"},{"location":"textos/pt/Critica_construtiva_destrutiva/","text":"Uma Cr\u00edtica Construtiva pode ser Destrutiva O sistema pol\u00edtico ( que ainda hoje em dia tem base econ\u00f3mica ) tem base no comunismo, como sempre teve e sempre ter\u00e1. Um comunismo que se desliga da sua origem humana, pois concebe a troca monet\u00e1ria pela troca que tanto defende. A troca de conhecimento ou de valores que cada um tem e que pode-se consagrar em prol dos outros. Talvez haja imensos conceitos que \u00e1 luz da sua origem humana, fazem bastante sentido, mas nem sempre se d\u00e1 continuidade \u00e0s raizes do seu pr\u00f3prio ser. A economia e o capitalismo tamb\u00e9m s\u00e3o comunistas na sua int\u00edma concep\u00e7\u00e3o, pois est\u00e3o desenhados para terem uma constante interac\u00e7\u00e3o que permite um investimento e um retorno, sendo que o retorno quase sempre \u00e9 maior do que o investimento. O mesmo se concebe nas rela\u00e7\u00f5es humanas e profissionais, onde o investimento de algu\u00e9m ter\u00e1 retorno. Diz-se que talvez s\u00f3 o amor est\u00e1 desligado da economia e do capitalismo, pois estar\u00e1 ligado intimamente ao ser e n\u00e3o ao prazer. Na verdade, mesmo que amar esteja ligado ao ser e n\u00e3o ao prazer, o mesmo n\u00e3o consegue desligar-se desta lei t\u00e3o enraizada neste espirito de comunh\u00e3o entre as sociedades. A pol\u00edtica perde sentido \u00e0 luz da economia e do capitalismo, tal como as religi\u00f5es e a ci\u00eancia. Todas elas, queiramos ou n\u00e3o, requerem este simb\u00f3lico objecto que acarreta consigo valores num\u00e9ricos, apagando desse modo, o valor humano. N\u00e3o parece ser poss\u00edvel pensar de forma humana sem pensar no capitalismo e na economia. \u00c9 talvez por essa raz\u00e3o que o projecto WWCC aparece, pois al\u00e9m de pensar na economia, tamb\u00e9m tem um papel humano. Talvez seja uma concep\u00e7\u00e3o de moeda, que n\u00e3o evita a moeda ou o capitalismo, mas pelo contr\u00e1rio, d\u00e1-lhe um sentido puramente humano, de forma a que a sua concep\u00e7\u00e3o base, possa aproximar-se das suas ra\u00edzes, de modo que traga n\u00e3o s\u00f3 jogabilidade, como tamb\u00e9m competi\u00e7\u00f5es de carisma saud\u00e1vel, pois trata-se de uma competi\u00e7\u00e3o que foca o cuidado do meio ambiente, pessoas e animais. Nota: Este software est\u00e1 registado na ASSOFT - Associa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Software. Esta nota \u00e9 um pedido de ajuda \u00e0 sua realiza\u00e7\u00e3o pois tanto os comunistas, economistas ou capitalistas, podem ter interesse em investir para que a economia cres\u00e7a com base no humanismo. Este comunismo com nome de economia e capitalismo, \u00e9 uma imposi\u00e7\u00e3o em todas as sociedades, sendo uma atitude contra o comunismo em si e o qual talvez se possa considerar que alimenta a oposi\u00e7\u00e3o do mesmo. Seja como for, este software \u00e9 uma necessidade real e n\u00e3o pol\u00edtica, pois politicamente qualquer vertente ou ideologia que est\u00e1 intimamente ligada ao capitalismo e \u00e0 economia, n\u00e3o se pode separar de si mesma, sendo que at\u00e9 o fascismo ao usar a economia est\u00e1 a ter uma atitude comunista, pois est\u00e1 a alimentar o acto da troca e da comunh\u00e3o. Talvez se deva mudar a palavra Comunista para Cooperativista. Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Uma Cr\u00edtica Construtiva pode ser Destrutiva"},{"location":"textos/pt/Critica_construtiva_destrutiva/#uma-critica-construtiva-pode-ser-destrutiva","text":"O sistema pol\u00edtico ( que ainda hoje em dia tem base econ\u00f3mica ) tem base no comunismo, como sempre teve e sempre ter\u00e1. Um comunismo que se desliga da sua origem humana, pois concebe a troca monet\u00e1ria pela troca que tanto defende. A troca de conhecimento ou de valores que cada um tem e que pode-se consagrar em prol dos outros. Talvez haja imensos conceitos que \u00e1 luz da sua origem humana, fazem bastante sentido, mas nem sempre se d\u00e1 continuidade \u00e0s raizes do seu pr\u00f3prio ser. A economia e o capitalismo tamb\u00e9m s\u00e3o comunistas na sua int\u00edma concep\u00e7\u00e3o, pois est\u00e3o desenhados para terem uma constante interac\u00e7\u00e3o que permite um investimento e um retorno, sendo que o retorno quase sempre \u00e9 maior do que o investimento. O mesmo se concebe nas rela\u00e7\u00f5es humanas e profissionais, onde o investimento de algu\u00e9m ter\u00e1 retorno. Diz-se que talvez s\u00f3 o amor est\u00e1 desligado da economia e do capitalismo, pois estar\u00e1 ligado intimamente ao ser e n\u00e3o ao prazer. Na verdade, mesmo que amar esteja ligado ao ser e n\u00e3o ao prazer, o mesmo n\u00e3o consegue desligar-se desta lei t\u00e3o enraizada neste espirito de comunh\u00e3o entre as sociedades. A pol\u00edtica perde sentido \u00e0 luz da economia e do capitalismo, tal como as religi\u00f5es e a ci\u00eancia. Todas elas, queiramos ou n\u00e3o, requerem este simb\u00f3lico objecto que acarreta consigo valores num\u00e9ricos, apagando desse modo, o valor humano. N\u00e3o parece ser poss\u00edvel pensar de forma humana sem pensar no capitalismo e na economia. \u00c9 talvez por essa raz\u00e3o que o projecto WWCC aparece, pois al\u00e9m de pensar na economia, tamb\u00e9m tem um papel humano. Talvez seja uma concep\u00e7\u00e3o de moeda, que n\u00e3o evita a moeda ou o capitalismo, mas pelo contr\u00e1rio, d\u00e1-lhe um sentido puramente humano, de forma a que a sua concep\u00e7\u00e3o base, possa aproximar-se das suas ra\u00edzes, de modo que traga n\u00e3o s\u00f3 jogabilidade, como tamb\u00e9m competi\u00e7\u00f5es de carisma saud\u00e1vel, pois trata-se de uma competi\u00e7\u00e3o que foca o cuidado do meio ambiente, pessoas e animais. Nota: Este software est\u00e1 registado na ASSOFT - Associa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Software. Esta nota \u00e9 um pedido de ajuda \u00e0 sua realiza\u00e7\u00e3o pois tanto os comunistas, economistas ou capitalistas, podem ter interesse em investir para que a economia cres\u00e7a com base no humanismo. Este comunismo com nome de economia e capitalismo, \u00e9 uma imposi\u00e7\u00e3o em todas as sociedades, sendo uma atitude contra o comunismo em si e o qual talvez se possa considerar que alimenta a oposi\u00e7\u00e3o do mesmo. Seja como for, este software \u00e9 uma necessidade real e n\u00e3o pol\u00edtica, pois politicamente qualquer vertente ou ideologia que est\u00e1 intimamente ligada ao capitalismo e \u00e0 economia, n\u00e3o se pode separar de si mesma, sendo que at\u00e9 o fascismo ao usar a economia est\u00e1 a ter uma atitude comunista, pois est\u00e1 a alimentar o acto da troca e da comunh\u00e3o. Talvez se deva mudar a palavra Comunista para Cooperativista. Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Uma Cr\u00edtica Construtiva pode ser Destrutiva"},{"location":"textos/pt/Curiosidades_Vida/","text":"Curiosidades da Vida Nasci com acesso a todo o tipo de leitura, e recusei aprender a ler e\\ou a escrever. Devagar devagariho l\u00e1 fui fazendo, recusando ler mais e\\ou escrever. Um dia aparece os computadores e reparo que tenho mais facilidade de escrever e entender o que escrevo. A partir dai comecei a escrever e agora que gosto tanto de escrever, rep\u00e1ro no efeito medalha de escrever. Se por um lado os livros nos falam de algo da vida, a vida n\u00e3o fala em livros. De volta ao mundo ! Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Curiosidades da Vida"},{"location":"textos/pt/Curiosidades_Vida/#curiosidades-da-vida","text":"Nasci com acesso a todo o tipo de leitura, e recusei aprender a ler e\\ou a escrever. Devagar devagariho l\u00e1 fui fazendo, recusando ler mais e\\ou escrever. Um dia aparece os computadores e reparo que tenho mais facilidade de escrever e entender o que escrevo. A partir dai comecei a escrever e agora que gosto tanto de escrever, rep\u00e1ro no efeito medalha de escrever. Se por um lado os livros nos falam de algo da vida, a vida n\u00e3o fala em livros. De volta ao mundo ! Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Curiosidades da Vida"},{"location":"textos/pt/Debug_the_Bug/","text":"Debug the Bug H\u00e1 v\u00e1rias raz\u00f5es para acreditar que podemos estar errados quando qualquer descri\u00e7\u00e3o \u00e9 puramente te\u00f3rica, contudo, ser\u00e1 imposs\u00edvel fugir \u00e0 abstrac\u00e7\u00e3o que a teoria exige, quando, para provar o contr\u00e1rio, h\u00e1 a necessidade de tentar passar o melhor poss\u00edvel da teoria para a pr\u00e1tica. Mas vejamos: Um bombeiro ajudar\u00e1 mais algu\u00e9m. Teoricamente as raz\u00f5es da sua ajuda podem variar entre v\u00e1rios n\u00edveis. Primeiramente julgue-se que a livre e expontanea vontade idealista da sua ac\u00e7\u00e3o est\u00e1 acima de tudo. Em seguida uma necessidade de cumprir com as responsabilidades que s\u00e3o requeridas para o exerc\u00edcio da sua ac\u00e7\u00e3o. Teoricamente um Bombeiro \u00e9 simplesmente uma pessoa que acima de tudo anseia ajudar as outras pessoas em situa\u00e7\u00f5es de risco e a qual, n\u00e3o pede uma retribui\u00e7\u00e3o pelo tempo que se dedicou \u00e0 sua escolha pessoal. Da mesma forma, todo o tipo de voluntariado que se foca em ajuda humanit\u00e1ria, ser\u00e1 igualmente uma escolha pessoal que n\u00e3o pede uma retribui\u00e7\u00e3o. Assim, qualquer tipo de ac\u00e7\u00e3o pessoal que esteja associada \u00e0 ajuda das car\u00eancias humanas ou animais, ser\u00e3o simples escolhas que n\u00e3o carecem uma retribui\u00e7\u00e3o. Mesmo assim, \u00e9 de bom senso atribuir valor a todas as pessoas que dedicam o seu tempo ao benef\u00edcio dos outros. Talvez por isso e n\u00e3o s\u00f3, o Bombeiro existir como profiss\u00e3o, tal como os m\u00e9dicos, os enfermeiros, os professores, entre muitos outras profiss\u00f5es que s\u00e3o retribu\u00eddas de forma a \"compensar\" e \"classificar\" como positivo, um esfor\u00e7o que ter\u00e1 sido primeiramente uma escolha pessoal. Entretanto, o conceito de valor que est\u00e1 associado a uma escolha pessoal, torna-se nas sociedades, um valor puramente econ\u00f3mico, deixando de fazer sentido considerar que o primeiro valor \u00e9 maior que o segundo valor, pois as necessidades, os sonhos e os deveres extra vontades, pedem um acr\u00e9scimo do valor monet\u00e1rio para a realiza\u00e7\u00e3o de todas essas caracteristicas que est\u00e3o al\u00e9m das nossas vontades. De qualquer modo, estes valores considerados humanos, acabam por perder-se no tempo, n\u00e3o por vontade pr\u00f3pria do indiv\u00edduo, mas por adapta\u00e7\u00e3o \u00e0 realidade onde vivemos. Por consequ\u00eancia, pois todas as sequ\u00eancias refletem consequ\u00eancias, o valor primeiro torna-se secund\u00e1rio e o secund\u00e1rio torna-se primeiro. Ora, se a realidade e a consci\u00eancia que a sociedade vive, est\u00e1 a tornar-se cada vez mais secund\u00e1ria e cada vez menos prim\u00e1ria, ser\u00e1 natural que os valores tenham invertido. Na considera\u00e7\u00e3o \u00fanica e exclusiva desse fen\u00f3meno l\u00f3gico, p\u00f5e-se em causa a necessidade de aplicar incentivos primeiros, para criar uma motiva\u00e7\u00e3o que quebre essa tend\u00eancia. Por outras palavras, gostaria de sublinhar a necessidade de motivar mais ac\u00e7\u00f5es por parte de mais pessoas que carecem uma vontade \"superior\" \u00e0s suas ac\u00e7\u00f5es pessoais. Assim torna-se poss\u00edvel quebrar uma tend\u00eancia unicamente recursiva, que como disse anteriormente, existe, por existir est\u00edmulos mais fortes do que os que carecem an\u00e1lise de consci\u00eancia humana, sobre as poss\u00edbilidades de melhorar as condi\u00e7\u00f5es fr\u00e1geis de mais algu\u00e9m al\u00e9m de si. Mesmo que este comportamento n\u00e3o estivesse em falta, a pr\u00e1tica destas ac\u00e7\u00f5es que comprometem uma aten\u00e7\u00e3o sobre a restante popula\u00e7\u00e3o, s\u00e3o ac\u00e7\u00f5es que fazem parte dos Direitos Fundamentais dos Seres Humanos e Animais. \u00c9 desta forma que iniciamos a verifica\u00e7\u00e3o do erro que este projecto chamado WorldCleaner levanta. Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Debug the Bug"},{"location":"textos/pt/Debug_the_Bug/#debug-the-bug","text":"H\u00e1 v\u00e1rias raz\u00f5es para acreditar que podemos estar errados quando qualquer descri\u00e7\u00e3o \u00e9 puramente te\u00f3rica, contudo, ser\u00e1 imposs\u00edvel fugir \u00e0 abstrac\u00e7\u00e3o que a teoria exige, quando, para provar o contr\u00e1rio, h\u00e1 a necessidade de tentar passar o melhor poss\u00edvel da teoria para a pr\u00e1tica. Mas vejamos: Um bombeiro ajudar\u00e1 mais algu\u00e9m. Teoricamente as raz\u00f5es da sua ajuda podem variar entre v\u00e1rios n\u00edveis. Primeiramente julgue-se que a livre e expontanea vontade idealista da sua ac\u00e7\u00e3o est\u00e1 acima de tudo. Em seguida uma necessidade de cumprir com as responsabilidades que s\u00e3o requeridas para o exerc\u00edcio da sua ac\u00e7\u00e3o. Teoricamente um Bombeiro \u00e9 simplesmente uma pessoa que acima de tudo anseia ajudar as outras pessoas em situa\u00e7\u00f5es de risco e a qual, n\u00e3o pede uma retribui\u00e7\u00e3o pelo tempo que se dedicou \u00e0 sua escolha pessoal. Da mesma forma, todo o tipo de voluntariado que se foca em ajuda humanit\u00e1ria, ser\u00e1 igualmente uma escolha pessoal que n\u00e3o pede uma retribui\u00e7\u00e3o. Assim, qualquer tipo de ac\u00e7\u00e3o pessoal que esteja associada \u00e0 ajuda das car\u00eancias humanas ou animais, ser\u00e3o simples escolhas que n\u00e3o carecem uma retribui\u00e7\u00e3o. Mesmo assim, \u00e9 de bom senso atribuir valor a todas as pessoas que dedicam o seu tempo ao benef\u00edcio dos outros. Talvez por isso e n\u00e3o s\u00f3, o Bombeiro existir como profiss\u00e3o, tal como os m\u00e9dicos, os enfermeiros, os professores, entre muitos outras profiss\u00f5es que s\u00e3o retribu\u00eddas de forma a \"compensar\" e \"classificar\" como positivo, um esfor\u00e7o que ter\u00e1 sido primeiramente uma escolha pessoal. Entretanto, o conceito de valor que est\u00e1 associado a uma escolha pessoal, torna-se nas sociedades, um valor puramente econ\u00f3mico, deixando de fazer sentido considerar que o primeiro valor \u00e9 maior que o segundo valor, pois as necessidades, os sonhos e os deveres extra vontades, pedem um acr\u00e9scimo do valor monet\u00e1rio para a realiza\u00e7\u00e3o de todas essas caracteristicas que est\u00e3o al\u00e9m das nossas vontades. De qualquer modo, estes valores considerados humanos, acabam por perder-se no tempo, n\u00e3o por vontade pr\u00f3pria do indiv\u00edduo, mas por adapta\u00e7\u00e3o \u00e0 realidade onde vivemos. Por consequ\u00eancia, pois todas as sequ\u00eancias refletem consequ\u00eancias, o valor primeiro torna-se secund\u00e1rio e o secund\u00e1rio torna-se primeiro. Ora, se a realidade e a consci\u00eancia que a sociedade vive, est\u00e1 a tornar-se cada vez mais secund\u00e1ria e cada vez menos prim\u00e1ria, ser\u00e1 natural que os valores tenham invertido. Na considera\u00e7\u00e3o \u00fanica e exclusiva desse fen\u00f3meno l\u00f3gico, p\u00f5e-se em causa a necessidade de aplicar incentivos primeiros, para criar uma motiva\u00e7\u00e3o que quebre essa tend\u00eancia. Por outras palavras, gostaria de sublinhar a necessidade de motivar mais ac\u00e7\u00f5es por parte de mais pessoas que carecem uma vontade \"superior\" \u00e0s suas ac\u00e7\u00f5es pessoais. Assim torna-se poss\u00edvel quebrar uma tend\u00eancia unicamente recursiva, que como disse anteriormente, existe, por existir est\u00edmulos mais fortes do que os que carecem an\u00e1lise de consci\u00eancia humana, sobre as poss\u00edbilidades de melhorar as condi\u00e7\u00f5es fr\u00e1geis de mais algu\u00e9m al\u00e9m de si. Mesmo que este comportamento n\u00e3o estivesse em falta, a pr\u00e1tica destas ac\u00e7\u00f5es que comprometem uma aten\u00e7\u00e3o sobre a restante popula\u00e7\u00e3o, s\u00e3o ac\u00e7\u00f5es que fazem parte dos Direitos Fundamentais dos Seres Humanos e Animais. \u00c9 desta forma que iniciamos a verifica\u00e7\u00e3o do erro que este projecto chamado WorldCleaner levanta. Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Debug the Bug"},{"location":"textos/pt/Defesa_Racional_Ofensa/","text":"Defesa Racional de uma Ofensa Em Portugal existem pessoas em condi\u00e7\u00e3o de sem-abrigo, mas pode-se dizer que uma maioria \u00e9 um sem-abrigo por op\u00e7\u00e3o, pois na confronta\u00e7\u00e3o de se inscreverem num centro de acolhimento de sem abrigos, os mesmos negam participar nessa ajuda. Talvez seja uma quest\u00e3o de hor\u00e1rios, pois uma maioria fecha as portas \u00e0s nove da noite, impedindo e negando a chegada de mais pessoas a partir dessa hora. Vivo no Porto e do pouco que conhe\u00e7o, h\u00e1 tamb\u00e9m pessoas que est\u00e3o a passar por uma ou mais fases de decad\u00eancia e como tal, haver\u00e1 tamb\u00e9m a necessidade dessas pessoas estarem fora destes centros de abrigo \u201celitistas\u201d. Atribuo o nome de Elitista porque ficam pessoas \u00e0 noite que poderiam gerir essas quest\u00f5es que est\u00e3o implicitas na fun\u00e7\u00e3o do centro, como ferramenta de ajuda aos que precisam e fun\u00e7\u00e3o dos que precisam. ( se precisar depois das nove da noite, tento no outro dia ) :\u2019( O voluntariado \u00e9 um nome associado \u00e0 livre vontade de fazer algo e a partir dessa vontade, dedicar tempo \u00e0 causa a que nos predispomos defender sem receber algo em troca. Os direitos dos humanos, fun\u00e7\u00e3o que os centros de abrigo tentam cumprir da forma que melhor podem, \u00e9 op\u00e7\u00e3o. Os direitos dos animais, fun\u00e7\u00e3o que as v\u00e1rias individualidades e\\ou grupos e\\ou associa\u00e7\u00f5es com ou sem fins lucrativos, tentam cumprir da forma que melhor podem, \u00e9 opc\u00e3o. Opcionalmente as crian\u00e7as preferem brincar do que estudar! Opcionalmente os homens e mulheres deste mundo, preferem viajar do que trabalhar. Opcionalmente uma maioria dos homens e mulheres prefere dedicar-se \u00e0 fam\u00edlia do que \u00e0s v\u00e1rias ferramenta de neg\u00f3cio que destroi outras fam\u00edlias, como tamb\u00e9m p\u00f5e em risco a sua. Opcionalmente todos seriam ricos, para terem a express\u00e3o num\u00e9rica que representa a sua liberdade de escolha, em plenitude nas suas vidas. Opcionalmente todos teriam os mesmos direitos dentro ou fora do casamento. Opcionalmente posso ignorar todos os direitos associados a todos os deveres das comunidades. Os deveres de cada qual, transcrevem-se e refletem-se no que consideramos direitos e todos os direitos, refletem funcionalidade que motiva outros e outras a repetirem esses deveres que cumprem fun\u00e7\u00e3o de direito. Toda a estrutura j\u00e1 pensada da Lei, seria \u00fatil estar associada a estas ac\u00e7\u00f5es que tentam melhorar o cumprimento do que \u00e9 natural acontecer no mundo e que em Portugal, acontece raramente pois as pessoas desta pequena aldeia do mundo, consideradas pela opini\u00e3o p\u00fablica de \u201catrasados\u201d, t\u1ebdm cumprido positivamente para que todos tenham os mesmos direitos o que resulta no conforto e no conv\u00edvio saud\u00e1vel das v\u00e1rias comunidades e\\ou grupos. Cont\u00fado \u00e9 importante entender-se que a minha escolha deve-se ao resto do mundo que n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 Portugal, sendo que em alguns pa\u00edses vizinhos e\\ou amigos a mis\u00e9ria acontece diariamente h\u00e1 mais de 100 anos. A justi\u00e7a \u00e9 um org\u00e3o que ajuda quem se interessa pela justi\u00e7a, pois caso n\u00e3o seja do interesse associar os nossos problemas legais \u00e0 justi\u00e7a, a justi\u00e7a n\u00e3o reclama por termos negado a sua ajuda. A justi\u00e7a tenta no seu processo de investiga\u00e7\u00e3o, provar. As provas de ac\u00e7\u00f5es na investiga\u00e7\u00e3o de um ou mais crimes, nem sempre s\u00e3o \u00f3bvias, sendo que a Lei e\\ou os org\u00e3os judiciais encarregam-se de elaborar uma investiga\u00e7\u00e3o mais profunda, at\u00e9 encontrar provas suficientes para \u201ccondenar\" O direito \u00e0 privacidade e\\ou \u00e0 imagem, \u00e9 igualmente um direito como qualquer outro direito que sendo um direito \u00e9 opcional. Por isso os jornalistas terem \u201ccarta branca\u201d para violar o que se considera um direito. Cont\u00fado, o aumento das tecnologias e as suas funcionalidades de mem\u00f3ria, ( video e fotografia ) t\u00eam servido para mostrar e provar, o que \u00e9 intimo, o que nem est\u00e1 previsto na Lei, pois considera-se que este tipo de partilhas de momentos, deveria ficar para quem os viveu! Se este comportamento continua, o \u00f3bvio ir\u00e1 acontecer. ( ou j\u00e1 est\u00e1 a acontecer ) Sobre a Ofensa: Considero um pouco incomodo algu\u00e9m apontar-me um telefone com c\u00e2mara, esteja a fingir estar a falar com algu\u00e9m ou, esteja mesmo a falar com algu\u00e9m, ou simplesmente, a escrever uma mensagem. A confronta\u00e7\u00e3o da possibilidade da viola\u00e7\u00e3o de um Direito, oferecido aos direitos Comerciais como direito de defesa de propriedade que merece respeito e cuidado, leva-me a pensar que ser \u201cvitima\u201d desta viola\u00e7\u00e3o de direito que a Justi\u00e7a s\u00f3 defende quando estamos a referir um neg\u00f3cio, ter\u00e1 de ser materializada para todas as pessoas do mundo, para que assim tudo tenha mais sentido existir, na confronta\u00e7\u00e3o directa do que consideramos correcto e para que assim seja mais f\u00e1cil intervir e captar todos as escolhas que prejudicam a boa funcionalidade. Pois se a vida de uma pessoa n\u00e3o tem pre\u00e7o, haver\u00e1 necessidade de aplicar o mesmo m\u00e9todo de direito, para que o conte\u00fado te\u00f3rico judicial tenha uma fun\u00e7\u00e3o mais profunda e\\ou realista na sociedade que a define e defende racionalmente. S\u00f3 na confronta\u00e7\u00e3o de uma escolha opcional, poderemos violar ou n\u00e3o o conte\u00fado opcional. S\u00f3 na confronta\u00e7\u00e3o de um dever opcional, poderemos violar ou n\u00e3o o conte\u00fado opcional. Opcionalmente as pessoas podem ajudar no que podem, outras pessoas. Se quem j\u00e1 n\u00e3o tem nada, \u00e9 negado pelas condi\u00e7\u00f5es em que se apresenta para tentar ter algo, a \u00fanica coisa que ter\u00e1 \u00e9 o aumento da frustra\u00e7\u00e3o. Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Defesa Racional de uma Ofensa"},{"location":"textos/pt/Defesa_Racional_Ofensa/#defesa-racional-de-uma-ofensa","text":"Em Portugal existem pessoas em condi\u00e7\u00e3o de sem-abrigo, mas pode-se dizer que uma maioria \u00e9 um sem-abrigo por op\u00e7\u00e3o, pois na confronta\u00e7\u00e3o de se inscreverem num centro de acolhimento de sem abrigos, os mesmos negam participar nessa ajuda. Talvez seja uma quest\u00e3o de hor\u00e1rios, pois uma maioria fecha as portas \u00e0s nove da noite, impedindo e negando a chegada de mais pessoas a partir dessa hora. Vivo no Porto e do pouco que conhe\u00e7o, h\u00e1 tamb\u00e9m pessoas que est\u00e3o a passar por uma ou mais fases de decad\u00eancia e como tal, haver\u00e1 tamb\u00e9m a necessidade dessas pessoas estarem fora destes centros de abrigo \u201celitistas\u201d. Atribuo o nome de Elitista porque ficam pessoas \u00e0 noite que poderiam gerir essas quest\u00f5es que est\u00e3o implicitas na fun\u00e7\u00e3o do centro, como ferramenta de ajuda aos que precisam e fun\u00e7\u00e3o dos que precisam. ( se precisar depois das nove da noite, tento no outro dia ) :\u2019( O voluntariado \u00e9 um nome associado \u00e0 livre vontade de fazer algo e a partir dessa vontade, dedicar tempo \u00e0 causa a que nos predispomos defender sem receber algo em troca. Os direitos dos humanos, fun\u00e7\u00e3o que os centros de abrigo tentam cumprir da forma que melhor podem, \u00e9 op\u00e7\u00e3o. Os direitos dos animais, fun\u00e7\u00e3o que as v\u00e1rias individualidades e\\ou grupos e\\ou associa\u00e7\u00f5es com ou sem fins lucrativos, tentam cumprir da forma que melhor podem, \u00e9 opc\u00e3o. Opcionalmente as crian\u00e7as preferem brincar do que estudar! Opcionalmente os homens e mulheres deste mundo, preferem viajar do que trabalhar. Opcionalmente uma maioria dos homens e mulheres prefere dedicar-se \u00e0 fam\u00edlia do que \u00e0s v\u00e1rias ferramenta de neg\u00f3cio que destroi outras fam\u00edlias, como tamb\u00e9m p\u00f5e em risco a sua. Opcionalmente todos seriam ricos, para terem a express\u00e3o num\u00e9rica que representa a sua liberdade de escolha, em plenitude nas suas vidas. Opcionalmente todos teriam os mesmos direitos dentro ou fora do casamento. Opcionalmente posso ignorar todos os direitos associados a todos os deveres das comunidades. Os deveres de cada qual, transcrevem-se e refletem-se no que consideramos direitos e todos os direitos, refletem funcionalidade que motiva outros e outras a repetirem esses deveres que cumprem fun\u00e7\u00e3o de direito. Toda a estrutura j\u00e1 pensada da Lei, seria \u00fatil estar associada a estas ac\u00e7\u00f5es que tentam melhorar o cumprimento do que \u00e9 natural acontecer no mundo e que em Portugal, acontece raramente pois as pessoas desta pequena aldeia do mundo, consideradas pela opini\u00e3o p\u00fablica de \u201catrasados\u201d, t\u1ebdm cumprido positivamente para que todos tenham os mesmos direitos o que resulta no conforto e no conv\u00edvio saud\u00e1vel das v\u00e1rias comunidades e\\ou grupos. Cont\u00fado \u00e9 importante entender-se que a minha escolha deve-se ao resto do mundo que n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 Portugal, sendo que em alguns pa\u00edses vizinhos e\\ou amigos a mis\u00e9ria acontece diariamente h\u00e1 mais de 100 anos. A justi\u00e7a \u00e9 um org\u00e3o que ajuda quem se interessa pela justi\u00e7a, pois caso n\u00e3o seja do interesse associar os nossos problemas legais \u00e0 justi\u00e7a, a justi\u00e7a n\u00e3o reclama por termos negado a sua ajuda. A justi\u00e7a tenta no seu processo de investiga\u00e7\u00e3o, provar. As provas de ac\u00e7\u00f5es na investiga\u00e7\u00e3o de um ou mais crimes, nem sempre s\u00e3o \u00f3bvias, sendo que a Lei e\\ou os org\u00e3os judiciais encarregam-se de elaborar uma investiga\u00e7\u00e3o mais profunda, at\u00e9 encontrar provas suficientes para \u201ccondenar\" O direito \u00e0 privacidade e\\ou \u00e0 imagem, \u00e9 igualmente um direito como qualquer outro direito que sendo um direito \u00e9 opcional. Por isso os jornalistas terem \u201ccarta branca\u201d para violar o que se considera um direito. Cont\u00fado, o aumento das tecnologias e as suas funcionalidades de mem\u00f3ria, ( video e fotografia ) t\u00eam servido para mostrar e provar, o que \u00e9 intimo, o que nem est\u00e1 previsto na Lei, pois considera-se que este tipo de partilhas de momentos, deveria ficar para quem os viveu! Se este comportamento continua, o \u00f3bvio ir\u00e1 acontecer. ( ou j\u00e1 est\u00e1 a acontecer ) Sobre a Ofensa: Considero um pouco incomodo algu\u00e9m apontar-me um telefone com c\u00e2mara, esteja a fingir estar a falar com algu\u00e9m ou, esteja mesmo a falar com algu\u00e9m, ou simplesmente, a escrever uma mensagem. A confronta\u00e7\u00e3o da possibilidade da viola\u00e7\u00e3o de um Direito, oferecido aos direitos Comerciais como direito de defesa de propriedade que merece respeito e cuidado, leva-me a pensar que ser \u201cvitima\u201d desta viola\u00e7\u00e3o de direito que a Justi\u00e7a s\u00f3 defende quando estamos a referir um neg\u00f3cio, ter\u00e1 de ser materializada para todas as pessoas do mundo, para que assim tudo tenha mais sentido existir, na confronta\u00e7\u00e3o directa do que consideramos correcto e para que assim seja mais f\u00e1cil intervir e captar todos as escolhas que prejudicam a boa funcionalidade. Pois se a vida de uma pessoa n\u00e3o tem pre\u00e7o, haver\u00e1 necessidade de aplicar o mesmo m\u00e9todo de direito, para que o conte\u00fado te\u00f3rico judicial tenha uma fun\u00e7\u00e3o mais profunda e\\ou realista na sociedade que a define e defende racionalmente. S\u00f3 na confronta\u00e7\u00e3o de uma escolha opcional, poderemos violar ou n\u00e3o o conte\u00fado opcional. S\u00f3 na confronta\u00e7\u00e3o de um dever opcional, poderemos violar ou n\u00e3o o conte\u00fado opcional. Opcionalmente as pessoas podem ajudar no que podem, outras pessoas. Se quem j\u00e1 n\u00e3o tem nada, \u00e9 negado pelas condi\u00e7\u00f5es em que se apresenta para tentar ter algo, a \u00fanica coisa que ter\u00e1 \u00e9 o aumento da frustra\u00e7\u00e3o. Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Defesa Racional de uma Ofensa"},{"location":"textos/pt/Desassocia/","text":"A Desassocia\u00e7\u00e3o \u00e9 Ben\u00e9fica Todos N\u00f3s Somos... Todos N\u00f3s Fazemos... Todos N\u00f3s Ouvimos... Todos N\u00f3s Pensamos... Todos N\u00f3s Falamos... Todos N\u00f3s Aprendemos.. Todos N\u00f3s Falhamos... As sociedades s\u00e3o feitas e afirmadas via as asocia\u00e7\u00f5es e\\ou rela\u00e7\u00f5es de informa\u00e7\u00e3o que incluem? Nota: a palavra Territ\u00f3rio no par\u00e1grafo seguinte, poderia ser substituida por, Religi\u00e3o, Club, partido Pol\u00edtico, Emo\u00e7\u00e3o, Educa\u00e7\u00e3o, etc... Como tal, Tod@s s\u00e3o de algum \u201cp\u00e1is\u201d, Tod@s s\u00e3o fazem parte de um pa\u00eds e ouvimos falar outros do que outros ouviram, falaram, falharam, fizeram pois \u00e9 essa a nossa forma de aprender. Ora, se por um lado existe uma associa\u00e7\u00e3o inevit\u00e1vel de fazer parte do territ\u00f3rio que a casualidade nos permite viver, ser\u00e1 correcto incluir-nos no que n\u00e3o dependeu da nossa escolha pessoal? Afinal, aceita-se que no exemplo de existirem duas pessoas da mesma nacionalidade, que tenham destruido uma loja comercial, o pa\u00eds onde aconteceu esse evento, n\u00e3o se torna violento s\u00f3 porque aconteceu esse evento nesse territ\u00f3rio, mas curiosamente todos caimos na tenta\u00e7\u00e3o de auto-incluir outros e\\ou n\u00f3s pr\u00f3prios, na rela\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o que poderemos associar ao Eu e atribuir-lhe diferentes valores, sendo que a rela\u00e7\u00e3o associativa da afirma\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, o S\u00edmbolo e\\ou a Marca e\\ou o Nome, representam essa mesma associa\u00e7\u00e3o que existe nesta nossa auto inclus\u00e3o do que identificamos como algo que pensamos ser e\\ou fazer parte, pois a nossa aten\u00e7\u00e3o no exerc\u00edcio de auto compara\u00e7\u00e3o \u00e9 o que nos \u201cindica\u201d a escolha que n\u00e3o \u00e9 escolha, mas a inevitabilidade do que j\u00e1 foi pr\u00e9-definido em qualquer territ\u00f3rio do mundo. A desassocia\u00e7\u00e3o do que fazemos parte dever\u00e1 ser um exerc\u00edcio de abstra\u00e7\u00e3o e\\ou de n\u00e3o inclus\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, pois \u00e9 inevit\u00e1val fazer parte nesta nossa condi\u00e7\u00e3o de controlo \u201cterritorial\u201d de qualquer tipo de informa\u00e7\u00e3o que podemos alimentar para que se auto-afirme a associa\u00e7\u00e3o dessa mesma informa\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, na tentativa de materializa-la, pois somos seres que lidamos com informa\u00e7\u00e3o e, que deriva da auto inclus\u00e3o e\\ou exclus\u00e3o de qualquer tipo de informa\u00e7\u00e3o, no nosso mecanismo de auto compara\u00e7\u00e3o para aprendermos. Mas calma, \u00e9 s\u00f3 uma aproxim\u00e7\u00e3o informativa ( singular e verbalmente descrita ) que se auto afirma. Talvez tenha sentido dizer que a auto afirma\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o da nossa associa\u00e7\u00e3o informtiva \u00e9 uma \u201cescolha errada\u201d, pois ela depende somente da singularidade que a descreve, mas n\u00e3o h\u00e1 d\u00favida que a humanidade tem seguido, tudo aquilo que singularidades deixaram e\\ou afirmaram e\\ou escreveram. Por vezes pergunto-me. Ser\u00e1 que escrever \u00e9 fazer, isto \u00e9, criar? Qui\u00e7a tenha todo o sentido do mundo, sendo que os contos e todo o conhecimento do mundo, foi escrito de forma verbalmente descritiva e, o que mudou foram somente as singularidades que guardaram essa informa\u00e7\u00e3o e que se auto identificam com essa no\u00e7\u00e3o e\\ou emo\u00e7\u00e3o, no exerc\u00edcio de auto compara\u00e7\u00e3o do contet\u00fado da informa\u00e7\u00e3o, para que assim a pudessem \u201cmaterializar\u201d no sentido que qualquer afirma\u00e7\u00e3o pretende receber como feedback quando se auto afirma para o al\u00e9m de si. Mesmo que pare\u00e7a n\u00e3o ter sentido, o exerc\u00edcio mental de outras singularidades permitem a cria\u00e7\u00e3o do que est\u00e1 escrito, pois auto permitem-se ( auto incluem-se, auto associam-se ) para que o mesmo exerc\u00edcio mental tenha resultados positivos e\\ou negativos, isto \u00e9, que exista uma associa\u00e7\u00e3o da auto identifica\u00e7\u00e3o informativa e\\ou uma auto exclus\u00e3o informativa, no mesmo exerc\u00edcio mental que faz a compara\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e que \u201cdefine\u201d a informa\u00e7\u00e3o que est\u00e1 a ser alvo da nossa aten\u00e7\u00e3o. Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"A Desassocia\u00e7\u00e3o \u00e9 Ben\u00e9fica"},{"location":"textos/pt/Desassocia/#a-desassociacao-e-benefica","text":"Todos N\u00f3s Somos... Todos N\u00f3s Fazemos... Todos N\u00f3s Ouvimos... Todos N\u00f3s Pensamos... Todos N\u00f3s Falamos... Todos N\u00f3s Aprendemos.. Todos N\u00f3s Falhamos... As sociedades s\u00e3o feitas e afirmadas via as asocia\u00e7\u00f5es e\\ou rela\u00e7\u00f5es de informa\u00e7\u00e3o que incluem? Nota: a palavra Territ\u00f3rio no par\u00e1grafo seguinte, poderia ser substituida por, Religi\u00e3o, Club, partido Pol\u00edtico, Emo\u00e7\u00e3o, Educa\u00e7\u00e3o, etc... Como tal, Tod@s s\u00e3o de algum \u201cp\u00e1is\u201d, Tod@s s\u00e3o fazem parte de um pa\u00eds e ouvimos falar outros do que outros ouviram, falaram, falharam, fizeram pois \u00e9 essa a nossa forma de aprender. Ora, se por um lado existe uma associa\u00e7\u00e3o inevit\u00e1vel de fazer parte do territ\u00f3rio que a casualidade nos permite viver, ser\u00e1 correcto incluir-nos no que n\u00e3o dependeu da nossa escolha pessoal? Afinal, aceita-se que no exemplo de existirem duas pessoas da mesma nacionalidade, que tenham destruido uma loja comercial, o pa\u00eds onde aconteceu esse evento, n\u00e3o se torna violento s\u00f3 porque aconteceu esse evento nesse territ\u00f3rio, mas curiosamente todos caimos na tenta\u00e7\u00e3o de auto-incluir outros e\\ou n\u00f3s pr\u00f3prios, na rela\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o que poderemos associar ao Eu e atribuir-lhe diferentes valores, sendo que a rela\u00e7\u00e3o associativa da afirma\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, o S\u00edmbolo e\\ou a Marca e\\ou o Nome, representam essa mesma associa\u00e7\u00e3o que existe nesta nossa auto inclus\u00e3o do que identificamos como algo que pensamos ser e\\ou fazer parte, pois a nossa aten\u00e7\u00e3o no exerc\u00edcio de auto compara\u00e7\u00e3o \u00e9 o que nos \u201cindica\u201d a escolha que n\u00e3o \u00e9 escolha, mas a inevitabilidade do que j\u00e1 foi pr\u00e9-definido em qualquer territ\u00f3rio do mundo. A desassocia\u00e7\u00e3o do que fazemos parte dever\u00e1 ser um exerc\u00edcio de abstra\u00e7\u00e3o e\\ou de n\u00e3o inclus\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, pois \u00e9 inevit\u00e1val fazer parte nesta nossa condi\u00e7\u00e3o de controlo \u201cterritorial\u201d de qualquer tipo de informa\u00e7\u00e3o que podemos alimentar para que se auto-afirme a associa\u00e7\u00e3o dessa mesma informa\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, na tentativa de materializa-la, pois somos seres que lidamos com informa\u00e7\u00e3o e, que deriva da auto inclus\u00e3o e\\ou exclus\u00e3o de qualquer tipo de informa\u00e7\u00e3o, no nosso mecanismo de auto compara\u00e7\u00e3o para aprendermos. Mas calma, \u00e9 s\u00f3 uma aproxim\u00e7\u00e3o informativa ( singular e verbalmente descrita ) que se auto afirma. Talvez tenha sentido dizer que a auto afirma\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o da nossa associa\u00e7\u00e3o informtiva \u00e9 uma \u201cescolha errada\u201d, pois ela depende somente da singularidade que a descreve, mas n\u00e3o h\u00e1 d\u00favida que a humanidade tem seguido, tudo aquilo que singularidades deixaram e\\ou afirmaram e\\ou escreveram. Por vezes pergunto-me. Ser\u00e1 que escrever \u00e9 fazer, isto \u00e9, criar? Qui\u00e7a tenha todo o sentido do mundo, sendo que os contos e todo o conhecimento do mundo, foi escrito de forma verbalmente descritiva e, o que mudou foram somente as singularidades que guardaram essa informa\u00e7\u00e3o e que se auto identificam com essa no\u00e7\u00e3o e\\ou emo\u00e7\u00e3o, no exerc\u00edcio de auto compara\u00e7\u00e3o do contet\u00fado da informa\u00e7\u00e3o, para que assim a pudessem \u201cmaterializar\u201d no sentido que qualquer afirma\u00e7\u00e3o pretende receber como feedback quando se auto afirma para o al\u00e9m de si. Mesmo que pare\u00e7a n\u00e3o ter sentido, o exerc\u00edcio mental de outras singularidades permitem a cria\u00e7\u00e3o do que est\u00e1 escrito, pois auto permitem-se ( auto incluem-se, auto associam-se ) para que o mesmo exerc\u00edcio mental tenha resultados positivos e\\ou negativos, isto \u00e9, que exista uma associa\u00e7\u00e3o da auto identifica\u00e7\u00e3o informativa e\\ou uma auto exclus\u00e3o informativa, no mesmo exerc\u00edcio mental que faz a compara\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e que \u201cdefine\u201d a informa\u00e7\u00e3o que est\u00e1 a ser alvo da nossa aten\u00e7\u00e3o. Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"A Desassocia\u00e7\u00e3o \u00e9 Ben\u00e9fica"},{"location":"textos/pt/Dinheiro/","text":"Tributo ao Dinheiro O dinheiro seja em que pa\u00eds for, \u00e9 a ferramenta que simplifca a troca e venda de objectos vivos e n\u00e3o vivos. O dinheiro serve para tudo e nem tudo serve o dinheiro. Todos sem exclus\u00e3o, chegamos a idade adulta porque havia dinheiro ( muito ou pouco ) pouco ou nada interessa a quantidade mas a exist\u00eancia do mesmo. As leis s\u00e3o feitas \u00e0 luz do dinheiro, pois caso n\u00e3o houvesse dinheiro, ningu\u00e9m iria perder anos da sua vida em prol de um valor que n\u00e3o retoma a valoriza\u00e7\u00e3o do tempo de esfor\u00e7o da sua cria\u00e7\u00e3o. salvo raras excep\u00e7\u00f5es! As escolas, as universidades, os carros, o desporto, a pol\u00edcia, o governo, a roupa, a tecnologia, a m\u00fasica, as drogas, os partidos, a justi\u00e7a, etc.. Tudo existe porque existe dinheiro e at\u00e9 as organiza\u00e7\u00e3o que se declaram como sendo organiza\u00e7\u00f5es sem fins lucrativos, existem porque existe dinheiro. As Igrejas, as religi\u00f5es, as escolas espirituais, os advogados, os ju\u00edzes, as pris\u00f5es, os quarteis, os museus, o turismo, a educa\u00e7\u00e3o, o voluntariado, etc. O mundo \u00e9 feito de dinheiro e em prol do mesmo e por isso, deveremos pensar que nada neste mundo acontece sem a exist\u00eancia do dinheiro. Mas afinal o que \u00e9 o dinheiro ? Uma simples express\u00e3o num\u00e9rica que representa valor, pois \u00e9 a partir desse valor que a nossa liberdade de escolha existe. Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Tributo ao Dinheiro"},{"location":"textos/pt/Dinheiro/#tributo-ao-dinheiro","text":"O dinheiro seja em que pa\u00eds for, \u00e9 a ferramenta que simplifca a troca e venda de objectos vivos e n\u00e3o vivos. O dinheiro serve para tudo e nem tudo serve o dinheiro. Todos sem exclus\u00e3o, chegamos a idade adulta porque havia dinheiro ( muito ou pouco ) pouco ou nada interessa a quantidade mas a exist\u00eancia do mesmo. As leis s\u00e3o feitas \u00e0 luz do dinheiro, pois caso n\u00e3o houvesse dinheiro, ningu\u00e9m iria perder anos da sua vida em prol de um valor que n\u00e3o retoma a valoriza\u00e7\u00e3o do tempo de esfor\u00e7o da sua cria\u00e7\u00e3o. salvo raras excep\u00e7\u00f5es! As escolas, as universidades, os carros, o desporto, a pol\u00edcia, o governo, a roupa, a tecnologia, a m\u00fasica, as drogas, os partidos, a justi\u00e7a, etc.. Tudo existe porque existe dinheiro e at\u00e9 as organiza\u00e7\u00e3o que se declaram como sendo organiza\u00e7\u00f5es sem fins lucrativos, existem porque existe dinheiro. As Igrejas, as religi\u00f5es, as escolas espirituais, os advogados, os ju\u00edzes, as pris\u00f5es, os quarteis, os museus, o turismo, a educa\u00e7\u00e3o, o voluntariado, etc. O mundo \u00e9 feito de dinheiro e em prol do mesmo e por isso, deveremos pensar que nada neste mundo acontece sem a exist\u00eancia do dinheiro. Mas afinal o que \u00e9 o dinheiro ? Uma simples express\u00e3o num\u00e9rica que representa valor, pois \u00e9 a partir desse valor que a nossa liberdade de escolha existe. Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Tributo ao Dinheiro"},{"location":"textos/pt/Ego/","text":"Tributo ao Ego Jasus! O alcool puxa o sentimento E O sentimento puxa a mem\u00f3ria E A mem\u00f3ria puxa a saudade \u00c9 curioso, como ao sentir... sou e n\u00e3o sou... musical... O beat \u00e9 quase sempre o mesmo. Pouco muda... preciso que algu\u00e9m me complete... Um acrescentar vocal e sentimental de um \u00fanico lado pessoal, que grita o sentimento certo! N\u00e3o precisa de ser Verbo, n\u00e3o procuro objectivar a vida.. procuro dar-lhe uma express\u00e3o artistica... Uma musicalidade que s\u00f3 pode ser movimento S\u00f3 pode ter honestidade, como sempre teve, afinal.. N\u00e3o quero saber o que sei que n\u00e3o sei... Mesmo que acredite saber sem saber o que sei. Estou a tentar ser honesto comigo pr\u00f3prio.... Estou a criar confus\u00e3o com a minha pr\u00f3pria singularidade Sem contar com as restantes singularidades... Mas a contar pois elas fazem parte deste passar do Tempo.. Uma prepara\u00e7\u00e3o para a confronta\u00e7\u00e3o da honestidade racional... Uma prepara\u00e7\u00e3o para a nega\u00e7\u00e3o de qualquer raz\u00e3o poss\u00edvel de superioridade de \u201ccondi\u00e7\u00e3o\u201d.... Pois... Mostro.. Quando falhamos, ou somos \u201cmaus\u201d ou somos tr\u00e1gicos. Isto deve ser um signal ... Da trag\u00e9dia racional Desta minha consci\u00eancia p\u00e9ssi-opti-mista, que diz... H\u00e1 um erro que \u00e9 um erro! \u00c9 um erro considerar a possibilidade do que n\u00e3o conhe\u00e7o? Uma briza no ar das brumas deslizantes da mesma emo\u00e7\u00e3o... Outrora testada... Honesta Que depende da liberdade de quem l\u00ea e\\ou de quem ouve... Ser verdade absolutamente singular! Da rela\u00e7\u00e3o informativa emocional... Da rela\u00e7\u00e3o corp\u00f3ria e f\u00edsica... Do electromagnetismo musical.. Da sequ\u00eancia inexperada, E Na impresibilidade do acaso, por acaso, dir-se-\u00e0, que mais vale n\u00e3o tentar... Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Tributo ao Ego"},{"location":"textos/pt/Ego/#tributo-ao-ego","text":"Jasus! O alcool puxa o sentimento E O sentimento puxa a mem\u00f3ria E A mem\u00f3ria puxa a saudade \u00c9 curioso, como ao sentir... sou e n\u00e3o sou... musical... O beat \u00e9 quase sempre o mesmo. Pouco muda... preciso que algu\u00e9m me complete... Um acrescentar vocal e sentimental de um \u00fanico lado pessoal, que grita o sentimento certo! N\u00e3o precisa de ser Verbo, n\u00e3o procuro objectivar a vida.. procuro dar-lhe uma express\u00e3o artistica... Uma musicalidade que s\u00f3 pode ser movimento S\u00f3 pode ter honestidade, como sempre teve, afinal.. N\u00e3o quero saber o que sei que n\u00e3o sei... Mesmo que acredite saber sem saber o que sei. Estou a tentar ser honesto comigo pr\u00f3prio.... Estou a criar confus\u00e3o com a minha pr\u00f3pria singularidade Sem contar com as restantes singularidades... Mas a contar pois elas fazem parte deste passar do Tempo.. Uma prepara\u00e7\u00e3o para a confronta\u00e7\u00e3o da honestidade racional... Uma prepara\u00e7\u00e3o para a nega\u00e7\u00e3o de qualquer raz\u00e3o poss\u00edvel de superioridade de \u201ccondi\u00e7\u00e3o\u201d.... Pois... Mostro.. Quando falhamos, ou somos \u201cmaus\u201d ou somos tr\u00e1gicos. Isto deve ser um signal ... Da trag\u00e9dia racional Desta minha consci\u00eancia p\u00e9ssi-opti-mista, que diz... H\u00e1 um erro que \u00e9 um erro! \u00c9 um erro considerar a possibilidade do que n\u00e3o conhe\u00e7o? Uma briza no ar das brumas deslizantes da mesma emo\u00e7\u00e3o... Outrora testada... Honesta Que depende da liberdade de quem l\u00ea e\\ou de quem ouve... Ser verdade absolutamente singular! Da rela\u00e7\u00e3o informativa emocional... Da rela\u00e7\u00e3o corp\u00f3ria e f\u00edsica... Do electromagnetismo musical.. Da sequ\u00eancia inexperada, E Na impresibilidade do acaso, por acaso, dir-se-\u00e0, que mais vale n\u00e3o tentar... Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Tributo ao Ego"},{"location":"textos/pt/Engana_o_Ego/","text":"Tributo ao meu Ego que me Engana Oh sonho meu, haver\u00e1 sonho mais belo do que o meu ? ( pois claro que haver\u00e1 e ainda bem ) Oh erro meu haver\u00e1 erro mais err\u00f3neo do que o meu? ( pois claro que h\u00e1, infelizmente ) Sou a compara\u00e7\u00e3o do mundo em mim! Sou a express\u00e3o interpretativa do mundo em mim! Sou um erro ao exponenciar o mundo em mim! Sou o erro a declarar haver um sin\u00f3nimo em mim! Pois claro que seremos, pois qui\u00e7a sozinho n\u00e3o esteja, infelizmente! Racionalmente penso, no pensar de outros pensamentos que n\u00e3o os meus. Erro que me abstrai de mim mesmo! Erro que me liberta de mim mesmo! Uma contradi\u00e7\u00e3o perfeita que n\u00e3o me d\u00e1 escapat\u00f3ria sen\u00e3o a aceita\u00e7\u00e3o da minha fraqueza. Uma fraqueza criativa, nada mais do que a express\u00e3o de mim mesmo no al\u00e9m de mim! Algo que poder\u00e1 ser arte ou at\u00e9 provoca\u00e7\u00e3o, pois obteve a SUA aten\u00e7\u00e3o! Isto \u00e9, interioriza\u00e7\u00e3o! ( cientificamente provado e declarado como sendo um processo da aprendizagem, interior pois claro, n\u00e3o poderia ser mais do que isso!!! ) Uma express\u00e3o singular, que a simbologia ajuda a interpretar. Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Tributo ao meu Ego que me Engana"},{"location":"textos/pt/Engana_o_Ego/#tributo-ao-meu-ego-que-me-engana","text":"Oh sonho meu, haver\u00e1 sonho mais belo do que o meu ? ( pois claro que haver\u00e1 e ainda bem ) Oh erro meu haver\u00e1 erro mais err\u00f3neo do que o meu? ( pois claro que h\u00e1, infelizmente ) Sou a compara\u00e7\u00e3o do mundo em mim! Sou a express\u00e3o interpretativa do mundo em mim! Sou um erro ao exponenciar o mundo em mim! Sou o erro a declarar haver um sin\u00f3nimo em mim! Pois claro que seremos, pois qui\u00e7a sozinho n\u00e3o esteja, infelizmente! Racionalmente penso, no pensar de outros pensamentos que n\u00e3o os meus. Erro que me abstrai de mim mesmo! Erro que me liberta de mim mesmo! Uma contradi\u00e7\u00e3o perfeita que n\u00e3o me d\u00e1 escapat\u00f3ria sen\u00e3o a aceita\u00e7\u00e3o da minha fraqueza. Uma fraqueza criativa, nada mais do que a express\u00e3o de mim mesmo no al\u00e9m de mim! Algo que poder\u00e1 ser arte ou at\u00e9 provoca\u00e7\u00e3o, pois obteve a SUA aten\u00e7\u00e3o! Isto \u00e9, interioriza\u00e7\u00e3o! ( cientificamente provado e declarado como sendo um processo da aprendizagem, interior pois claro, n\u00e3o poderia ser mais do que isso!!! ) Uma express\u00e3o singular, que a simbologia ajuda a interpretar. Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Tributo ao meu Ego que me Engana"},{"location":"textos/pt/Erro_ou_Razao/","text":"O Erro e\\ou a Raz\u00e3o Vamos falar de forma super simples (para crian\u00e7as) sobre Pol\u00edtica, Religi\u00e3o e Sociedade. A culpa \u00e9 aquele sentimento que normalmente atribu\u00edmos ao mundo l\u00e1 fora, antes de o apontar a n\u00f3s pr\u00f3prios. Por isso ser\u00e1 importante considerar: O lado interior do sentimento pessoal de cada qual \u00e9 o \u201clado negro\u201d que uma maioria aprendeu a bloquear, ignorar e\\ou controlar. \u00c9 o lado negro, pois faz parte somente daquela pessoa, naquele momento, em considera\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios elementos chave que a influ\u00eancia. H\u00e1 defini\u00e7\u00f5es que nos activam mem\u00f3rias hist\u00f3ricas, como se fossem fun\u00e7\u00f5es. Fun\u00e7\u00f5es que nos levam a considerar tomar ac\u00e7\u00f5es de Afirma\u00e7\u00e3o! O problema dos Crist\u00e3os n\u00e3o \u00e9 serem Crist\u00e3os, mas afirmarem que s\u00e3o Crist\u00e3os. O problema dos Judeus n\u00e3o \u00e9 serem Judeus, mas afirmarem que s\u00e3o Judeus. O problema dos Arabes, n\u00e3o \u00e9 serem Arabes, mas afirmarem que s\u00e3o Arabes. O problema dos Mu\u00e7ulmanos, n\u00e3o \u00e9 serem Mu\u00e7ulmanos, mas afirmarem que s\u00e3o... O problema dos Comunistas, n\u00e3o \u00e9 serem Comunistas, mas afirmarem que s\u00e3o Comunistas. O problema dos Fascistas, n\u00e3o \u00e9 serem Fascistas, mas afirmarem que s\u00e3o fascistas. O problema da Esquerda, n\u00e3o \u00e9 serem de Esquerda, mas afirmarem serem de Esquerda. O problema da Direita, n\u00e3o \u00e9 serem de Direita, mas afirmarem que s\u00e3o de Direita. O problema do Anarquistas, n\u00e3o \u00e9 serem Anarquistas, mas afirmarem serem Anarquistas. O problema dos Artistas, n\u00e3o \u00e9 o de serem Artistas, mas afirmarem que s\u00e3o Artistas. O problema dos Autistas, n\u00e3o \u00e9 o de serem Autistas, mas afirmarem n\u00e3o ter Autismo. O problema dos Homens, n\u00e3o \u00e9 serem Homens, mas afirmarem serem superiores. O problema das Mulheres, n\u00e3o \u00e9 serem Mulheres, mas afirmarem serem superiores. O problema de quem pensa saber e\\ou conhecer, \u00e9 de sentir necessidade de manipular e\\ou tentar melhorar o que conhece, quando na verdade n\u00e3o sabe propriamente qual o resultado do seu experimento aquando o processo de desenvolvimento. Talvez o resultado pouco interesse, na compara\u00e7\u00e3o do evento, mas sim o evento em si, como formula de aten\u00e7\u00e3o, que cria reac\u00e7\u00e3o ( L\u00f3gica S\u00f3cio-Comportamental do Pavlov ) O problema de Cristo, n\u00e3o foi o de acreditar ser filho de Deus, mas afirmar ser filho de Deus. ( L\u00f3gica S\u00f3cio-Comportamental do Jung > Ego ) O problema e\\ou a Raz\u00e3o da M\u00fasica \u00e9 haver notas que se afirmam, para que outras notas tomem conta dessa afirma\u00e7\u00e3o emocional que transporta t\u00f3nicas melodiosas! O problema de fazer o \u201cbem\u201d e\\ou o \u201cmal\u201d \u00e9 dizer que se faz \u201cbem\u201d e\\ou \u201cmal\u201d. Raz\u00f5es de afirma\u00e7\u00e3o que levam outros a tomar escolhas. Se por um lado as pessoas gostam de m\u00fasica deveriamos considerar que tamb\u00e9m gostamos ou n\u00e3o de criar melodias verbais que intensifica\u00e7\u00e3o as emo\u00e7\u00f5es e se sinta flutua\u00e7\u00f5es de comportamentos. Se eventualmente gostam de emo\u00e7\u00f5es fortes, viver as melodias verbais numa conversa que disputa um lugar na Raz\u00e3o, \u00e9 de veras divertido e prazeroso! Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"O Erro e\\ou a Raz\u00e3o"},{"location":"textos/pt/Erro_ou_Razao/#o-erro-eou-a-razao","text":"Vamos falar de forma super simples (para crian\u00e7as) sobre Pol\u00edtica, Religi\u00e3o e Sociedade. A culpa \u00e9 aquele sentimento que normalmente atribu\u00edmos ao mundo l\u00e1 fora, antes de o apontar a n\u00f3s pr\u00f3prios. Por isso ser\u00e1 importante considerar: O lado interior do sentimento pessoal de cada qual \u00e9 o \u201clado negro\u201d que uma maioria aprendeu a bloquear, ignorar e\\ou controlar. \u00c9 o lado negro, pois faz parte somente daquela pessoa, naquele momento, em considera\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios elementos chave que a influ\u00eancia. H\u00e1 defini\u00e7\u00f5es que nos activam mem\u00f3rias hist\u00f3ricas, como se fossem fun\u00e7\u00f5es. Fun\u00e7\u00f5es que nos levam a considerar tomar ac\u00e7\u00f5es de Afirma\u00e7\u00e3o! O problema dos Crist\u00e3os n\u00e3o \u00e9 serem Crist\u00e3os, mas afirmarem que s\u00e3o Crist\u00e3os. O problema dos Judeus n\u00e3o \u00e9 serem Judeus, mas afirmarem que s\u00e3o Judeus. O problema dos Arabes, n\u00e3o \u00e9 serem Arabes, mas afirmarem que s\u00e3o Arabes. O problema dos Mu\u00e7ulmanos, n\u00e3o \u00e9 serem Mu\u00e7ulmanos, mas afirmarem que s\u00e3o... O problema dos Comunistas, n\u00e3o \u00e9 serem Comunistas, mas afirmarem que s\u00e3o Comunistas. O problema dos Fascistas, n\u00e3o \u00e9 serem Fascistas, mas afirmarem que s\u00e3o fascistas. O problema da Esquerda, n\u00e3o \u00e9 serem de Esquerda, mas afirmarem serem de Esquerda. O problema da Direita, n\u00e3o \u00e9 serem de Direita, mas afirmarem que s\u00e3o de Direita. O problema do Anarquistas, n\u00e3o \u00e9 serem Anarquistas, mas afirmarem serem Anarquistas. O problema dos Artistas, n\u00e3o \u00e9 o de serem Artistas, mas afirmarem que s\u00e3o Artistas. O problema dos Autistas, n\u00e3o \u00e9 o de serem Autistas, mas afirmarem n\u00e3o ter Autismo. O problema dos Homens, n\u00e3o \u00e9 serem Homens, mas afirmarem serem superiores. O problema das Mulheres, n\u00e3o \u00e9 serem Mulheres, mas afirmarem serem superiores. O problema de quem pensa saber e\\ou conhecer, \u00e9 de sentir necessidade de manipular e\\ou tentar melhorar o que conhece, quando na verdade n\u00e3o sabe propriamente qual o resultado do seu experimento aquando o processo de desenvolvimento. Talvez o resultado pouco interesse, na compara\u00e7\u00e3o do evento, mas sim o evento em si, como formula de aten\u00e7\u00e3o, que cria reac\u00e7\u00e3o ( L\u00f3gica S\u00f3cio-Comportamental do Pavlov ) O problema de Cristo, n\u00e3o foi o de acreditar ser filho de Deus, mas afirmar ser filho de Deus. ( L\u00f3gica S\u00f3cio-Comportamental do Jung > Ego ) O problema e\\ou a Raz\u00e3o da M\u00fasica \u00e9 haver notas que se afirmam, para que outras notas tomem conta dessa afirma\u00e7\u00e3o emocional que transporta t\u00f3nicas melodiosas! O problema de fazer o \u201cbem\u201d e\\ou o \u201cmal\u201d \u00e9 dizer que se faz \u201cbem\u201d e\\ou \u201cmal\u201d. Raz\u00f5es de afirma\u00e7\u00e3o que levam outros a tomar escolhas. Se por um lado as pessoas gostam de m\u00fasica deveriamos considerar que tamb\u00e9m gostamos ou n\u00e3o de criar melodias verbais que intensifica\u00e7\u00e3o as emo\u00e7\u00f5es e se sinta flutua\u00e7\u00f5es de comportamentos. Se eventualmente gostam de emo\u00e7\u00f5es fortes, viver as melodias verbais numa conversa que disputa um lugar na Raz\u00e3o, \u00e9 de veras divertido e prazeroso! Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"O Erro e\\ou a Raz\u00e3o"},{"location":"textos/pt/Escolha/","text":"Tributo \u00e0 Escolha Escolhi escrever, s\u00f3 porque ao escrever, escrevo sempre primeiramente para mim, significando assim que \u00e9 um investimento que n\u00e3o pede nem procura retorno, pois a escrita \u00e9 o resultado do retorno de outras escolhas que escolhi ignorar, que escolhi negar e outras que me parecem demasiado long\u00edncuas e\\ou imposs\u00edveis, que acabam por n\u00e3o ser escolha. Qui\u00e7a se possa dizer que, tudo o que \u00e9 escolha, pode tornar-se real, pois s\u00f3 depende do tempo e at\u00e9 mesmo o tempo que n\u00e3o depende de ningu\u00e9m e\\ou de nada, respira escolha. N\u00e3o escolhi o meu nome, nem fam\u00edlia, nem pa\u00eds, nem condi\u00e7\u00e3o financeira, nem qualquer uma das v\u00e1rias propriedades f\u00edsicas que tenho e\\ou que qualquer outro ser humano poder\u00e1 ter como resultado do acaso e n\u00e3o da sua escolha! Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Tributo \u00e0 Escolha"},{"location":"textos/pt/Escolha/#tributo-a-escolha","text":"Escolhi escrever, s\u00f3 porque ao escrever, escrevo sempre primeiramente para mim, significando assim que \u00e9 um investimento que n\u00e3o pede nem procura retorno, pois a escrita \u00e9 o resultado do retorno de outras escolhas que escolhi ignorar, que escolhi negar e outras que me parecem demasiado long\u00edncuas e\\ou imposs\u00edveis, que acabam por n\u00e3o ser escolha. Qui\u00e7a se possa dizer que, tudo o que \u00e9 escolha, pode tornar-se real, pois s\u00f3 depende do tempo e at\u00e9 mesmo o tempo que n\u00e3o depende de ningu\u00e9m e\\ou de nada, respira escolha. N\u00e3o escolhi o meu nome, nem fam\u00edlia, nem pa\u00eds, nem condi\u00e7\u00e3o financeira, nem qualquer uma das v\u00e1rias propriedades f\u00edsicas que tenho e\\ou que qualquer outro ser humano poder\u00e1 ter como resultado do acaso e n\u00e3o da sua escolha! Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Tributo \u00e0 Escolha"},{"location":"textos/pt/Estupidez/","text":"Tributo \u00e0 Estupidez J\u00e1 existe um livro inteiramente dedicado ao elogio da loucura, que refere vezes sem conta os est\u00fapidos de mente. Por isso, ser\u00e1 bom lembrar que este pequeno texto, n\u00e3o \u00e9 um tributo aos loucos, nesse sentido t\u00e3o metafisico da interpreta\u00e7\u00e3o do intelectuo, mas um tributo a todas as pessoas que de algum modo brincam com uma qualquer realidade, para que assim a entendam no seu efeito refletivo, caso exista, pois caso n\u00e3o exista, n\u00e3o existir\u00e1 tamb\u00e9m raz\u00f5es de considerar que o brincadeira foi est\u00fapida. ;) Os \u201cloucos\u201d brindam \u00e0 sua loucura. Brindam \u00e0 destrui\u00e7\u00e3o e recria\u00e7\u00e3o do mundo imagin\u00e1rio e por consequ\u1ebdncia, brindam \u00e0 destrui\u00e7\u00e3o e recria\u00e7\u00e3o da realidade, via a \u00fanica forma que podemos construir e destuir sem alguma vez destruir e\\ou construir alguma coisa. S\u00f3 poder\u00e1 ser via a perspectiva imagin\u00e1ria que serve v\u00e1rias formas e formulas de transmitir sonhos e\\ou realidades, como tamb\u00e9m a \u00fanica forma e formula de estruturar logicamente todas elas, para que assim se tornem realidade. Os estupidos s\u00e3o um pouco loucos, nesse sentido de serem estupidos intensionalmente. Mas caso a estupidez n\u00e3o seja intencional, ent\u00e3o n\u00e3o \u00e9 estupidez mas falta de conhecimento! Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Tributo \u00e0 Estupidez"},{"location":"textos/pt/Estupidez/#tributo-a-estupidez","text":"J\u00e1 existe um livro inteiramente dedicado ao elogio da loucura, que refere vezes sem conta os est\u00fapidos de mente. Por isso, ser\u00e1 bom lembrar que este pequeno texto, n\u00e3o \u00e9 um tributo aos loucos, nesse sentido t\u00e3o metafisico da interpreta\u00e7\u00e3o do intelectuo, mas um tributo a todas as pessoas que de algum modo brincam com uma qualquer realidade, para que assim a entendam no seu efeito refletivo, caso exista, pois caso n\u00e3o exista, n\u00e3o existir\u00e1 tamb\u00e9m raz\u00f5es de considerar que o brincadeira foi est\u00fapida. ;) Os \u201cloucos\u201d brindam \u00e0 sua loucura. Brindam \u00e0 destrui\u00e7\u00e3o e recria\u00e7\u00e3o do mundo imagin\u00e1rio e por consequ\u1ebdncia, brindam \u00e0 destrui\u00e7\u00e3o e recria\u00e7\u00e3o da realidade, via a \u00fanica forma que podemos construir e destuir sem alguma vez destruir e\\ou construir alguma coisa. S\u00f3 poder\u00e1 ser via a perspectiva imagin\u00e1ria que serve v\u00e1rias formas e formulas de transmitir sonhos e\\ou realidades, como tamb\u00e9m a \u00fanica forma e formula de estruturar logicamente todas elas, para que assim se tornem realidade. Os estupidos s\u00e3o um pouco loucos, nesse sentido de serem estupidos intensionalmente. Mas caso a estupidez n\u00e3o seja intencional, ent\u00e3o n\u00e3o \u00e9 estupidez mas falta de conhecimento! Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Tributo \u00e0 Estupidez"},{"location":"textos/pt/Eternamente_Ignorantes/","text":"A Felicidade dos Eternos Ignorantes! \" Quem sabe, sabe definir. Como pouco sei, pouco sei definir.\" Tudo isto, s\u00e3o cr\u00edticas sem piedade e mesmo que n\u00e3o queira ser agressivo, \u00e9 bom lembrar que h\u00e1 sempre um lado ofensivo na verdade. Mas qual Verdade, se pouco sabemos neste pouco tempo que temos? \u00c9 que mais vale n\u00e3o ter piedade nas palavras do que n\u00e3o ter piedade nos actos. Que bom que existe algu\u00e9m que possa completar e complementar o pouco que aprendemos ate ao dia em que tudo esquemos. Bom, \u00e9 a verdade comum e, mesmo que ela seja t\u00e3o superficial que seja impossivel definir o tema al\u00e9m do lado comum, \u00e9 a partir desse lado comum, que cada qual completa e complementa o pouco que aprendemos. A direcc\u00e3o do vento \u00e9 inconstante e a imprevisiblidade da transformac\u00e3o do tempo tamb\u00e9m. Porque haverei de lutar contra o tempo, se posso dan\u00e7ar com ele? E o s\u00e1bio que tambem aprende, aprende a respeitar, isto \u00e9, a deixar estar, a n\u00e3o interferir, pois o s\u00e1bio n\u00e3o procura competir.","title":"A Felicidade dos Eternos Ignorantes!"},{"location":"textos/pt/Eternamente_Ignorantes/#a-felicidade-dos-eternos-ignorantes","text":"\" Quem sabe, sabe definir. Como pouco sei, pouco sei definir.\" Tudo isto, s\u00e3o cr\u00edticas sem piedade e mesmo que n\u00e3o queira ser agressivo, \u00e9 bom lembrar que h\u00e1 sempre um lado ofensivo na verdade. Mas qual Verdade, se pouco sabemos neste pouco tempo que temos? \u00c9 que mais vale n\u00e3o ter piedade nas palavras do que n\u00e3o ter piedade nos actos. Que bom que existe algu\u00e9m que possa completar e complementar o pouco que aprendemos ate ao dia em que tudo esquemos. Bom, \u00e9 a verdade comum e, mesmo que ela seja t\u00e3o superficial que seja impossivel definir o tema al\u00e9m do lado comum, \u00e9 a partir desse lado comum, que cada qual completa e complementa o pouco que aprendemos. A direcc\u00e3o do vento \u00e9 inconstante e a imprevisiblidade da transformac\u00e3o do tempo tamb\u00e9m. Porque haverei de lutar contra o tempo, se posso dan\u00e7ar com ele? E o s\u00e1bio que tambem aprende, aprende a respeitar, isto \u00e9, a deixar estar, a n\u00e3o interferir, pois o s\u00e1bio n\u00e3o procura competir.","title":"A Felicidade dos Eternos Ignorantes!"},{"location":"textos/pt/Excentricidade/","text":"Tributo \u00e0 Excentricidade Est\u00e1 frio l\u00e1 fora e n\u00e3o sinto vontade de vestir os cal\u00e7\u00f5es, os chinelos, uma leve tshirt e sair, mas isso seria exc\u00eantrico. Fiquei em casa, fugindo ao frio. Ficar em casa tamb\u00e9m me parece uma excentricidade da modernidade, mas ainda bem que quase todas as pessoas deste planeta pode ter uma casa para ser igualmente exc\u00eantrica nas horas de conforto. Hoje de tarde sai para beber um caf\u00e9 e sentei-me numa esplanada. Entretanto outra pessoa senta-se numa outra mesa ao lado da que me sentei e pediu-me um cigarro da seguinte forma: Posso pedir-lhe um Cigarro? Ao que respondi: Pode sim Sr. Deixe-me s\u00f3 abrir o ma\u00e7o de cigarros. Abri o ma\u00e7o e dirigi-me novamente ao Sr com um tom de brincadeira e provoca\u00e7\u00e3o: J\u00e1 me pode pedir o cigarro, isto \u00e9, \u201cImporta-se de me oferecer um cigarro por favor?\u201d e sorri. Fumar \u00e9 uma excentricidade err\u00f3nea e prejudicial \u00e0 sa\u00fade, considerada a DROGA legal mais FATAL de toda a hist\u00f3ria da humanidade, mas foi assim que entendi a excentricidade do sistema que me envolve, que neste caso \u00e9 democr\u00e1tico, mas que \u00e9 antes de tudo econ\u00f3mico. Se for \u00e0s Finan\u00e7as, as Finan\u00e7as pedem-me tantos requerimentos sobre tudo aquilo que querem, que at\u00e9 parece que n\u00e3o querem (trabalhar). Se for tratar do seguro, pedem-me tantos documentos sobre tudo aquilo que eles deveriam fazer, que at\u00e9 parece que a sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 disfuncional. Se for a um Banco, s\u00f3 por guardarem de forma inform\u00e1tica os meus dados e o valor associado \u00e0 conta, pedem-me tanto dinheiro por m\u00eas que custa somente energia electrica, que mais valia guardar eu pr\u00f3prio essa informa\u00e7\u00e3o e o dinheiro em quest\u00e3o. ( numa pen ou no email? ) Informa\u00e7\u00e3o que j\u00e1 t\u00eam e\\ou deveriam ter, pois \u00e9 do seu papel terem esse servi\u00e7o incluido. Mas n\u00e3o, tudo est\u00e1 entregue a cada singularidade a troco de mais dinheiro. Pequei por n\u00e3o ter preenchido um recibo Verde com os custos associados ao cigarro e o senhor pecou por n\u00e3o me ter pago o cigarro. Assim fica um outro exemplo CRIME da n\u00e3o contribui\u00e7\u00e3o capital que \u00e9 o \u00fanico interesse do sistema que estamos inseridos, seja democr\u00e1tico e\\ou outra merda qualquer. Parece-me ver uma esp\u00e9cie de lista de estruturas, que materializam em papel todos os requesitos que cada micro estrutura inserida na principal macro estrutura precisa, que at\u00e9 parece n\u00e3o fazerem parte da mesma estrutura ( puramente informativa ) Bem vind@s \u00e0 Era da Informa\u00e7\u00e3o.. onde o pre\u00e7o da informa\u00e7\u00e3o est\u00e1 somente associada aos neg\u00f3cios e onde s\u00f3 os neg\u00f3cio e em nome dos neg\u00f3cios e as suas legalidades documentadas e pagas, 3:) s\u00e3o fun\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00e3o na sociedade, isto \u00e9, realidade! Assim podemos ser al\u00e9m do ser! LOGOS! Ainda h\u00e1 uma liberdade associada \u00e0s escolhas dos neg\u00f3cios, desde que claramente sejam pagas. Assim \u00e9 natural que o Sistema Governamental, poder\u00e1 considerar que @ cidad\u00e3o n\u00e3o pode ter liberdade de escolha, mesmo dizendo que tem, sendo que a sua informa\u00e7\u00e3o \u00e9 igualemente paga e sai igualmente do seu bolso, tal como outra liberdade de escolha associada aos neg\u00f3cios. :) Crescemos em sistemas escravizantes, uns melhores do que outros, mas todos servem-se do mesmo valor e as pessoas que \u201coferecem\u201d esse valor, s\u00e3o as pessoas \u201cboas\u201d :) Sem d\u00favida! N\u00e3o nego qualquer falta de bondade em quem d\u00e1 sem pedir retribu\u00ed\u00e7\u00e3o! O valor da leitura deste texto \u00e9 de ... ( informa\u00e7\u00e3o omitida para sua seguran\u00e7a e bem estar ) Obrigado por participar e\\ou ler. Seremos os melhores para si, desde que tenha a bondade de pagar! Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Tributo \u00e0 Excentricidade"},{"location":"textos/pt/Excentricidade/#tributo-a-excentricidade","text":"Est\u00e1 frio l\u00e1 fora e n\u00e3o sinto vontade de vestir os cal\u00e7\u00f5es, os chinelos, uma leve tshirt e sair, mas isso seria exc\u00eantrico. Fiquei em casa, fugindo ao frio. Ficar em casa tamb\u00e9m me parece uma excentricidade da modernidade, mas ainda bem que quase todas as pessoas deste planeta pode ter uma casa para ser igualmente exc\u00eantrica nas horas de conforto. Hoje de tarde sai para beber um caf\u00e9 e sentei-me numa esplanada. Entretanto outra pessoa senta-se numa outra mesa ao lado da que me sentei e pediu-me um cigarro da seguinte forma: Posso pedir-lhe um Cigarro? Ao que respondi: Pode sim Sr. Deixe-me s\u00f3 abrir o ma\u00e7o de cigarros. Abri o ma\u00e7o e dirigi-me novamente ao Sr com um tom de brincadeira e provoca\u00e7\u00e3o: J\u00e1 me pode pedir o cigarro, isto \u00e9, \u201cImporta-se de me oferecer um cigarro por favor?\u201d e sorri. Fumar \u00e9 uma excentricidade err\u00f3nea e prejudicial \u00e0 sa\u00fade, considerada a DROGA legal mais FATAL de toda a hist\u00f3ria da humanidade, mas foi assim que entendi a excentricidade do sistema que me envolve, que neste caso \u00e9 democr\u00e1tico, mas que \u00e9 antes de tudo econ\u00f3mico. Se for \u00e0s Finan\u00e7as, as Finan\u00e7as pedem-me tantos requerimentos sobre tudo aquilo que querem, que at\u00e9 parece que n\u00e3o querem (trabalhar). Se for tratar do seguro, pedem-me tantos documentos sobre tudo aquilo que eles deveriam fazer, que at\u00e9 parece que a sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 disfuncional. Se for a um Banco, s\u00f3 por guardarem de forma inform\u00e1tica os meus dados e o valor associado \u00e0 conta, pedem-me tanto dinheiro por m\u00eas que custa somente energia electrica, que mais valia guardar eu pr\u00f3prio essa informa\u00e7\u00e3o e o dinheiro em quest\u00e3o. ( numa pen ou no email? ) Informa\u00e7\u00e3o que j\u00e1 t\u00eam e\\ou deveriam ter, pois \u00e9 do seu papel terem esse servi\u00e7o incluido. Mas n\u00e3o, tudo est\u00e1 entregue a cada singularidade a troco de mais dinheiro. Pequei por n\u00e3o ter preenchido um recibo Verde com os custos associados ao cigarro e o senhor pecou por n\u00e3o me ter pago o cigarro. Assim fica um outro exemplo CRIME da n\u00e3o contribui\u00e7\u00e3o capital que \u00e9 o \u00fanico interesse do sistema que estamos inseridos, seja democr\u00e1tico e\\ou outra merda qualquer. Parece-me ver uma esp\u00e9cie de lista de estruturas, que materializam em papel todos os requesitos que cada micro estrutura inserida na principal macro estrutura precisa, que at\u00e9 parece n\u00e3o fazerem parte da mesma estrutura ( puramente informativa ) Bem vind@s \u00e0 Era da Informa\u00e7\u00e3o.. onde o pre\u00e7o da informa\u00e7\u00e3o est\u00e1 somente associada aos neg\u00f3cios e onde s\u00f3 os neg\u00f3cio e em nome dos neg\u00f3cios e as suas legalidades documentadas e pagas, 3:) s\u00e3o fun\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00e3o na sociedade, isto \u00e9, realidade! Assim podemos ser al\u00e9m do ser! LOGOS! Ainda h\u00e1 uma liberdade associada \u00e0s escolhas dos neg\u00f3cios, desde que claramente sejam pagas. Assim \u00e9 natural que o Sistema Governamental, poder\u00e1 considerar que @ cidad\u00e3o n\u00e3o pode ter liberdade de escolha, mesmo dizendo que tem, sendo que a sua informa\u00e7\u00e3o \u00e9 igualemente paga e sai igualmente do seu bolso, tal como outra liberdade de escolha associada aos neg\u00f3cios. :) Crescemos em sistemas escravizantes, uns melhores do que outros, mas todos servem-se do mesmo valor e as pessoas que \u201coferecem\u201d esse valor, s\u00e3o as pessoas \u201cboas\u201d :) Sem d\u00favida! N\u00e3o nego qualquer falta de bondade em quem d\u00e1 sem pedir retribu\u00ed\u00e7\u00e3o! O valor da leitura deste texto \u00e9 de ... ( informa\u00e7\u00e3o omitida para sua seguran\u00e7a e bem estar ) Obrigado por participar e\\ou ler. Seremos os melhores para si, desde que tenha a bondade de pagar! Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Tributo \u00e0 Excentricidade"},{"location":"textos/pt/Falta_de_Memoria/","text":"N\u00e3o \u00e9 Falta de Mem\u00f3ria \u00e9 Concentra\u00e7\u00e3o N\u00e3o \u00e9 raro dizer-se que as pessoas t\u00eam uma mem\u00f3ria curta, na verdade elas poder\u00e3o estar a ter somente um momento de concentra\u00e7\u00e3o. A concentra\u00e7\u00e3o \u00e9 um exerc\u00edcio que foca grande parte da aten\u00e7\u00e3o geral em pequenos fragmentos. Talvez somente os fragmentos que lhes fazem sentido dar sentido. E diz-se tamb\u00e9m que quando algu\u00e9m faz seja l\u00e1 o que for com concentra\u00e7\u00e3o e dedica\u00e7\u00e3o, a consci\u00eancia do tempo que ela dedicou a esse/s fragmentos, passou a correr. Acho que n\u00e3o se trata de falta de consci\u00eancia, mas de refer\u00eancias informativas que ao pr\u00f3prio faz sentido elevar, para a sua satisfa\u00e7\u00e3o pessoal, estar de acordo com a sua necessidade motora / motivadora. Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"N\u00e3o \u00e9 Falta de Mem\u00f3ria \u00e9 Concentra\u00e7\u00e3o"},{"location":"textos/pt/Falta_de_Memoria/#nao-e-falta-de-memoria-e-concentracao","text":"N\u00e3o \u00e9 raro dizer-se que as pessoas t\u00eam uma mem\u00f3ria curta, na verdade elas poder\u00e3o estar a ter somente um momento de concentra\u00e7\u00e3o. A concentra\u00e7\u00e3o \u00e9 um exerc\u00edcio que foca grande parte da aten\u00e7\u00e3o geral em pequenos fragmentos. Talvez somente os fragmentos que lhes fazem sentido dar sentido. E diz-se tamb\u00e9m que quando algu\u00e9m faz seja l\u00e1 o que for com concentra\u00e7\u00e3o e dedica\u00e7\u00e3o, a consci\u00eancia do tempo que ela dedicou a esse/s fragmentos, passou a correr. Acho que n\u00e3o se trata de falta de consci\u00eancia, mas de refer\u00eancias informativas que ao pr\u00f3prio faz sentido elevar, para a sua satisfa\u00e7\u00e3o pessoal, estar de acordo com a sua necessidade motora / motivadora. Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"N\u00e3o \u00e9 Falta de Mem\u00f3ria \u00e9 Concentra\u00e7\u00e3o"},{"location":"textos/pt/Fruto_da_Compulsividade/","text":"Fruto da Compulsividade Caros leitores e leitoras: Venho por este meio informar que este texto \u00e9 fruto da compulsividade. Gostaria tamb\u00e9m de informar que quase todos os textos escritos por mim ou por outra pessoa qualquer poder\u00e3o partir tamb\u00e9m da compulsividade. Ser\u00e1 naturalmente racional pensar-se que escrever n\u00e3o \u00e9 a mesma coisa que dizer e poder\u00e1 afastar o conte\u00fado da mensagem para quem l\u00ea. Ser-se compulsivo nas mais variadas \u00e1reas traduz imensas categorias lingu\u00edsticas de percep\u00e7\u00f5es artisticas e expressivamente liter\u00e1rias. Cont\u00fado todas elas fazem parte de um mundo abstracto que pode ter ou n\u00e3o ter uma rela\u00e7\u00e3o directa ou indirecta com a realidade. Na verdade qualquer express\u00e3o compulsiva \u00e9 mal vista pois ela parte de um princ\u00edpio irracional. \u00c9 a partir dessa experi\u00eancia que poderemos considerar as vantagens do racionalismo comportamental que vai ao encontro directo da aprendizagem disciplinar do comportamento social nas sociedades. Cont\u00fado, h\u00e1 coisas que parecem n\u00e3o serem poss\u00edveis de controlar. Eu por exemplo, n\u00e3o cosigo controlar a minha compulsividade de escrever e de tentar trespassar algo que poder\u00e1 ter ou n\u00e3o ter sentido. Seja como for, at\u00e9 mesmo quando algu\u00e9m escreve \u00e9 preciso ter sorte de encontrar leitores, tal como os leitores precisam de ter sorte para encontrar algu\u00e9m que escreve para o seu agrado. \u00c9 claro que os meus textos raramente s\u00e3o e\\ou ser\u00e3o para divertir compulsivamente o leitor, mas n\u00e3o irei excluir o uso do humor. Al\u00e9m do mais, o assunto que na minha opini\u00e3o pode ser o mais s\u00e9rio de um texto, pode ser tamb\u00e9m a raz\u00e3o para uma grande gargalhada. \u00c9 a partir desta linha incerta que todo o erro nasce e desaparece. E \u00e9 fruto da compulsivadade que a gargalhada sai c\u00e1 para fora. E \u00e9 fruto da compulsidade que o m\u00fasico toca. E \u00e9 fruto da compulsidade que o leitor l\u00ea. E \u00e9 fruto da compulsidade que dan\u00e7amos, sem m\u00fasica, sem pauta e sem barreiras. E \u00e9 fruto da minha compulsividade que esta constante procura de algo que \u00e9 mais incerto do que certo que me debru\u00e7o. Sabendo dessa rela\u00e7\u00e3o t\u00e3o racional, aproximo-me da certeza afirmando a incerta e aproximo-me da incerteza afirmando a certeza. S\u00f3 pelo prazer de encontrar a linha que parece separar o que \u00e9 incerto do que \u00e9 certo, de modo a que essa mesma linha represente essas dualidades numa s\u00f3. Todo os meus trabalhos com os nomes de OdicforceSounds e WorldCleaner, s\u00e3o por s\u00ed s\u00f3s trabalhos que representam um ou mais dualidades. Mais uma vez venho falar desses trabalhos que na verdade foram frutos da compulsidade. Assim, tentarei descrever as certezas incertas e as incertezas. Este trabalho que nasce da compulsidade, \u00e9 um tributo ao Yin-Yang ( Tao \u9053 ) Um s\u00edmbolo que ter\u00e1 sido usado para as mais diversas rela\u00e7\u00f5es das dualidades realistas da racionalidade socio-pol\u00edtica, em que curiosamente, fazem parte de uma linguagem que est\u00e1 em todas as \u00e1reas socio-pol\u00edticas como tamb\u00e9m artisticas. A s\u00edmbologia n\u00e3o representa certezas mas incertezas, de forma a que essas incertezas se possam tornar cada vez menos incertas, e\\ou para alguns se tornem novas certezas. A minha certeza pessoal e artistica est\u00e1 debru\u00e7ada na d\u00favida. N\u00e3o consigo parar esta compulsidade constante que me desassossega o ser. Parece que consegui transmitir algo de positivo num bolo que parece ser maioritariamente negativo. Assim poderei considerar que todas as abordagens que podem parecer-me positivas, podem ter um conte\u00fado negativo. Sendo que todo o conte\u00fado \u00e9 simplesmente uma representa\u00e7\u00e3o e n\u00e3o uma ac\u00e7\u00e3o, n\u00e3o interessa se o conte\u00fado \u00e9 positivo ou negativo, pois na verdade o conte\u00fado s\u00f3 poder\u00e1 ser positivo, pelo facto de ter sido expresso. \u00c9 como na m\u00fasica. Ela pode ser apresentada de v\u00e1rias \u201cformas\u201d e conte\u00fados, mas como continua a ser m\u00fasica, \u00e9 considerada positiva. Vamos ao que interessa! Este trabalho poder\u00e1 aproximar-se a v\u00e1rias perspectivas certas sobre a incerteza do futuro da humanidade, cont\u00fado tr\u00e1s consigo uma dualidade que na verdade \u00e9 bastante pr\u00f3xima ao que se vive hoje em dia nas sociedades. \u00c9 a partir da sua express\u00e3o que nasce tamb\u00e9m a quest\u00e3o da sua funcionalidade como tamb\u00e9m do seu conte\u00fado incerto. Este projecto \u00e9 sem d\u00favida uma das piores solu\u00e7\u00f5es que alguma vez me ocurreu fazer. Na verdade \u00e9 absurdamente errante e negativa. Mesmo assim, de tantas pessoas que ter\u00e3o ouvido e lido sobre este projecto, s\u00f3 duas ou tr\u00eas pessoas foram \u201ccapazes\u201d de partilhar a sua opini\u00e3o contra essa ideia, pois ela viola de algum modo os conceitos morais e \u00e9ticos de uma sociedade. Cont\u00fado \u00e9 nesta sociedade que tamb\u00e9m encontramos todo o tipo de esquemas para que a ideia das pr\u00e1ticas morais e \u00e9ticas predurem. Mais do que um projecto, \u00e9 fruto da minha compulsidade s\u00e1tira e\\ou puramente cr\u00edtica que provoca saber os limites. Este projecto \u00e9 um insulto aos meus limites morais e \u00e9ticos, mas foi necess\u00e1rio acreditar no absurdo para aproximar-me desta linha dual onde a \u00e9tica e a moral se podem desfragmentar e\\ou desaparecer. A caridade tamb\u00e9m \u00e9 um neg\u00f3cio. A sa\u00fade tamb\u00e9m \u00e9 um neg\u00f3cio. A seguran\u00e7a e a educa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m s\u00e3o um neg\u00f3cio. As religi\u00f5es tamb\u00e9m s\u00e3o um neg\u00f3cio. Mas afinal, se tudo o que poderia elevar-se a um estado de gra\u00e7a \u00e9 neg\u00f3cio, como poderei considerar que este projecto que viola conceptualmente a \u00e9tica e a moral, n\u00e3o poder\u00e1 ser um neg\u00f3cio? Algo que parece ser bastante realista, pois nem sempre os neg\u00f3cios s\u00e3o morais ou \u00e9ticos e nem sempre a moralidade e a \u00e9tica s\u00e3o neg\u00f3cio. \" no fundo gostaria de propor uma conversa p\u00fablica para quem quiser \"ouvir e\\ou participar\" sobre este princ\u00edpio incerto que nos poder\u00e1 levar a algumas certezas tamb\u00e9m incertas. Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Fruto da Compulsividade"},{"location":"textos/pt/Fruto_da_Compulsividade/#fruto-da-compulsividade","text":"Caros leitores e leitoras: Venho por este meio informar que este texto \u00e9 fruto da compulsividade. Gostaria tamb\u00e9m de informar que quase todos os textos escritos por mim ou por outra pessoa qualquer poder\u00e3o partir tamb\u00e9m da compulsividade. Ser\u00e1 naturalmente racional pensar-se que escrever n\u00e3o \u00e9 a mesma coisa que dizer e poder\u00e1 afastar o conte\u00fado da mensagem para quem l\u00ea. Ser-se compulsivo nas mais variadas \u00e1reas traduz imensas categorias lingu\u00edsticas de percep\u00e7\u00f5es artisticas e expressivamente liter\u00e1rias. Cont\u00fado todas elas fazem parte de um mundo abstracto que pode ter ou n\u00e3o ter uma rela\u00e7\u00e3o directa ou indirecta com a realidade. Na verdade qualquer express\u00e3o compulsiva \u00e9 mal vista pois ela parte de um princ\u00edpio irracional. \u00c9 a partir dessa experi\u00eancia que poderemos considerar as vantagens do racionalismo comportamental que vai ao encontro directo da aprendizagem disciplinar do comportamento social nas sociedades. Cont\u00fado, h\u00e1 coisas que parecem n\u00e3o serem poss\u00edveis de controlar. Eu por exemplo, n\u00e3o cosigo controlar a minha compulsividade de escrever e de tentar trespassar algo que poder\u00e1 ter ou n\u00e3o ter sentido. Seja como for, at\u00e9 mesmo quando algu\u00e9m escreve \u00e9 preciso ter sorte de encontrar leitores, tal como os leitores precisam de ter sorte para encontrar algu\u00e9m que escreve para o seu agrado. \u00c9 claro que os meus textos raramente s\u00e3o e\\ou ser\u00e3o para divertir compulsivamente o leitor, mas n\u00e3o irei excluir o uso do humor. Al\u00e9m do mais, o assunto que na minha opini\u00e3o pode ser o mais s\u00e9rio de um texto, pode ser tamb\u00e9m a raz\u00e3o para uma grande gargalhada. \u00c9 a partir desta linha incerta que todo o erro nasce e desaparece. E \u00e9 fruto da compulsivadade que a gargalhada sai c\u00e1 para fora. E \u00e9 fruto da compulsidade que o m\u00fasico toca. E \u00e9 fruto da compulsidade que o leitor l\u00ea. E \u00e9 fruto da compulsidade que dan\u00e7amos, sem m\u00fasica, sem pauta e sem barreiras. E \u00e9 fruto da minha compulsividade que esta constante procura de algo que \u00e9 mais incerto do que certo que me debru\u00e7o. Sabendo dessa rela\u00e7\u00e3o t\u00e3o racional, aproximo-me da certeza afirmando a incerta e aproximo-me da incerteza afirmando a certeza. S\u00f3 pelo prazer de encontrar a linha que parece separar o que \u00e9 incerto do que \u00e9 certo, de modo a que essa mesma linha represente essas dualidades numa s\u00f3. Todo os meus trabalhos com os nomes de OdicforceSounds e WorldCleaner, s\u00e3o por s\u00ed s\u00f3s trabalhos que representam um ou mais dualidades. Mais uma vez venho falar desses trabalhos que na verdade foram frutos da compulsidade. Assim, tentarei descrever as certezas incertas e as incertezas. Este trabalho que nasce da compulsidade, \u00e9 um tributo ao Yin-Yang ( Tao \u9053 ) Um s\u00edmbolo que ter\u00e1 sido usado para as mais diversas rela\u00e7\u00f5es das dualidades realistas da racionalidade socio-pol\u00edtica, em que curiosamente, fazem parte de uma linguagem que est\u00e1 em todas as \u00e1reas socio-pol\u00edticas como tamb\u00e9m artisticas. A s\u00edmbologia n\u00e3o representa certezas mas incertezas, de forma a que essas incertezas se possam tornar cada vez menos incertas, e\\ou para alguns se tornem novas certezas. A minha certeza pessoal e artistica est\u00e1 debru\u00e7ada na d\u00favida. N\u00e3o consigo parar esta compulsidade constante que me desassossega o ser. Parece que consegui transmitir algo de positivo num bolo que parece ser maioritariamente negativo. Assim poderei considerar que todas as abordagens que podem parecer-me positivas, podem ter um conte\u00fado negativo. Sendo que todo o conte\u00fado \u00e9 simplesmente uma representa\u00e7\u00e3o e n\u00e3o uma ac\u00e7\u00e3o, n\u00e3o interessa se o conte\u00fado \u00e9 positivo ou negativo, pois na verdade o conte\u00fado s\u00f3 poder\u00e1 ser positivo, pelo facto de ter sido expresso. \u00c9 como na m\u00fasica. Ela pode ser apresentada de v\u00e1rias \u201cformas\u201d e conte\u00fados, mas como continua a ser m\u00fasica, \u00e9 considerada positiva. Vamos ao que interessa! Este trabalho poder\u00e1 aproximar-se a v\u00e1rias perspectivas certas sobre a incerteza do futuro da humanidade, cont\u00fado tr\u00e1s consigo uma dualidade que na verdade \u00e9 bastante pr\u00f3xima ao que se vive hoje em dia nas sociedades. \u00c9 a partir da sua express\u00e3o que nasce tamb\u00e9m a quest\u00e3o da sua funcionalidade como tamb\u00e9m do seu conte\u00fado incerto. Este projecto \u00e9 sem d\u00favida uma das piores solu\u00e7\u00f5es que alguma vez me ocurreu fazer. Na verdade \u00e9 absurdamente errante e negativa. Mesmo assim, de tantas pessoas que ter\u00e3o ouvido e lido sobre este projecto, s\u00f3 duas ou tr\u00eas pessoas foram \u201ccapazes\u201d de partilhar a sua opini\u00e3o contra essa ideia, pois ela viola de algum modo os conceitos morais e \u00e9ticos de uma sociedade. Cont\u00fado \u00e9 nesta sociedade que tamb\u00e9m encontramos todo o tipo de esquemas para que a ideia das pr\u00e1ticas morais e \u00e9ticas predurem. Mais do que um projecto, \u00e9 fruto da minha compulsidade s\u00e1tira e\\ou puramente cr\u00edtica que provoca saber os limites. Este projecto \u00e9 um insulto aos meus limites morais e \u00e9ticos, mas foi necess\u00e1rio acreditar no absurdo para aproximar-me desta linha dual onde a \u00e9tica e a moral se podem desfragmentar e\\ou desaparecer. A caridade tamb\u00e9m \u00e9 um neg\u00f3cio. A sa\u00fade tamb\u00e9m \u00e9 um neg\u00f3cio. A seguran\u00e7a e a educa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m s\u00e3o um neg\u00f3cio. As religi\u00f5es tamb\u00e9m s\u00e3o um neg\u00f3cio. Mas afinal, se tudo o que poderia elevar-se a um estado de gra\u00e7a \u00e9 neg\u00f3cio, como poderei considerar que este projecto que viola conceptualmente a \u00e9tica e a moral, n\u00e3o poder\u00e1 ser um neg\u00f3cio? Algo que parece ser bastante realista, pois nem sempre os neg\u00f3cios s\u00e3o morais ou \u00e9ticos e nem sempre a moralidade e a \u00e9tica s\u00e3o neg\u00f3cio. \" no fundo gostaria de propor uma conversa p\u00fablica para quem quiser \"ouvir e\\ou participar\" sobre este princ\u00edpio incerto que nos poder\u00e1 levar a algumas certezas tamb\u00e9m incertas. Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Fruto da Compulsividade"},{"location":"textos/pt/Historia/","text":"Tributo \u00e0 Hist\u00f3ria Eu nunca fui um apaixonado da disciplina de Hist\u00f3ria, pois sempre recusei aprender e\\ou saber seja l\u00e1 o que for que n\u00e3o faz parte da minha vida aquando consciente da mesma. Seja l\u00e1 o que as pessoas deste pa\u00eds ou de outro qualquer fizeram em prol do mesmo, \u00e9 algo que n\u00e3o me diz respeito, pois \u00e9 relativo a um passado que n\u00e3o faz parte do tempo da minha exist\u00eancia e como tal, n\u00e3o \u00e9 relativo \u00e0s minhas escolhas pessoais mas \u00e0s escolhas de quem j\u00e1 morreu e que mesmo tendo contribu\u00eddo para a condi\u00e7\u00e3o em que vivo, sei que n\u00e3o faz parte da minha escolha nem teve a mesma em conta. Por vezes creio que atiro para o ar alguns coment\u00e1rios menos pr\u00f3prios. Ainda hoje ouvi algu\u00e9m que aleatoriamente dizia: Agora devemos ter em aten\u00e7\u00e3o a escolha de reciclar, porque devemos proteger o ambiente. Ao que comentei sem pensar: A hist\u00f3ria \u00e9 feita de destrui\u00e7\u00e3o, o que significa que h\u00e1 imensas \u201ccoisas\u201d para proteger. Creio que fui um \u201cpouco\u201d bruto, pois estou a racionalizar a sequ\u00eancia em que participei sem pensar na contribui\u00e7\u00e3o Mas por outro lado, fico em d\u00favida quanto ao exagero que expresso, pois h\u00e1 detalhes na hist\u00f3ria que n\u00e3o controlo e como tal haver\u00e1 detalhes actuais que tamb\u00e9m n\u00e3o controlo. A verdade \u00e9 que n\u00e3o tenho qualquer \u201corgulho\u201d associado a tudo aquilo que n\u00e3o faz parte da minha escolha, mas faz parte de uma escolha associada ao territ\u00f3ria que nasci, algures no tempo que j\u00e1 passou e que de certo, n\u00e3o voltar\u00e1 atr\u00e1s! Se pelo menos tivesse sido o culpado, poderia desculpar-me, mas nem isso! Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Tributo \u00e0 Hist\u00f3ria"},{"location":"textos/pt/Historia/#tributo-a-historia","text":"Eu nunca fui um apaixonado da disciplina de Hist\u00f3ria, pois sempre recusei aprender e\\ou saber seja l\u00e1 o que for que n\u00e3o faz parte da minha vida aquando consciente da mesma. Seja l\u00e1 o que as pessoas deste pa\u00eds ou de outro qualquer fizeram em prol do mesmo, \u00e9 algo que n\u00e3o me diz respeito, pois \u00e9 relativo a um passado que n\u00e3o faz parte do tempo da minha exist\u00eancia e como tal, n\u00e3o \u00e9 relativo \u00e0s minhas escolhas pessoais mas \u00e0s escolhas de quem j\u00e1 morreu e que mesmo tendo contribu\u00eddo para a condi\u00e7\u00e3o em que vivo, sei que n\u00e3o faz parte da minha escolha nem teve a mesma em conta. Por vezes creio que atiro para o ar alguns coment\u00e1rios menos pr\u00f3prios. Ainda hoje ouvi algu\u00e9m que aleatoriamente dizia: Agora devemos ter em aten\u00e7\u00e3o a escolha de reciclar, porque devemos proteger o ambiente. Ao que comentei sem pensar: A hist\u00f3ria \u00e9 feita de destrui\u00e7\u00e3o, o que significa que h\u00e1 imensas \u201ccoisas\u201d para proteger. Creio que fui um \u201cpouco\u201d bruto, pois estou a racionalizar a sequ\u00eancia em que participei sem pensar na contribui\u00e7\u00e3o Mas por outro lado, fico em d\u00favida quanto ao exagero que expresso, pois h\u00e1 detalhes na hist\u00f3ria que n\u00e3o controlo e como tal haver\u00e1 detalhes actuais que tamb\u00e9m n\u00e3o controlo. A verdade \u00e9 que n\u00e3o tenho qualquer \u201corgulho\u201d associado a tudo aquilo que n\u00e3o faz parte da minha escolha, mas faz parte de uma escolha associada ao territ\u00f3ria que nasci, algures no tempo que j\u00e1 passou e que de certo, n\u00e3o voltar\u00e1 atr\u00e1s! Se pelo menos tivesse sido o culpado, poderia desculpar-me, mas nem isso! Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Tributo \u00e0 Hist\u00f3ria"},{"location":"textos/pt/Humor_Subversao/","text":"Humor e\\ou Subvers\u00e3o O Politicamente Correcto, tende a manter o sentimento intrinseco e subversivo de cada qual que participa na comunica\u00e7\u00e3o Politicamente Correcta, para si pr\u00f3prias, para que assim n\u00e3o se crie objec\u00e7\u00f5es, que como qualquer objec\u00e7\u00e3o, nega e destroi a estrutura da anterior. Ora, \u00e9 natural pensar que sistemas politicamente correctos, permitem que a subvers\u00e3o do individuo exista s\u00f3 no individuo, tendo este a necessidade de exercitar o pensamento, para estruturar correctamente a subvers\u00e3o emocional e\\ou fant\u00e1stica que o individuo poder\u00e1 criar em prol desse exerc\u00edcio disciplinar que a comunica\u00e7\u00e3o politicamente correcta pede. Nos dias de hoje poder\u00e1 considerar-se que essa disciplina est\u00e1 na simples educa\u00e7\u00e3o da pessoa que sabe estar. Sistemas politicamente correctos, criam o inverso, com ou sem a vontade de criar o seu inverso, pois a disciplina torna-se de tal ordem perfeccionista que deixa de ter uma fun\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel, sendo que o politicamente correcto \u00e9 igualmente compar\u00e1vel \u00e0 mentira e \u00e0 hipocrisia. Hipocritamente o politico mente sobre as suas inten\u00e7\u00f5es, para que assim o efeito dessa comunica\u00e7\u00e3o seja favor\u00e1vel \u00e0 rela\u00e7\u00e3o de comunica\u00e7\u00e3o. Por outras palavras, um homem tende a dizer a verdade a mentir a uma mulher, para que a verdade explicita n\u00e3o seja pronunciada e como tal seja mais saud\u00e1vel eles praticarem o coito. A vida \u00e9 uma experi\u1ebdncia que procura de algum modo, encontrar meios para realizar as nossas fantasias e\\ou objectivos, que mesmo tendo manual de instru\u00e7\u00f5es, nem sempre somos capazes de realizar correctamente o prop\u00f3sito que o manual tem para oferecer. A vida continua a ter alguns manuais de como se deve viver, mas a aprendizagem n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o objectiva quanto o conte\u00fado de um manual t\u00e9cnico, pois o manual serve algo que n\u00e3o somos n\u00f3s pr\u00f3prios. Um manual serve a forma como cada qual lida com o que todos sentem, mas s\u00f3 alguns aprendem a descrever o que sentem na idade adulta, sendo que quase todas as pessoas, n\u00e3o tiveram a oportunidade de desenvolver o reconhecimento dos limites de si pr\u00f3prios, na confronta\u00e7\u00e3o de uma qualquer \u00e9tica que se imp\u00f5e. Tanto faz se \u00e9 esquerda ou direita a sua origem descriva de tentativa disciplinar ao aluno. \u00c9 um simples guia comportamental que exige pr\u00e9-conhecimento de si e dos semelhantes a si, para entender a melhor forma de se relacionar. Esta aprendizagem pede tempo e alguma confronta\u00e7\u00e3o de aborrecimento por n\u00e3o haver propriamente nada de interessante para explorar. A humanidade goste ou n\u00e3o goste, ri-se da subversidade indirecta, isto \u00e9, que n\u00e3o se inclu\u00ed, sendo que quando inclu\u00ed, poder\u00e1 ser uma ofensa. A ofensa est\u00e1 no interior de quem a sente, pois \u00e9 assim que tudo se torna alguma \u201ccoisa\u201d, no interior de uma ou v\u00e1rias individualidade. que expressa a sua individual opini\u00e3o para que assim, outros via a compara\u00e7\u00e3o do estado emocional que essa express\u00e3o provoca, poderem em unaminidade, criar uma nova regra que \u00e9 aplicada na lei, para tentar punir quem o faz, sendo que a lei mostra-se indiferente ao conhecimento que os individuos t\u1ebdm da lei que a justi\u00e7a define. Ora, como tinha dito \u00e0 pouco, as contradi\u00e7\u00f5es s\u00e3o deliciosas e \u00e9 essa contradi\u00e7\u00e3o que cria sabores e dissabores no paladar da hist\u00f3ria da humanidade. Como poder\u00e3o observar na descri\u00e7\u00e3o desta express\u00e3o, entre a justi\u00e7a e a anti-justi\u00e7a, existe a mesma fun\u00e7\u00e3o ( controlar ). ora o controlo \u00e9 necess\u00e1rio para manter o que queremos manter, para que assim tudo se mantenha em paz, no\u00e7\u00e3o esta, que est\u00e1 entregue \u00e0 no\u00e7\u00e3o de propriedade e produto e que foi introduzida pelos chamados \u201cJudeus\u201d. Logo eu que me considero Taoista e Solipsista, mas qui\u00e7a os Judeus tenham sido simplesmente pessoas que no acaso percorreram a Verdade cientifica e matematicamente l\u00f3gica de resolver problemas complexos de uma forma Simples, mas tamb\u00e9m exclu\u00eddos da condi\u00e7\u00e3o ( Justi\u00e7a + Olhos_Do_Diabo = 1 ), pois s\u00f3 assim o Diabo poder\u00e1 aprender a melhorar o seu sentimento de amor para com a humanidade, caso contr\u00e1rio ele tem necessidade de destruir via subvers\u00f5es reais que poucos foram capazes de aceitar e\\ou de entender, pois ter\u00e1 l\u00f3gica pensar-se, que s\u00f3 poderemos aprender alguma coisa quando aceitamos a sua fun\u00e7\u00e3o. Existe algo de sagrado em mim, este fogo relacionado com os chakras. N\u00e3o \u00e9 s\u00f3 um shakra. \u00c9 uma fun\u00e7\u00e3o. Considerada por muitos como o Fogo de Deus, ou os Olhos de Deus, e tamb\u00e9m para os que n\u00e3o se relacionam com qualquer tipo de express\u00e3o de divindade, Fogo Sagrado. E pensar que todos estes conceitos n\u00e3o foram educados nas sociedades, por serem tamb\u00e9m parte da mesma fun\u00e7\u00e3o de ilus\u00e3o, que permite criar e\\ou destruir. Se cria e\\ou se destroi, cria e destroi a quem lhe prestou aten\u00e7\u00e3o. Assim poderemos considerar que sou um fora-da-lei, porque n\u00e3o me incluo ora na lei do sistema nem na lei do crime e mesmo assim, tenho a gentileza de permitir que ambos continuem a caminhar juntos sem se confrontarem, pois a sua rela\u00e7\u00e3o de proximidade est\u00e1 subvertida na procura que ambos fizeram para \u201cconquistar\u201d terreno de controlo. Se por acaso existe humor neste texto, digam-me, pode ser que descubra em mim uma veia humoristica e absordista. Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Humor e\\ou Subvers\u00e3o"},{"location":"textos/pt/Humor_Subversao/#humor-eou-subversao","text":"O Politicamente Correcto, tende a manter o sentimento intrinseco e subversivo de cada qual que participa na comunica\u00e7\u00e3o Politicamente Correcta, para si pr\u00f3prias, para que assim n\u00e3o se crie objec\u00e7\u00f5es, que como qualquer objec\u00e7\u00e3o, nega e destroi a estrutura da anterior. Ora, \u00e9 natural pensar que sistemas politicamente correctos, permitem que a subvers\u00e3o do individuo exista s\u00f3 no individuo, tendo este a necessidade de exercitar o pensamento, para estruturar correctamente a subvers\u00e3o emocional e\\ou fant\u00e1stica que o individuo poder\u00e1 criar em prol desse exerc\u00edcio disciplinar que a comunica\u00e7\u00e3o politicamente correcta pede. Nos dias de hoje poder\u00e1 considerar-se que essa disciplina est\u00e1 na simples educa\u00e7\u00e3o da pessoa que sabe estar. Sistemas politicamente correctos, criam o inverso, com ou sem a vontade de criar o seu inverso, pois a disciplina torna-se de tal ordem perfeccionista que deixa de ter uma fun\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel, sendo que o politicamente correcto \u00e9 igualmente compar\u00e1vel \u00e0 mentira e \u00e0 hipocrisia. Hipocritamente o politico mente sobre as suas inten\u00e7\u00f5es, para que assim o efeito dessa comunica\u00e7\u00e3o seja favor\u00e1vel \u00e0 rela\u00e7\u00e3o de comunica\u00e7\u00e3o. Por outras palavras, um homem tende a dizer a verdade a mentir a uma mulher, para que a verdade explicita n\u00e3o seja pronunciada e como tal seja mais saud\u00e1vel eles praticarem o coito. A vida \u00e9 uma experi\u1ebdncia que procura de algum modo, encontrar meios para realizar as nossas fantasias e\\ou objectivos, que mesmo tendo manual de instru\u00e7\u00f5es, nem sempre somos capazes de realizar correctamente o prop\u00f3sito que o manual tem para oferecer. A vida continua a ter alguns manuais de como se deve viver, mas a aprendizagem n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o objectiva quanto o conte\u00fado de um manual t\u00e9cnico, pois o manual serve algo que n\u00e3o somos n\u00f3s pr\u00f3prios. Um manual serve a forma como cada qual lida com o que todos sentem, mas s\u00f3 alguns aprendem a descrever o que sentem na idade adulta, sendo que quase todas as pessoas, n\u00e3o tiveram a oportunidade de desenvolver o reconhecimento dos limites de si pr\u00f3prios, na confronta\u00e7\u00e3o de uma qualquer \u00e9tica que se imp\u00f5e. Tanto faz se \u00e9 esquerda ou direita a sua origem descriva de tentativa disciplinar ao aluno. \u00c9 um simples guia comportamental que exige pr\u00e9-conhecimento de si e dos semelhantes a si, para entender a melhor forma de se relacionar. Esta aprendizagem pede tempo e alguma confronta\u00e7\u00e3o de aborrecimento por n\u00e3o haver propriamente nada de interessante para explorar. A humanidade goste ou n\u00e3o goste, ri-se da subversidade indirecta, isto \u00e9, que n\u00e3o se inclu\u00ed, sendo que quando inclu\u00ed, poder\u00e1 ser uma ofensa. A ofensa est\u00e1 no interior de quem a sente, pois \u00e9 assim que tudo se torna alguma \u201ccoisa\u201d, no interior de uma ou v\u00e1rias individualidade. que expressa a sua individual opini\u00e3o para que assim, outros via a compara\u00e7\u00e3o do estado emocional que essa express\u00e3o provoca, poderem em unaminidade, criar uma nova regra que \u00e9 aplicada na lei, para tentar punir quem o faz, sendo que a lei mostra-se indiferente ao conhecimento que os individuos t\u1ebdm da lei que a justi\u00e7a define. Ora, como tinha dito \u00e0 pouco, as contradi\u00e7\u00f5es s\u00e3o deliciosas e \u00e9 essa contradi\u00e7\u00e3o que cria sabores e dissabores no paladar da hist\u00f3ria da humanidade. Como poder\u00e3o observar na descri\u00e7\u00e3o desta express\u00e3o, entre a justi\u00e7a e a anti-justi\u00e7a, existe a mesma fun\u00e7\u00e3o ( controlar ). ora o controlo \u00e9 necess\u00e1rio para manter o que queremos manter, para que assim tudo se mantenha em paz, no\u00e7\u00e3o esta, que est\u00e1 entregue \u00e0 no\u00e7\u00e3o de propriedade e produto e que foi introduzida pelos chamados \u201cJudeus\u201d. Logo eu que me considero Taoista e Solipsista, mas qui\u00e7a os Judeus tenham sido simplesmente pessoas que no acaso percorreram a Verdade cientifica e matematicamente l\u00f3gica de resolver problemas complexos de uma forma Simples, mas tamb\u00e9m exclu\u00eddos da condi\u00e7\u00e3o ( Justi\u00e7a + Olhos_Do_Diabo = 1 ), pois s\u00f3 assim o Diabo poder\u00e1 aprender a melhorar o seu sentimento de amor para com a humanidade, caso contr\u00e1rio ele tem necessidade de destruir via subvers\u00f5es reais que poucos foram capazes de aceitar e\\ou de entender, pois ter\u00e1 l\u00f3gica pensar-se, que s\u00f3 poderemos aprender alguma coisa quando aceitamos a sua fun\u00e7\u00e3o. Existe algo de sagrado em mim, este fogo relacionado com os chakras. N\u00e3o \u00e9 s\u00f3 um shakra. \u00c9 uma fun\u00e7\u00e3o. Considerada por muitos como o Fogo de Deus, ou os Olhos de Deus, e tamb\u00e9m para os que n\u00e3o se relacionam com qualquer tipo de express\u00e3o de divindade, Fogo Sagrado. E pensar que todos estes conceitos n\u00e3o foram educados nas sociedades, por serem tamb\u00e9m parte da mesma fun\u00e7\u00e3o de ilus\u00e3o, que permite criar e\\ou destruir. Se cria e\\ou se destroi, cria e destroi a quem lhe prestou aten\u00e7\u00e3o. Assim poderemos considerar que sou um fora-da-lei, porque n\u00e3o me incluo ora na lei do sistema nem na lei do crime e mesmo assim, tenho a gentileza de permitir que ambos continuem a caminhar juntos sem se confrontarem, pois a sua rela\u00e7\u00e3o de proximidade est\u00e1 subvertida na procura que ambos fizeram para \u201cconquistar\u201d terreno de controlo. Se por acaso existe humor neste texto, digam-me, pode ser que descubra em mim uma veia humoristica e absordista. Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Humor e\\ou Subvers\u00e3o"},{"location":"textos/pt/Inimigos/","text":"Tributo aos Inimigos Inim\u00edgos? N\u00e3o creio que tenha inim\u00edgos sendo que at\u00e9 o Tigre (America) n\u00e3o \u00e9 um inim\u00edgo mas uma posi\u00e7\u00e3o indesej\u00e1vel, sendo que nos zodiacos chineses o Macaco \u00e9 talvez o \u00fanico animal que tem boas rela\u00e7\u00f5es com todos os outros, excluindo o Tigre. Entretanto dizem que devemos ter os inimigos mais perto do que os amigos. Mas assim sendo, os \u00e1rabes t\u00eam uma express\u00e3o muito forte sobre essa quest\u00e3o dos amigos que se tornam inimigos, n\u00e3o por serem genuinamente inimigos, mas por serem genuinamente amigos. H\u00e1 algo que se conserva na pol\u00edtica. Todos das diferentes interpreta\u00e7\u00f5es pol\u00edticas cultivam a amizade. Afinal os amigos poder\u00e3o ser somente pessoas que nos confrontam com perspectivas para entender as nossas escolhas e\\ou para mudarmos a nossa forma de estar em rela\u00e7\u00e3oa qualquer coisa. Os inimigos ser\u00e3o todos aqueles que n\u00e3o se pronunciam sobre nada, sendo que assim est\u00e3o a ser amigos. No fundo cultivar inimigos \u00e9 cultivar \u00f3dios e\\ou cultivar guerras. Vim em Paz - E s\u00f3 M\u00fasica e texto! Cultivar inimigos ser\u00e1 cultivar a nossa necessidade de nos mostrar superiores quanto \u00e0 forma como a outra pessoa se expressa. \u00c9 uma quest\u00e3o de respeito a esse direito e entender que n\u00e3o somos deuses para termos o direito de imp\u00f4r a nossa forma de pensar a mais algu\u00e9m! S\u00f3 isso, deixa-nos mais pr\u00f3ximos de n\u00e3o ter inimigos. Mas se eventualmente tenho inimigos, pe\u00e7o que eles me escrevam :) Assim podemos usufruir do ru\u00eddo, sem produzir ru\u00eddo! Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Tributo aos Inimigos"},{"location":"textos/pt/Inimigos/#tributo-aos-inimigos","text":"Inim\u00edgos? N\u00e3o creio que tenha inim\u00edgos sendo que at\u00e9 o Tigre (America) n\u00e3o \u00e9 um inim\u00edgo mas uma posi\u00e7\u00e3o indesej\u00e1vel, sendo que nos zodiacos chineses o Macaco \u00e9 talvez o \u00fanico animal que tem boas rela\u00e7\u00f5es com todos os outros, excluindo o Tigre. Entretanto dizem que devemos ter os inimigos mais perto do que os amigos. Mas assim sendo, os \u00e1rabes t\u00eam uma express\u00e3o muito forte sobre essa quest\u00e3o dos amigos que se tornam inimigos, n\u00e3o por serem genuinamente inimigos, mas por serem genuinamente amigos. H\u00e1 algo que se conserva na pol\u00edtica. Todos das diferentes interpreta\u00e7\u00f5es pol\u00edticas cultivam a amizade. Afinal os amigos poder\u00e3o ser somente pessoas que nos confrontam com perspectivas para entender as nossas escolhas e\\ou para mudarmos a nossa forma de estar em rela\u00e7\u00e3oa qualquer coisa. Os inimigos ser\u00e3o todos aqueles que n\u00e3o se pronunciam sobre nada, sendo que assim est\u00e3o a ser amigos. No fundo cultivar inimigos \u00e9 cultivar \u00f3dios e\\ou cultivar guerras. Vim em Paz - E s\u00f3 M\u00fasica e texto! Cultivar inimigos ser\u00e1 cultivar a nossa necessidade de nos mostrar superiores quanto \u00e0 forma como a outra pessoa se expressa. \u00c9 uma quest\u00e3o de respeito a esse direito e entender que n\u00e3o somos deuses para termos o direito de imp\u00f4r a nossa forma de pensar a mais algu\u00e9m! S\u00f3 isso, deixa-nos mais pr\u00f3ximos de n\u00e3o ter inimigos. Mas se eventualmente tenho inimigos, pe\u00e7o que eles me escrevam :) Assim podemos usufruir do ru\u00eddo, sem produzir ru\u00eddo! Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Tributo aos Inimigos"},{"location":"textos/pt/Ironia_Cultural/","text":"Tributo \u00e0 Ironia Cultural N\u00e3o \u00e9 por mal, mas tudo isto \u00e9 cultural! E assim para benef\u00edcio da criatividade, acrescenta-se um ponto ao conto. Algo sem mal pois \u00e9 cultural. O \u201cManuel\u201d \u00e9 espancado porque o \u201cZ\u00e9\u201d disse que ele era um homem mau, mas isso n\u00e3o tem qualquer mal porque \u00e9 cultural. Picar um Touro por divertimento at\u00e9 \u00e0 sua morte \u00e9 demonstra\u00e7\u00e3o de coragem, mas n\u00e3o levem a mal porque \u00e9 cultural. Pessoas desarmadas eram postas de frente a Le\u00f5es, por divertimento, mas n\u00e3o levem a mal, tudo isso era cultural. Homosexuais homens ou mulheres \u201clivres\u201d s\u00e3o apedrejadas at\u00e9 \u00e0 morte. Sem d\u00favida que n\u00e3o existe mal, porque o bom \u00e9 saber que \u00e9 s\u00f3 cultural. Um rapaz de 5 anos, escolheu dedicar-se ao Bal\u00e9. Deve ser Homosexual, uma aprecia\u00e7\u00e3o depreciativa sem mal pois \u00e9 cultural. Pessoas ardem na fogueira e n\u00e3o ser\u00e3o comidas por canibais, mas se fossem canibais era mau, mas n\u00e3o, este mal \u00e9 cultural. O Manel referiu um pensamento do Marx, o que significa que s\u00f3 pode ser Comunista e se for Fascista, n\u00e3o o levem a mal, isto \u00e9 cultural. O Z\u00e9 referiu um pensamento do Hitler, o que significa que \u00e9 um Fascista e se n\u00e3o for, paciencia, n\u00e3o foi por mal, foi s\u00f3 um gesto cultural. O Bolsonaro diz que o Fascismo \u00e9 uma pol\u00edtica de esquerda e caso n\u00e3o seja, n\u00e3o o levem a mal, porque o analfabetismo \u00e9 cultural. Ai de algu\u00e9m que diga mal de Deus, mas violar criancinhas n\u00e3o tem mal porque \u00e9 cultural. Pessoas em todo o mundo s\u00e3o assaltadas e\\ou violadas em p\u00fablico. Ningu\u00e9m faz nada, mas n\u00e3o deve ser por mal, \u00e9 simplesmente uma atitude educacional e cultural. Todos os pol\u00edcias s\u00e3o porcos e todos os porcos s\u00e3o gordos. Oh Sr. Pol\u00edcia, n\u00e3o leve a mal, isto \u00e9 cultural. Todos os drogados s\u00e3o criminosos e todos os criminosos s\u00e3o drogados. E se n\u00e3o forem, n\u00e3o os leve a mal porque \u00e9 s\u00f3 uma observa\u00e7\u00e3o cultural. N\u00e3o somos racistas e caso seja vitima de racismo, n\u00e3o leve a mal porque isto \u00e9 cultural. Gosto muito das minhas piadas racistas e sexistas e caso n\u00e3o lhe agrade, n\u00e3o leve a mal porque \u00e9 cultural. Os compulsivos religiosos e\\ou pol\u00edticos atacam terceiros pelo que os mesmos expressam verbalmente. Uma hist\u00f3ria sangrenta que n\u00e3o tem qualquer mal porque \u00e9 cultural. H\u00e1 detalhes da cultura que nos ultrapassam, mas n\u00f3s divertimo-nos, porque \u00e9 um mal cultural. Sendo que n\u00e3o conhe\u00e7o melhor forma de lidar com a verdade, sen\u00e3o rir, pois j\u00e1 no tempo dos Reis o Bobo era o humorista que tinha total permiss\u00e3o de criticar o Rei dizendo verdades que seriam consideradas humoristicas. Considere-se que a verdade de uma s\u00f3 pessoa, n\u00e3o \u00e9 verdadeiramente verdade mas a verdade interpretativa de v\u00e1rias pessoas sobre uma determinada verdade, ser\u00e1 uma verdade aproximada da verdade. Preferia que as pessoas deste pa\u00eds chamado Portugal, tivessem a cultura de ser mais directas quanto \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o do que os outros fazem, dizem ou expressam. Talvez tudo que est\u00e1 expresso nesta p\u00e1gina \u00e9 uma esp\u00e9cie de poio de merda ( culturalmente chamado de Cagalh\u00e3o ) n\u00e3o s\u00f3 pela falta de qualidade, mas das v\u00e1rias pessoas que conhe\u00e7o de vista, ou at\u00e9 das inumeras que n\u00e3o conhe\u00e7o mas que sabem o meu nome, s\u00f3 tenho como feedback de aprecia\u00e7\u00e3o por livre e expontanea vontade de um amigo que diz \u201cisso est\u00e1 a fazer-te mal\u201d e outro que diz \u201cisso \u00e9 genial\u201d. Culturalmente as pessoas falam das outras sem falarem com essas outras primeiro. E se algu\u00e9m levar a mal, deixem l\u00e1 pois isso \u00e9 cultural. A cultura \u00e9 o resultado ciclico de comportamentos sociais que se tornam parte da educa\u00e7\u00e3o, por imposi\u00e7\u00e3o da abstra\u00e7\u00e3o do conte\u00fado informativo que mais importa. Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Tributo \u00e0 Ironia Cultural"},{"location":"textos/pt/Ironia_Cultural/#tributo-a-ironia-cultural","text":"N\u00e3o \u00e9 por mal, mas tudo isto \u00e9 cultural! E assim para benef\u00edcio da criatividade, acrescenta-se um ponto ao conto. Algo sem mal pois \u00e9 cultural. O \u201cManuel\u201d \u00e9 espancado porque o \u201cZ\u00e9\u201d disse que ele era um homem mau, mas isso n\u00e3o tem qualquer mal porque \u00e9 cultural. Picar um Touro por divertimento at\u00e9 \u00e0 sua morte \u00e9 demonstra\u00e7\u00e3o de coragem, mas n\u00e3o levem a mal porque \u00e9 cultural. Pessoas desarmadas eram postas de frente a Le\u00f5es, por divertimento, mas n\u00e3o levem a mal, tudo isso era cultural. Homosexuais homens ou mulheres \u201clivres\u201d s\u00e3o apedrejadas at\u00e9 \u00e0 morte. Sem d\u00favida que n\u00e3o existe mal, porque o bom \u00e9 saber que \u00e9 s\u00f3 cultural. Um rapaz de 5 anos, escolheu dedicar-se ao Bal\u00e9. Deve ser Homosexual, uma aprecia\u00e7\u00e3o depreciativa sem mal pois \u00e9 cultural. Pessoas ardem na fogueira e n\u00e3o ser\u00e3o comidas por canibais, mas se fossem canibais era mau, mas n\u00e3o, este mal \u00e9 cultural. O Manel referiu um pensamento do Marx, o que significa que s\u00f3 pode ser Comunista e se for Fascista, n\u00e3o o levem a mal, isto \u00e9 cultural. O Z\u00e9 referiu um pensamento do Hitler, o que significa que \u00e9 um Fascista e se n\u00e3o for, paciencia, n\u00e3o foi por mal, foi s\u00f3 um gesto cultural. O Bolsonaro diz que o Fascismo \u00e9 uma pol\u00edtica de esquerda e caso n\u00e3o seja, n\u00e3o o levem a mal, porque o analfabetismo \u00e9 cultural. Ai de algu\u00e9m que diga mal de Deus, mas violar criancinhas n\u00e3o tem mal porque \u00e9 cultural. Pessoas em todo o mundo s\u00e3o assaltadas e\\ou violadas em p\u00fablico. Ningu\u00e9m faz nada, mas n\u00e3o deve ser por mal, \u00e9 simplesmente uma atitude educacional e cultural. Todos os pol\u00edcias s\u00e3o porcos e todos os porcos s\u00e3o gordos. Oh Sr. Pol\u00edcia, n\u00e3o leve a mal, isto \u00e9 cultural. Todos os drogados s\u00e3o criminosos e todos os criminosos s\u00e3o drogados. E se n\u00e3o forem, n\u00e3o os leve a mal porque \u00e9 s\u00f3 uma observa\u00e7\u00e3o cultural. N\u00e3o somos racistas e caso seja vitima de racismo, n\u00e3o leve a mal porque isto \u00e9 cultural. Gosto muito das minhas piadas racistas e sexistas e caso n\u00e3o lhe agrade, n\u00e3o leve a mal porque \u00e9 cultural. Os compulsivos religiosos e\\ou pol\u00edticos atacam terceiros pelo que os mesmos expressam verbalmente. Uma hist\u00f3ria sangrenta que n\u00e3o tem qualquer mal porque \u00e9 cultural. H\u00e1 detalhes da cultura que nos ultrapassam, mas n\u00f3s divertimo-nos, porque \u00e9 um mal cultural. Sendo que n\u00e3o conhe\u00e7o melhor forma de lidar com a verdade, sen\u00e3o rir, pois j\u00e1 no tempo dos Reis o Bobo era o humorista que tinha total permiss\u00e3o de criticar o Rei dizendo verdades que seriam consideradas humoristicas. Considere-se que a verdade de uma s\u00f3 pessoa, n\u00e3o \u00e9 verdadeiramente verdade mas a verdade interpretativa de v\u00e1rias pessoas sobre uma determinada verdade, ser\u00e1 uma verdade aproximada da verdade. Preferia que as pessoas deste pa\u00eds chamado Portugal, tivessem a cultura de ser mais directas quanto \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o do que os outros fazem, dizem ou expressam. Talvez tudo que est\u00e1 expresso nesta p\u00e1gina \u00e9 uma esp\u00e9cie de poio de merda ( culturalmente chamado de Cagalh\u00e3o ) n\u00e3o s\u00f3 pela falta de qualidade, mas das v\u00e1rias pessoas que conhe\u00e7o de vista, ou at\u00e9 das inumeras que n\u00e3o conhe\u00e7o mas que sabem o meu nome, s\u00f3 tenho como feedback de aprecia\u00e7\u00e3o por livre e expontanea vontade de um amigo que diz \u201cisso est\u00e1 a fazer-te mal\u201d e outro que diz \u201cisso \u00e9 genial\u201d. Culturalmente as pessoas falam das outras sem falarem com essas outras primeiro. E se algu\u00e9m levar a mal, deixem l\u00e1 pois isso \u00e9 cultural. A cultura \u00e9 o resultado ciclico de comportamentos sociais que se tornam parte da educa\u00e7\u00e3o, por imposi\u00e7\u00e3o da abstra\u00e7\u00e3o do conte\u00fado informativo que mais importa. Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Tributo \u00e0 Ironia Cultural"},{"location":"textos/pt/Irracionalidade_Quimica/","text":"Tributo \u00e0 Irracionalidade Qu\u00edmica Um tributo aos teus olhos que brilham quando te despes nas profundezas dos meus. Um tributo ao teu sorriso. Um tributo ao toque suave do teu beijo, que mordisca os meus pensamentos mais distantes. Um tributo \u00e0s estrelas que ainda brilham para n\u00f3s! Um tributo \u00e0s cores banhadas na transpar\u00eancia deste caloroso suor que nos refresca a alma. Um tributo \u00e0s melhores m\u00fasicas do mundo, sem que alguma vez alguma delas fosse considerada. Um tributo \u00e0 simplicidade de um \u201col\u00e1\u201d, que desperta a esperan\u00e7a eterna do amanhecer. Um tributo \u00e0 noite que inspira recorda\u00e7\u00f5es e que enfeita cora\u00e7\u00f5es tocados e destacados. Um tributo ao tempo que trespassa as nossas almas e os nossos corpos. Um tributo ao sonho que se desliga da impossibilidade exist\u00eancial de quem sonha. Um tributo ao teu cheiro que me pede beijos em abra\u00e7o, t\u00e3o ou mais intensos do que um baga\u00e7o. Um tributo aos movimentos suaves do teu dan\u00e7ante caminhar que adorna passo a passo. Um tributo ao ru\u00eddo e ao sil\u00eancio que nos abra\u00e7a a toda a hora sempre que nos sentimos s\u00f3s. Um tributo \u00e0 entrega total da alma, que se deixa penetrar mutuamente em quem escolhe amar. Um tributo aos teus seios, simplifica\u00e7\u00e3o m\u00e1xima da morte e da vida, plan\u00edcie montanhosa do teu corpo. Um tributo aos gritos silenciados e aos sil\u00eancios ruidosamente cantados! Um tributo a este sentimento irracional que me desliga de tudo o que poderia desejar, sen\u00e3o desejar-te. Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Tributo \u00e0 Irracionalidade Qu\u00edmica"},{"location":"textos/pt/Irracionalidade_Quimica/#tributo-a-irracionalidade-quimica","text":"Um tributo aos teus olhos que brilham quando te despes nas profundezas dos meus. Um tributo ao teu sorriso. Um tributo ao toque suave do teu beijo, que mordisca os meus pensamentos mais distantes. Um tributo \u00e0s estrelas que ainda brilham para n\u00f3s! Um tributo \u00e0s cores banhadas na transpar\u00eancia deste caloroso suor que nos refresca a alma. Um tributo \u00e0s melhores m\u00fasicas do mundo, sem que alguma vez alguma delas fosse considerada. Um tributo \u00e0 simplicidade de um \u201col\u00e1\u201d, que desperta a esperan\u00e7a eterna do amanhecer. Um tributo \u00e0 noite que inspira recorda\u00e7\u00f5es e que enfeita cora\u00e7\u00f5es tocados e destacados. Um tributo ao tempo que trespassa as nossas almas e os nossos corpos. Um tributo ao sonho que se desliga da impossibilidade exist\u00eancial de quem sonha. Um tributo ao teu cheiro que me pede beijos em abra\u00e7o, t\u00e3o ou mais intensos do que um baga\u00e7o. Um tributo aos movimentos suaves do teu dan\u00e7ante caminhar que adorna passo a passo. Um tributo ao ru\u00eddo e ao sil\u00eancio que nos abra\u00e7a a toda a hora sempre que nos sentimos s\u00f3s. Um tributo \u00e0 entrega total da alma, que se deixa penetrar mutuamente em quem escolhe amar. Um tributo aos teus seios, simplifica\u00e7\u00e3o m\u00e1xima da morte e da vida, plan\u00edcie montanhosa do teu corpo. Um tributo aos gritos silenciados e aos sil\u00eancios ruidosamente cantados! Um tributo a este sentimento irracional que me desliga de tudo o que poderia desejar, sen\u00e3o desejar-te. Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Tributo \u00e0 Irracionalidade Qu\u00edmica"},{"location":"textos/pt/Justica/","text":"Tributo \u00e0 Justi\u00e7a Ser-se justo com o resto da popula\u00e7\u00e3o, pede um exerc\u00edcio de auto-exclus\u00e3o da minha condi\u00e7\u00e3o. Sem saber qual a raz\u00e3o, sigo assim e aqui este meu exerc\u00edcio de auto-exclus\u00e3o. Ser\u00e1 justo tentar que o altruismo seja a pe\u00e7a fundamental para todos continuarmos a viver em paz? Ser\u00e1 justo associar esse altruismo com uma qualquer express\u00e3o de valoriza\u00e7\u00e3o da escolha, sendo que sempre foi e sempre ser\u00e1 valorizada? Afinal, trabalhar tamb\u00e9m \u00e9 uma escolha valorizada. N\u00e3o me parece injusto, nem imoral! Mas sou s\u00f3 um passageiro que dita opini\u00e3o.. em v\u00e3o! H\u00e1 quest\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o das eleva\u00e7\u00f5es \u00e9ticas e morais de cada qual, que deveriam ser mais expressivas na forma artistica e menos expressivas na forma social, pois n\u00e3o serve para nada, afirmar superioridade sobre os outros, em nome de qualquer valor. A pol\u00edtica \u00e9 s\u00f3 uma parte do grosso dessas escolhas, mas sem d\u00favidas que essas escolhas podem encontrar-se no mundo da arte, no mundo do desporto e\\ou jogos e restantes ramifica\u00e7\u00f5es, onde algumas individualidades, por estarem entregues \u201cde corpo e alma\u201d a essas causas, reagem sem pensar, elevando uma tentativa de verdade absoluta, \u00e0 demonstra\u00e7\u00e3o de poder animal e n\u00e3o \u00e0 demonstra\u00e7\u00e3o de poder racional, sendo que nem assim ser\u00e1 justo considerar haver superioridade. As guerras nunca foram nem nunca ser\u00e3o a solu\u00e7\u00e3o de problemas de Ego, mas a demonstra\u00e7\u00e3o desse sentimento na arte, \u00e9 moralmente aceit\u00e1vel e racionalmente a escolha mais inteligente. A educa\u00e7\u00e3o criminal, no sentido das demonstra\u00e7\u00f5es de poder sobre os outros via a for\u00e7a, continuam a existir na \u201ceduca\u00e7\u00e3o\u201d das \u201cnossas\u201d escolas e essa mesma educa\u00e7\u00e3o tende a repetir-se mais tarde. Como condeno qualquer tipo de viol\u00eancia f\u00edsica contra terceiros para demonstrar algum tipo de \u201csuperioridade\u201d, tanto me faz a origem e\\ou o sentimento que tr\u00e1s \u00e0 mem\u00f3ria essas revoltas, pois acredito que devem ser contidas e usadas para a arte! ( escrita, musica, pintura, cinema, etc.. ) Mesmo sabendo que o conhecimento \u00e9 \u00fatil para resolver problemas complexos, sei que quase todos os problemas deste mundo, derivam do Ego, e o Ego \u00e9 delicioso para quem s\u00f3 procura m\u00fasica! Somos caixas ressonantes e informativas de melodia musical, com a capacidade de nos moldar em prol da nossa Livre e \u201cdivina\u201d op\u00e7\u00e3o de escolha que transforma a vontade e a realidade. A op\u00e7\u00e3o Divina tem sido sempre o dinheiro, pois o dinheiro \u00e9 condi\u00e7\u00e3o VITAL de maior Liberdade de escolha e por consequ\u00eancia, mais facilidade na escolha que conforta e garante o \u201cbarco\u201d. Por consequ\u00eancia do conhecimento hist\u00f3rico, as \u201cdrogas\u201d sempre existiram e sempre existir\u00e3o! Por consequ\u00eancia do auto-conhecimento hist\u00f3rico que cada individualidade tem, a escolha \u00e9 quase sempre opcional, pois por exemplo eu pr\u00f3prio opcionalmente, escolhi negar o contacto com qualquer tipo de armas de fogo. Teria uns 5 anos quando peguei numa arma, teria uns 12 anos quando disparei e ainda bem que nada aconteceu de mal! Lembro-me t\u00e3o bem, que opcionalmente nego armas, sendo que j\u00e1 se tornou numa esp\u00e9cie de fobia psic\u00f3tica. E no mesmo acaso de negar usa-las, poderia ser uma amante compulsivo em usa-las. De certo que n\u00e3o estaria aqui a escrever-vos nada. Opcionalmente tamb\u00e9m nego lutar. Opcionalmente todos participam e\\u negam participar em tudo aquilo que gostam e\\ou desgostam. Espero ter essa liberade ( j\u00e1 pr\u00e9-pedida e inclu\u00edda no Caminho de Escudos ) que \u00e9 a \u00fanica \u201ccoisa\u201d que pe\u00e7o. N\u00e3o quero armas, drogas, casas, moradias, jardins, propriedades, neg\u00f3cios, industrias, empresas, nada, s\u00f3 esse simples caminho, livre de circula\u00e7\u00e3o e sem bloqueios de dire\u00e7\u00e3o. Opcionalmente e racionalmente todas as drogas seriam vendidas numa qualquer loja p\u00fablica dedicada \u00e0 qualidade dos produtos e \u00e0s quest\u00f5es informativas relevantes das experi\u00eancias relacionadas, pois do pouco que vejo, existem lojas de armas que fazem o mesmo. Sendo que \u00e9 melhor uma auto-destrui\u00e7\u00e3o \u201ctr\u00e1gica\u201d do que a destrui\u00e7\u00e3o no al\u00e9m-de. (Viol\u00eancia Imposit\u00f3ria) Naturalmente que a condi\u00e7\u00e3o de VITALIDADE e de bem estar, ao estar relacionada com a quantidade de express\u00f5es num\u00e9ricas que cada fam\u00edlia apresenta na sua liberdade de escolha, via essa \u00fanica e absoluta condi\u00e7\u00e3o VITAL, que garante mais liberdade de escolha, \u00e9 natural que os princ\u00edpios da educa\u00e7\u00e3o de \u201cauto-corrup\u00e7\u00e3o\u201d tenham maior aten\u00e7\u00e3o e maior exerc\u00edcio, pois garantem essa mesma liberdade de escolha. Nada contra, desde que tenhamos o dom\u00ednio de aceitar o fracasso e aprender a melhorar, pois a educa\u00e7\u00e3o como tentativa de guiar, poder\u00e1 ser considerada fun\u00e7\u00e3o de auto-corrup\u00e7\u00e3o da \u201cpureza\u201d que n\u00e3o questiona. Qualquer tipo de educa\u00e7\u00e3o via condi\u00e7\u00e3o de imposi\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 resultar numa educa\u00e7\u00e3o negativa, isto \u00e9, refletiva e\\ou reactiva e\\ou de nega\u00e7\u00e3o, mas qui\u00e7a se deva dizer que \u00e9 tamb\u00e9m necess\u00e1rio disciplinar a educa\u00e7\u00e3o, no sentido do \u201csaber estar\u201d e principalmente o de \u201csaber pensar\u201d, sendo que a Educa\u00e7\u00e3o tal como se tem desenvolvido, s\u00f3 precisa de focar mais Tempo na educa\u00e7\u00e3o de escolhas via exemplos reais e nos excerc\u00edcios mentais da cr\u00edtica e da auto-cr\u00edtica do comportamento social, pois de resto parece-me estar mais ou menos bem, sendo que a aceita\u00e7\u00e3o informativa de valores e escolhas individuais \u00e9 cada vez mais ampla. Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Tributo \u00e0 Justi\u00e7a"},{"location":"textos/pt/Justica/#tributo-a-justica","text":"Ser-se justo com o resto da popula\u00e7\u00e3o, pede um exerc\u00edcio de auto-exclus\u00e3o da minha condi\u00e7\u00e3o. Sem saber qual a raz\u00e3o, sigo assim e aqui este meu exerc\u00edcio de auto-exclus\u00e3o. Ser\u00e1 justo tentar que o altruismo seja a pe\u00e7a fundamental para todos continuarmos a viver em paz? Ser\u00e1 justo associar esse altruismo com uma qualquer express\u00e3o de valoriza\u00e7\u00e3o da escolha, sendo que sempre foi e sempre ser\u00e1 valorizada? Afinal, trabalhar tamb\u00e9m \u00e9 uma escolha valorizada. N\u00e3o me parece injusto, nem imoral! Mas sou s\u00f3 um passageiro que dita opini\u00e3o.. em v\u00e3o! H\u00e1 quest\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o das eleva\u00e7\u00f5es \u00e9ticas e morais de cada qual, que deveriam ser mais expressivas na forma artistica e menos expressivas na forma social, pois n\u00e3o serve para nada, afirmar superioridade sobre os outros, em nome de qualquer valor. A pol\u00edtica \u00e9 s\u00f3 uma parte do grosso dessas escolhas, mas sem d\u00favidas que essas escolhas podem encontrar-se no mundo da arte, no mundo do desporto e\\ou jogos e restantes ramifica\u00e7\u00f5es, onde algumas individualidades, por estarem entregues \u201cde corpo e alma\u201d a essas causas, reagem sem pensar, elevando uma tentativa de verdade absoluta, \u00e0 demonstra\u00e7\u00e3o de poder animal e n\u00e3o \u00e0 demonstra\u00e7\u00e3o de poder racional, sendo que nem assim ser\u00e1 justo considerar haver superioridade. As guerras nunca foram nem nunca ser\u00e3o a solu\u00e7\u00e3o de problemas de Ego, mas a demonstra\u00e7\u00e3o desse sentimento na arte, \u00e9 moralmente aceit\u00e1vel e racionalmente a escolha mais inteligente. A educa\u00e7\u00e3o criminal, no sentido das demonstra\u00e7\u00f5es de poder sobre os outros via a for\u00e7a, continuam a existir na \u201ceduca\u00e7\u00e3o\u201d das \u201cnossas\u201d escolas e essa mesma educa\u00e7\u00e3o tende a repetir-se mais tarde. Como condeno qualquer tipo de viol\u00eancia f\u00edsica contra terceiros para demonstrar algum tipo de \u201csuperioridade\u201d, tanto me faz a origem e\\ou o sentimento que tr\u00e1s \u00e0 mem\u00f3ria essas revoltas, pois acredito que devem ser contidas e usadas para a arte! ( escrita, musica, pintura, cinema, etc.. ) Mesmo sabendo que o conhecimento \u00e9 \u00fatil para resolver problemas complexos, sei que quase todos os problemas deste mundo, derivam do Ego, e o Ego \u00e9 delicioso para quem s\u00f3 procura m\u00fasica! Somos caixas ressonantes e informativas de melodia musical, com a capacidade de nos moldar em prol da nossa Livre e \u201cdivina\u201d op\u00e7\u00e3o de escolha que transforma a vontade e a realidade. A op\u00e7\u00e3o Divina tem sido sempre o dinheiro, pois o dinheiro \u00e9 condi\u00e7\u00e3o VITAL de maior Liberdade de escolha e por consequ\u00eancia, mais facilidade na escolha que conforta e garante o \u201cbarco\u201d. Por consequ\u00eancia do conhecimento hist\u00f3rico, as \u201cdrogas\u201d sempre existiram e sempre existir\u00e3o! Por consequ\u00eancia do auto-conhecimento hist\u00f3rico que cada individualidade tem, a escolha \u00e9 quase sempre opcional, pois por exemplo eu pr\u00f3prio opcionalmente, escolhi negar o contacto com qualquer tipo de armas de fogo. Teria uns 5 anos quando peguei numa arma, teria uns 12 anos quando disparei e ainda bem que nada aconteceu de mal! Lembro-me t\u00e3o bem, que opcionalmente nego armas, sendo que j\u00e1 se tornou numa esp\u00e9cie de fobia psic\u00f3tica. E no mesmo acaso de negar usa-las, poderia ser uma amante compulsivo em usa-las. De certo que n\u00e3o estaria aqui a escrever-vos nada. Opcionalmente tamb\u00e9m nego lutar. Opcionalmente todos participam e\\u negam participar em tudo aquilo que gostam e\\ou desgostam. Espero ter essa liberade ( j\u00e1 pr\u00e9-pedida e inclu\u00edda no Caminho de Escudos ) que \u00e9 a \u00fanica \u201ccoisa\u201d que pe\u00e7o. N\u00e3o quero armas, drogas, casas, moradias, jardins, propriedades, neg\u00f3cios, industrias, empresas, nada, s\u00f3 esse simples caminho, livre de circula\u00e7\u00e3o e sem bloqueios de dire\u00e7\u00e3o. Opcionalmente e racionalmente todas as drogas seriam vendidas numa qualquer loja p\u00fablica dedicada \u00e0 qualidade dos produtos e \u00e0s quest\u00f5es informativas relevantes das experi\u00eancias relacionadas, pois do pouco que vejo, existem lojas de armas que fazem o mesmo. Sendo que \u00e9 melhor uma auto-destrui\u00e7\u00e3o \u201ctr\u00e1gica\u201d do que a destrui\u00e7\u00e3o no al\u00e9m-de. (Viol\u00eancia Imposit\u00f3ria) Naturalmente que a condi\u00e7\u00e3o de VITALIDADE e de bem estar, ao estar relacionada com a quantidade de express\u00f5es num\u00e9ricas que cada fam\u00edlia apresenta na sua liberdade de escolha, via essa \u00fanica e absoluta condi\u00e7\u00e3o VITAL, que garante mais liberdade de escolha, \u00e9 natural que os princ\u00edpios da educa\u00e7\u00e3o de \u201cauto-corrup\u00e7\u00e3o\u201d tenham maior aten\u00e7\u00e3o e maior exerc\u00edcio, pois garantem essa mesma liberdade de escolha. Nada contra, desde que tenhamos o dom\u00ednio de aceitar o fracasso e aprender a melhorar, pois a educa\u00e7\u00e3o como tentativa de guiar, poder\u00e1 ser considerada fun\u00e7\u00e3o de auto-corrup\u00e7\u00e3o da \u201cpureza\u201d que n\u00e3o questiona. Qualquer tipo de educa\u00e7\u00e3o via condi\u00e7\u00e3o de imposi\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 resultar numa educa\u00e7\u00e3o negativa, isto \u00e9, refletiva e\\ou reactiva e\\ou de nega\u00e7\u00e3o, mas qui\u00e7a se deva dizer que \u00e9 tamb\u00e9m necess\u00e1rio disciplinar a educa\u00e7\u00e3o, no sentido do \u201csaber estar\u201d e principalmente o de \u201csaber pensar\u201d, sendo que a Educa\u00e7\u00e3o tal como se tem desenvolvido, s\u00f3 precisa de focar mais Tempo na educa\u00e7\u00e3o de escolhas via exemplos reais e nos excerc\u00edcios mentais da cr\u00edtica e da auto-cr\u00edtica do comportamento social, pois de resto parece-me estar mais ou menos bem, sendo que a aceita\u00e7\u00e3o informativa de valores e escolhas individuais \u00e9 cada vez mais ampla. Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Tributo \u00e0 Justi\u00e7a"},{"location":"textos/pt/Limites_Ego/","text":"No Linear dos Limites do Ego Um sentimento profundamente arrependido por estrapular todos os limites do pensamento para encontrar os limites do Ego, que se por um lado est\u00e1 associado \u00e0 persist\u1ebdncia e \u00e0 teimosia, por outro lado \u00e9 a partir da mesma que todos os outros Egos s\u00e3o express\u00e3o na realidade, em forma de flutua\u00e7\u00e3o informativa emocional e\\ou corporal. O Ego \u00e9 a ferramenta que toma ac\u00e7\u00e3o na experi\u00eancia de viver, mas que n\u00e3o se assume como Ego, mas como Eu singular. Em v\u00e3o! Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"No Linear dos Limites do Ego"},{"location":"textos/pt/Limites_Ego/#no-linear-dos-limites-do-ego","text":"Um sentimento profundamente arrependido por estrapular todos os limites do pensamento para encontrar os limites do Ego, que se por um lado est\u00e1 associado \u00e0 persist\u1ebdncia e \u00e0 teimosia, por outro lado \u00e9 a partir da mesma que todos os outros Egos s\u00e3o express\u00e3o na realidade, em forma de flutua\u00e7\u00e3o informativa emocional e\\ou corporal. O Ego \u00e9 a ferramenta que toma ac\u00e7\u00e3o na experi\u00eancia de viver, mas que n\u00e3o se assume como Ego, mas como Eu singular. Em v\u00e3o! Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"No Linear dos Limites do Ego"},{"location":"textos/pt/Males_Bem/","text":"Ha Males que Vem por Bem Estou a ficar chon\u00e9. Se por um lado preciso de ser aceite num grupo que n\u00e3o se apresenta, por outro lado tenho de saber como conhecer o grupo sem me apresentar ao grupo, pois n\u00e3o sei quem \u00e9 o grupo, nem quem s\u00e3o os seus representantes, nem quais s\u00e3o as suas rela\u00e7\u00f5es de comunidade. Assim a minha paranoia e desconfian\u00e7a nas rela\u00e7\u00f5es humanas de proximidade casual, come\u00e7a a apresentar uma esp\u00e9cie de \u201cperigo\u201d, sensa\u00e7\u00e3o essa que s\u00f3 aparece quando n\u00e3o existe conhecimento pr\u00e9vio sobre as pessoas em quest\u00e3o. Nas aldeias que s\u00e3o consideradas \u201catrasadas\u201d, existem alguns bons costumes de controlo e educa\u00e7\u00e3o. @ vizinh@ apresenta quem \u00e9 a pessoa nova, ou a pessoa nova na comunidade apresenta-se como novo elemento do grupo de proximidade, ou h\u00e1 um factor de liga\u00e7\u00e3o no acaso que permite as pessoas conhecerem-se. Dizem que desconfiar \u00e9 mau e na verdade, \u00e9 mau para quem desconfia, n\u00e3o por desconfiar, mas porque as pessoas nem sempre sabem como lidar e falar das suas inquieta\u00e7\u00f5es, que s\u00e3o cada vez mais fr\u00e1geis no sentido das comunidades das grandes cidades e que por causa dessa condi\u00e7\u00e3o de \u201cliberdade\u201d, as pessoas est\u00e3o cada vez mais separadas e em d\u00favida com os seus semelhantes. Ora parece natural, que uma comunidade tenha o cuidado de apresentar-se e apresentar os membros da comunidade \u00e0 restante comunidade para que o efeito de viver em comunidade seja saud\u00e1vel. A vida que cada qual faz n\u00e3o \u00e9 algo que me interesse, pois nunca fui amante da cusquice alheia, mas sei bem, que a cusquice alheia \u00e9 funcional e permite algum controlo sobre a comunidade. N\u00e3o para fins de controlo da vida pessoal das pessoas, mas para fins de controlo comunit\u00e1rio. Assim o estranho \u00e9 realmente estranho e como tal seria natural apresentar-se de alguma forma antes de se mostrar com o direito que merece ter, sem uma pr\u00e9-apresenta\u00e7\u00e3o, que \u00e9 confort\u00e1vel ao resto da popula\u00e7\u00e3o. Viver como um ninja e\\ou fora da lei, n\u00e3o obriga dizer \u00e0 comunidade o que faz, pois isso s\u00f3 interessa quando a seguran\u00e7a da comunidade est\u00e1 em causa, mas \u00e9 de bom gosto apresentar-se, para que assim caso seja necess\u00e1rio dirigirmo-nos a essa pessoa, saberemos como trata-la ( pelo nome ) e assim a rela\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a tem uma abertura positiva. Um dia fui a um festival bastante conhecido com o nome de \u201cjardim das cores\u201d. Mesmo como estranho \u00e1 comunidade que estava a viver junta naquele mesmo espa\u00e7o, todas as pessoas apresentavam-se previamente umas \u00e0s outras, falando opcionalmente do que fazem e\\ou do que gostam. N\u00e3o \u00e9 que algu\u00e9m v\u00e1 chatear a pessoa por saber o que faz e caso seja necess\u00e1rio a pessoa tamb\u00e9m poder\u00e1 estar dispon\u00edvel para, mas ajuda e facilita a comunica\u00e7\u00e3o entre essas pessoas, dado que a sua rela\u00e7\u00e3o de proximidade n\u00e3o \u00e9 um assunto subjectivo, mas o assunto mais concreto de todas as subjectividades que as comunidades podem ter. ( espa\u00e7o comunit\u00e1rio ) Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Ha Males que Vem por Bem"},{"location":"textos/pt/Males_Bem/#ha-males-que-vem-por-bem","text":"Estou a ficar chon\u00e9. Se por um lado preciso de ser aceite num grupo que n\u00e3o se apresenta, por outro lado tenho de saber como conhecer o grupo sem me apresentar ao grupo, pois n\u00e3o sei quem \u00e9 o grupo, nem quem s\u00e3o os seus representantes, nem quais s\u00e3o as suas rela\u00e7\u00f5es de comunidade. Assim a minha paranoia e desconfian\u00e7a nas rela\u00e7\u00f5es humanas de proximidade casual, come\u00e7a a apresentar uma esp\u00e9cie de \u201cperigo\u201d, sensa\u00e7\u00e3o essa que s\u00f3 aparece quando n\u00e3o existe conhecimento pr\u00e9vio sobre as pessoas em quest\u00e3o. Nas aldeias que s\u00e3o consideradas \u201catrasadas\u201d, existem alguns bons costumes de controlo e educa\u00e7\u00e3o. @ vizinh@ apresenta quem \u00e9 a pessoa nova, ou a pessoa nova na comunidade apresenta-se como novo elemento do grupo de proximidade, ou h\u00e1 um factor de liga\u00e7\u00e3o no acaso que permite as pessoas conhecerem-se. Dizem que desconfiar \u00e9 mau e na verdade, \u00e9 mau para quem desconfia, n\u00e3o por desconfiar, mas porque as pessoas nem sempre sabem como lidar e falar das suas inquieta\u00e7\u00f5es, que s\u00e3o cada vez mais fr\u00e1geis no sentido das comunidades das grandes cidades e que por causa dessa condi\u00e7\u00e3o de \u201cliberdade\u201d, as pessoas est\u00e3o cada vez mais separadas e em d\u00favida com os seus semelhantes. Ora parece natural, que uma comunidade tenha o cuidado de apresentar-se e apresentar os membros da comunidade \u00e0 restante comunidade para que o efeito de viver em comunidade seja saud\u00e1vel. A vida que cada qual faz n\u00e3o \u00e9 algo que me interesse, pois nunca fui amante da cusquice alheia, mas sei bem, que a cusquice alheia \u00e9 funcional e permite algum controlo sobre a comunidade. N\u00e3o para fins de controlo da vida pessoal das pessoas, mas para fins de controlo comunit\u00e1rio. Assim o estranho \u00e9 realmente estranho e como tal seria natural apresentar-se de alguma forma antes de se mostrar com o direito que merece ter, sem uma pr\u00e9-apresenta\u00e7\u00e3o, que \u00e9 confort\u00e1vel ao resto da popula\u00e7\u00e3o. Viver como um ninja e\\ou fora da lei, n\u00e3o obriga dizer \u00e0 comunidade o que faz, pois isso s\u00f3 interessa quando a seguran\u00e7a da comunidade est\u00e1 em causa, mas \u00e9 de bom gosto apresentar-se, para que assim caso seja necess\u00e1rio dirigirmo-nos a essa pessoa, saberemos como trata-la ( pelo nome ) e assim a rela\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a tem uma abertura positiva. Um dia fui a um festival bastante conhecido com o nome de \u201cjardim das cores\u201d. Mesmo como estranho \u00e1 comunidade que estava a viver junta naquele mesmo espa\u00e7o, todas as pessoas apresentavam-se previamente umas \u00e0s outras, falando opcionalmente do que fazem e\\ou do que gostam. N\u00e3o \u00e9 que algu\u00e9m v\u00e1 chatear a pessoa por saber o que faz e caso seja necess\u00e1rio a pessoa tamb\u00e9m poder\u00e1 estar dispon\u00edvel para, mas ajuda e facilita a comunica\u00e7\u00e3o entre essas pessoas, dado que a sua rela\u00e7\u00e3o de proximidade n\u00e3o \u00e9 um assunto subjectivo, mas o assunto mais concreto de todas as subjectividades que as comunidades podem ter. ( espa\u00e7o comunit\u00e1rio ) Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Ha Males que Vem por Bem"},{"location":"textos/pt/Mendigar/","text":"Tributo ao Mendigo Mendigar \u00e9 desagrad\u00e1vel tanto para quem mendiga como para quem oferece o produto que permite ao mendigo sobreviver. \u00c9 interessante como uma rela\u00e7\u00e3o que desagrada ambos \u00e9 fun\u00e7\u00e3o de bem estar para ambos. Pouco \u00e9 necess\u00e1rio para sobreviver, sen\u00e3o pessoas que se disp\u00f5es a acompanhar quem j\u00e1 n\u00e3o sabe para que direc\u00e7\u00e3o \u201ccaminhar\u201d Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Tributo ao Mendigo"},{"location":"textos/pt/Mendigar/#tributo-ao-mendigo","text":"Mendigar \u00e9 desagrad\u00e1vel tanto para quem mendiga como para quem oferece o produto que permite ao mendigo sobreviver. \u00c9 interessante como uma rela\u00e7\u00e3o que desagrada ambos \u00e9 fun\u00e7\u00e3o de bem estar para ambos. Pouco \u00e9 necess\u00e1rio para sobreviver, sen\u00e3o pessoas que se disp\u00f5es a acompanhar quem j\u00e1 n\u00e3o sabe para que direc\u00e7\u00e3o \u201ccaminhar\u201d Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Tributo ao Mendigo"},{"location":"textos/pt/Meritocracia_e_Humanismo_na_Democracia/","text":"Meritocracia e Humanismo nas Democracias Entre a possibilidade de todos termos sido livres de fazer as escolhas que hoje em dia fazem parte do nosso dia-a-dia, pois estaremos a viver num sistema democr\u00e1tico com tra\u00e7os republicanos, ser\u00e1 natural que todos n\u00f3s tenhamos o m\u00e9rito de viver o que teremos sonhado viver. Na verdade nem sempre \u00e9 poss\u00edvel, dada a explicita exig\u00eancia de viver a partir da produ\u00e7\u00e3o das necessidades externas que qualquer comunidade ter\u00e1 necessidade de manter, para manter igualmente a comunidade. Assim poderemos considerar que a domocracia abre as portas para que a meritocracia possa mostrar-se, como efeito dessa mesma liberdade primeiramente entregue ao cidad\u00e3o, que \u00e9 base da democracia. Ser\u00e1 natural haver uma esp\u00e9cie de controlo e ou necessidade de seguran\u00e7a em qualquer comunidade, pois o problema que cria a necessidade da seguran\u00e7a est\u00e1 focado unicamente na inten\u00e7\u00e3o de testar e\\ou abusar da fragilidade temporal e espacial de uma ou mais pessoas, num tempo indeterminado e naturalmente, sem aviso pr\u00e9vio. Contudo poderemos suspeitar que a necessidade de quebrar ou violar a estabilidade de outro ser, poder\u00e1 estar ora no prazer, ora numa necessidade urgente de ramifica\u00e7\u00f5es diversas como causa da sua exist\u00eancia. Mesmo que ambas sejam consideradas crime aos olhos da justi\u00e7a, a \u00fanica que \u00e9 criminosa \u00e9 a que provoca danos pelo prazer, sem haver raz\u00e3o nem causa que as motive. Mesmo assim, sendo que ambas s\u00e3o provoca\u00e7\u00f5es que causam principalmente les\u00f5es f\u00edsicas, s\u00e3o consideradas crime. Poderemos considerar que as les\u00f5es emocionais s\u00e3o ignoradas por uma maioria, afinal de contas existem programas de R\u00e1dio ou de TV que t\u00eam como inten\u00e7\u00e3o essa mesma provoca\u00e7\u00e3o, com situa\u00e7\u00f5es reais, unicamente para testar e\\ou brincar com qualquer pessoa. Mas \u00e9 aqui que as quest\u00f5es puramente humanisticas, que t\u00eam tamb\u00e9m base na educa\u00e7\u00e3o social e comportamental, que como ser\u00e1 natural, esperam que o contacto f\u00edsico exista ora por acidente ora por consentimento, pois todos os actos de viol\u00eancia ser\u00e3o repelidos sejam eles porque raz\u00f5es forem! Mesmo assim, por vezes podemos ler not\u00edcias de pessoas que ter\u00e3o sido julgadas por terem expressado um adjectivo qualquer dirigido a algu\u00e9m. Mesmo assim programadas de r\u00e1dio como na RFM com NILTON, que focam fazer partidas que s\u00e3o claramente feitas para atingir a fragilidade de pessoas vitimas dessas experi\u00eancias, n\u00e3o s\u00e3o consideradas crime, mas por vezes passam a ser consideradas humor. Poderemos considerar ent\u00e3o que testar o espa\u00e7o intimo de uma pessoa \u00e9 tamb\u00e9m uma prova para sublinhar o tipo de pessoas que temos pela frente, as quais por raz\u00f5es \u00f3bvias t\u00eam as mais diversas respostas sobre a situa\u00e7\u00e3o que est\u00e3o a viver. \u00c9 este tipo de humor que oferece viol\u00eancia gratuita, que poder\u00e1 chegar a garantir viol\u00eancia f\u00edsica. \u00c9 este tipo de interac\u00e7\u00f5es humanas que em prol de um primeiro exemplo, motivar\u00e1 outros exemplos do g\u00e9nero, que n\u00e3o ter\u00e3o necessariamente origem num programa de r\u00e1dio. O Nilton e a RFM ter\u00e3o o m\u00e9rito de fazer o que fazem, pois ter\u00e3o escolhido fazer esses programas por prazer e n\u00e3o porque s\u00e3o obrigados, afinal o Nilton \u00e9 um especialista nesta mat\u00e9ria. Deveriamos agradecer o seu exemplo que naturalmente inspira outras brincadeiras similares. Talvez o humor que tem como principal objectivo testar as pessoas que passam por essas experi\u00eancias, sejam viola\u00e7\u00f5es dos direitos humanos, como tamb\u00e9m podem servir para garantir a seriedade das pessoas que em dada situa\u00e7\u00f5es transmitem ser. \u00c9 uma dualidade perigosa a meu ver, mas parece-me que ao estar associada \u00e0 TV ou a um programa de R\u00e1dio, deixam de ser viola\u00e7\u00e3o dos direitos humanos e passam a ser consideradas humor. J\u00e1 que o humor desta natureza tem como resultados \u00f3bvios o desligamento completo pelo respeito do pr\u00f3ximo, \u00e9 natural que quase todos os dias apare\u00e7am exemplos de viol\u00eancia gratuita como divertimento de jovens que natualmente foram inspirados pela banaliza\u00e7\u00e3o de actos desta natureza. Uma vez mais, deve-se considerar que como humanos, aprendemos a imitar atrav\u00e9s das repeti\u00e7\u00f5es constantes que somos sujeitos. N\u00e3o sei se este e outros tipos de experi\u00eancias ser\u00e3o o melhor que temos como portugueses, mas que funcionam, l\u00e1 isso funcionam! Repetindo-me, o projecto WorldCleaner \u00e9 um must urgente nas pr\u00e1ticas repetitivas que o humanismo gostaria de cuidar para n\u00e3o perder o seu efeito. Todas as pessoas que trabalham, ora em situa\u00e7\u00e3o legal ou ilegal, maioritariamente dedica-se a lidar com pessoas. Talvez seja importante sublinhar a import\u00e2ncia de todos os comportamentos que t\u00eam base no que a Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos (Universal... descreveu teoricamente, pois o aumento da viola\u00e7\u00e3o destes mesmos direitos tornou-se humor e como tal, banaliza\u00e7\u00e3o da sua import\u00e2ncia. Se as sociedades continuarem a evoluir neste sentido, n\u00e3o poderei de algum modo negar a necessidade de uma resposta extrema em todos os sentidos, contra um sistema que afinal de contas, lucra com a pr\u00e1tica do que deveria negar e punir h\u00e1 mais de 70 anos! Os exemplos s\u00e3o \u00e0s centenas e h\u00e1 alguns que as pessoas chegaram a chorar ou quase ter\u00e3o tido um enfarte! Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Meritocracia e Humanismo nas Democracias"},{"location":"textos/pt/Meritocracia_e_Humanismo_na_Democracia/#meritocracia-e-humanismo-nas-democracias","text":"Entre a possibilidade de todos termos sido livres de fazer as escolhas que hoje em dia fazem parte do nosso dia-a-dia, pois estaremos a viver num sistema democr\u00e1tico com tra\u00e7os republicanos, ser\u00e1 natural que todos n\u00f3s tenhamos o m\u00e9rito de viver o que teremos sonhado viver. Na verdade nem sempre \u00e9 poss\u00edvel, dada a explicita exig\u00eancia de viver a partir da produ\u00e7\u00e3o das necessidades externas que qualquer comunidade ter\u00e1 necessidade de manter, para manter igualmente a comunidade. Assim poderemos considerar que a domocracia abre as portas para que a meritocracia possa mostrar-se, como efeito dessa mesma liberdade primeiramente entregue ao cidad\u00e3o, que \u00e9 base da democracia. Ser\u00e1 natural haver uma esp\u00e9cie de controlo e ou necessidade de seguran\u00e7a em qualquer comunidade, pois o problema que cria a necessidade da seguran\u00e7a est\u00e1 focado unicamente na inten\u00e7\u00e3o de testar e\\ou abusar da fragilidade temporal e espacial de uma ou mais pessoas, num tempo indeterminado e naturalmente, sem aviso pr\u00e9vio. Contudo poderemos suspeitar que a necessidade de quebrar ou violar a estabilidade de outro ser, poder\u00e1 estar ora no prazer, ora numa necessidade urgente de ramifica\u00e7\u00f5es diversas como causa da sua exist\u00eancia. Mesmo que ambas sejam consideradas crime aos olhos da justi\u00e7a, a \u00fanica que \u00e9 criminosa \u00e9 a que provoca danos pelo prazer, sem haver raz\u00e3o nem causa que as motive. Mesmo assim, sendo que ambas s\u00e3o provoca\u00e7\u00f5es que causam principalmente les\u00f5es f\u00edsicas, s\u00e3o consideradas crime. Poderemos considerar que as les\u00f5es emocionais s\u00e3o ignoradas por uma maioria, afinal de contas existem programas de R\u00e1dio ou de TV que t\u00eam como inten\u00e7\u00e3o essa mesma provoca\u00e7\u00e3o, com situa\u00e7\u00f5es reais, unicamente para testar e\\ou brincar com qualquer pessoa. Mas \u00e9 aqui que as quest\u00f5es puramente humanisticas, que t\u00eam tamb\u00e9m base na educa\u00e7\u00e3o social e comportamental, que como ser\u00e1 natural, esperam que o contacto f\u00edsico exista ora por acidente ora por consentimento, pois todos os actos de viol\u00eancia ser\u00e3o repelidos sejam eles porque raz\u00f5es forem! Mesmo assim, por vezes podemos ler not\u00edcias de pessoas que ter\u00e3o sido julgadas por terem expressado um adjectivo qualquer dirigido a algu\u00e9m. Mesmo assim programadas de r\u00e1dio como na RFM com NILTON, que focam fazer partidas que s\u00e3o claramente feitas para atingir a fragilidade de pessoas vitimas dessas experi\u00eancias, n\u00e3o s\u00e3o consideradas crime, mas por vezes passam a ser consideradas humor. Poderemos considerar ent\u00e3o que testar o espa\u00e7o intimo de uma pessoa \u00e9 tamb\u00e9m uma prova para sublinhar o tipo de pessoas que temos pela frente, as quais por raz\u00f5es \u00f3bvias t\u00eam as mais diversas respostas sobre a situa\u00e7\u00e3o que est\u00e3o a viver. \u00c9 este tipo de humor que oferece viol\u00eancia gratuita, que poder\u00e1 chegar a garantir viol\u00eancia f\u00edsica. \u00c9 este tipo de interac\u00e7\u00f5es humanas que em prol de um primeiro exemplo, motivar\u00e1 outros exemplos do g\u00e9nero, que n\u00e3o ter\u00e3o necessariamente origem num programa de r\u00e1dio. O Nilton e a RFM ter\u00e3o o m\u00e9rito de fazer o que fazem, pois ter\u00e3o escolhido fazer esses programas por prazer e n\u00e3o porque s\u00e3o obrigados, afinal o Nilton \u00e9 um especialista nesta mat\u00e9ria. Deveriamos agradecer o seu exemplo que naturalmente inspira outras brincadeiras similares. Talvez o humor que tem como principal objectivo testar as pessoas que passam por essas experi\u00eancias, sejam viola\u00e7\u00f5es dos direitos humanos, como tamb\u00e9m podem servir para garantir a seriedade das pessoas que em dada situa\u00e7\u00f5es transmitem ser. \u00c9 uma dualidade perigosa a meu ver, mas parece-me que ao estar associada \u00e0 TV ou a um programa de R\u00e1dio, deixam de ser viola\u00e7\u00e3o dos direitos humanos e passam a ser consideradas humor. J\u00e1 que o humor desta natureza tem como resultados \u00f3bvios o desligamento completo pelo respeito do pr\u00f3ximo, \u00e9 natural que quase todos os dias apare\u00e7am exemplos de viol\u00eancia gratuita como divertimento de jovens que natualmente foram inspirados pela banaliza\u00e7\u00e3o de actos desta natureza. Uma vez mais, deve-se considerar que como humanos, aprendemos a imitar atrav\u00e9s das repeti\u00e7\u00f5es constantes que somos sujeitos. N\u00e3o sei se este e outros tipos de experi\u00eancias ser\u00e3o o melhor que temos como portugueses, mas que funcionam, l\u00e1 isso funcionam! Repetindo-me, o projecto WorldCleaner \u00e9 um must urgente nas pr\u00e1ticas repetitivas que o humanismo gostaria de cuidar para n\u00e3o perder o seu efeito. Todas as pessoas que trabalham, ora em situa\u00e7\u00e3o legal ou ilegal, maioritariamente dedica-se a lidar com pessoas. Talvez seja importante sublinhar a import\u00e2ncia de todos os comportamentos que t\u00eam base no que a Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos (Universal... descreveu teoricamente, pois o aumento da viola\u00e7\u00e3o destes mesmos direitos tornou-se humor e como tal, banaliza\u00e7\u00e3o da sua import\u00e2ncia. Se as sociedades continuarem a evoluir neste sentido, n\u00e3o poderei de algum modo negar a necessidade de uma resposta extrema em todos os sentidos, contra um sistema que afinal de contas, lucra com a pr\u00e1tica do que deveria negar e punir h\u00e1 mais de 70 anos! Os exemplos s\u00e3o \u00e0s centenas e h\u00e1 alguns que as pessoas chegaram a chorar ou quase ter\u00e3o tido um enfarte! Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Meritocracia e Humanismo nas Democracias"},{"location":"textos/pt/Milhoes_Educa/","text":"Doa\u00e7\u00e3o de Milh\u00f5es para a Educa\u00e7\u00e3o Eu dou mais do que todos os outros? Uma avalia\u00e7\u00e3o remete para a comprova\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o. Nascemos e contam-nos hist\u00f3rias para adormecer. ( a falar e\\ou a ler em voz alta ) Crescemos a ouvir hist\u00f3rias para nos mantermos despert@s. ( a falarem e\\ou a lerem em voz alta ) Na escola, aprendemos sobre o mundo que nos rodeia. ( a falar e\\ou a ler ... tamb\u00e9m em voz alta ) Profissionais de Educa\u00e7\u00e3o ensinam @s alun@s... ( a falarem e\\ou a lerem ... tamb\u00e9m em voz alta ) Alun@s ensinam profissionais da educa\u00e7\u00e3o.. ( a falarem e\\ou a escreverem e\\ou a lerem em voz alta ) Em sil\u00eancio, professores e alun@s, poderiam valorizar aspectos positivos entre si. A valoriza\u00e7\u00e3o poderia ser somente num\u00e9rica e s\u00f3 poderia ser positiva. Os n\u00fameros poderiam (tamb\u00e9m) representar moeda, tal como os pontos das telecomunica\u00e7\u00f5es. A moeda ( express\u00e3o num\u00e9rica e electr\u00f3nica (virtual)), poderia ser aceite como dinheiro p\u00fablico. E assim, desde inf\u00e3ncia, o tempo \u201cperdido\u201d a aprender, seria retribu\u00eddo, pois tinha sido pago... Tal como o tempo retribu\u00eddo em qualquer trabalho no mundo dever\u00e1 ser. Se cada ponto que valoriza ( positivamente ) aspectos, ora d@s profissionais de educa\u00e7\u00e3o ora d@s alun@s, representasse dinheiro, a educa\u00e7\u00e3o de gest\u00e3o de gastos em sociedades de consumo, deixaria de ter sentido para a maioria da popula\u00e7\u00e3o, pois os sistemas actuais s\u00f3 permitem a liberdade de escolha a quem tem mais poder econ\u00f3mico. @s profissionais comerciais de todas as lojas do mundo, deveriam ter um cart\u00e3o associado para que tod@s clientes pudessem opcionalmente, valorizar ( positivamente ) aspectos do atendimento. A valoriza\u00e7\u00e3o poderia ser somente num\u00e9rica e s\u00f3 poderia ser positiva. Os n\u00fameros poderiam (tamb\u00e9m) representar moeda, tal como os pontos da Galp. A moeda ( express\u00e3o num\u00e9rica e electr\u00f3nica (virtual)), poderia ser aceite como dinheiro p\u00fablico. @s profissionais da sa\u00fade de todos os centros de sa\u00fade do mundo, deveriam ter um cart\u00e3o associado para que tod@s clientes pudessem opcionalmente, valorizar ( positivamente ) aspectos do atendimento. A valoriza\u00e7\u00e3o poderia ser somente num\u00e9rica e s\u00f3 poderia ser positiva. Os n\u00fameros poderiam (tamb\u00e9m) representar moeda, tal como os pontos de uma qualquer empresa... A moeda ( express\u00e3o num\u00e9rica e electr\u00f3nica (virtual) tal como a Bitcoin ), poderia ser aceite como dinheiro p\u00fablico. Ao n\u00edvel das estat\u00edsticas cient\u00edficas, considera-se que a avalia\u00e7\u00e3o que tem maior n\u00famero de pessoas em concord\u00e3ncia, \u00e9 o que se aproxima de uma \u201cverdade\u201d. Parece-me que o trabalho de \u201cequipa\u201d entre professores das suas \u00e1reas em comum, poderia ser refor\u00e7ada com as avalia\u00e7\u00f5es que remetem a comprovar algo, que poder\u00e1 estar certo, incerto ou errado. Profissionais da educa\u00e7\u00e3o poderiam auto-valorizar o trabalho dos seus colegas ( positivamente ), na avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos escritos pelos alunos A valoriza\u00e7\u00e3o poderia ser somente num\u00e9rica e s\u00f3 poderia ser positiva. Os n\u00fameros poderiam (tamb\u00e9m) representar moeda, tal como os pontos do futebol... A moeda ( express\u00e3o num\u00e9rica e electr\u00f3nica (virtual) tal como a Bitcoin ), poderia ser aceite como dinheiro p\u00fablico. @s profissionais de hotelaria, deveriam ter um cart\u00e3o associado para que tod@s clientes pudessem opcionalmente, valorizar ( positivamente ) aspectos do atendimento e do servi\u00e7o que est\u00e3o a pagar. A valoriza\u00e7\u00e3o poderia ser somente num\u00e9rica e s\u00f3 poderia ser positiva. Os n\u00fameros poderiam (tamb\u00e9m) representar moeda, tal como os pontos do Basket... A moeda ( express\u00e3o num\u00e9rica e electr\u00f3nica (virtual)), poderia ser aceite como dinheiro p\u00fablico. As pessoas que gostam de ler, poderiam ser opcionalmente valorizadas (positivamente), simplesmente por lerem livros, jornais, revistas, etc... A valoriza\u00e7\u00e3o poderia ser somente num\u00e9rica e s\u00f3 poderia ser positiva. Os n\u00fameros poderiam (tamb\u00e9m) representar moeda, tal como os pontos do ... A moeda ( express\u00e3o num\u00e9rica e electr\u00f3nica (virtual)), poderia ser aceite como dinheiro p\u00fablico. As pessoas que gostam de escrever, poderiam ser opcionalmente valorizadas (positivamente), simplesmente por escreverem em livros, jornais, revistas, etc... A valoriza\u00e7\u00e3o poderia ser somente num\u00e9rica e s\u00f3 poderia ser positiva. Os n\u00fameros poderiam (tamb\u00e9m) representar moeda, tal como os pontos do ... A moeda ( express\u00e3o num\u00e9rica e electr\u00f3nica (virtual)), poderia ser aceite como dinheiro p\u00fablico. @s manequins, @s modelistas e @s designers, poderiam ser opcionalmente valorizad@s ( positivamente ) nos desfiles de moda. A valoriza\u00e7\u00e3o poderia ser somente num\u00e9rica e s\u00f3 poderia ser positiva. Os n\u00fameros poderiam (tamb\u00e9m) representar moeda, tal como os pontos do ... A moeda ( express\u00e3o num\u00e9rica e electr\u00f3nica (virtual)), poderia ser aceite como dinheiro p\u00fablico. @s profissionais de seguran\u00e7a p\u00fablica e\\ou privada, poderiam ser opcionalmente valoriza@s ( positivamente ) no tempo da sua actividade. A valoriza\u00e7\u00e3o poderia ser somente num\u00e9rica e s\u00f3 poderia ser positiva. Os n\u00fameros poderiam (tamb\u00e9m) representar moeda, tal como os pontos do multi-banco ... A moeda ( express\u00e3o num\u00e9rica e electr\u00f3nica (virtual)), poderia ser aceite como dinheiro p\u00fablico. @s alun@s deveriam ser valorizadas por cada resposta correcta que tivessem A valoriza\u00e7\u00e3o poderia ser somente num\u00e9rica e s\u00f3 poderia ser positiva. Os n\u00fameros poderiam (tamb\u00e9m) representar moeda, tal como os pontos do ... A moeda ( express\u00e3o num\u00e9rica e electr\u00f3nica (virtual)), poderia ser aceite como dinheiro p\u00fablico. Existem demasiados exemplos para continuar a escrever mais exemplos de como doar milh\u00f5es para a educa\u00e7\u00e3o. A leitura deste documento ter\u00e1 um pre\u00e7o associado. Possivelmente quem gere um neg\u00f3cio no Facebook, poder\u00e1 saber qual o pre\u00e7o, isto \u00e9, qual o retorno virtualmente num\u00e9rico que representar\u00e1 dinheiro p\u00fablico numa qualquer conta banc\u00e1ria! Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Doa\u00e7\u00e3o de Milh\u00f5es para a Educa\u00e7\u00e3o"},{"location":"textos/pt/Milhoes_Educa/#doacao-de-milhoes-para-a-educacao","text":"Eu dou mais do que todos os outros? Uma avalia\u00e7\u00e3o remete para a comprova\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o. Nascemos e contam-nos hist\u00f3rias para adormecer. ( a falar e\\ou a ler em voz alta ) Crescemos a ouvir hist\u00f3rias para nos mantermos despert@s. ( a falarem e\\ou a lerem em voz alta ) Na escola, aprendemos sobre o mundo que nos rodeia. ( a falar e\\ou a ler ... tamb\u00e9m em voz alta ) Profissionais de Educa\u00e7\u00e3o ensinam @s alun@s... ( a falarem e\\ou a lerem ... tamb\u00e9m em voz alta ) Alun@s ensinam profissionais da educa\u00e7\u00e3o.. ( a falarem e\\ou a escreverem e\\ou a lerem em voz alta ) Em sil\u00eancio, professores e alun@s, poderiam valorizar aspectos positivos entre si. A valoriza\u00e7\u00e3o poderia ser somente num\u00e9rica e s\u00f3 poderia ser positiva. Os n\u00fameros poderiam (tamb\u00e9m) representar moeda, tal como os pontos das telecomunica\u00e7\u00f5es. A moeda ( express\u00e3o num\u00e9rica e electr\u00f3nica (virtual)), poderia ser aceite como dinheiro p\u00fablico. E assim, desde inf\u00e3ncia, o tempo \u201cperdido\u201d a aprender, seria retribu\u00eddo, pois tinha sido pago... Tal como o tempo retribu\u00eddo em qualquer trabalho no mundo dever\u00e1 ser. Se cada ponto que valoriza ( positivamente ) aspectos, ora d@s profissionais de educa\u00e7\u00e3o ora d@s alun@s, representasse dinheiro, a educa\u00e7\u00e3o de gest\u00e3o de gastos em sociedades de consumo, deixaria de ter sentido para a maioria da popula\u00e7\u00e3o, pois os sistemas actuais s\u00f3 permitem a liberdade de escolha a quem tem mais poder econ\u00f3mico. @s profissionais comerciais de todas as lojas do mundo, deveriam ter um cart\u00e3o associado para que tod@s clientes pudessem opcionalmente, valorizar ( positivamente ) aspectos do atendimento. A valoriza\u00e7\u00e3o poderia ser somente num\u00e9rica e s\u00f3 poderia ser positiva. Os n\u00fameros poderiam (tamb\u00e9m) representar moeda, tal como os pontos da Galp. A moeda ( express\u00e3o num\u00e9rica e electr\u00f3nica (virtual)), poderia ser aceite como dinheiro p\u00fablico. @s profissionais da sa\u00fade de todos os centros de sa\u00fade do mundo, deveriam ter um cart\u00e3o associado para que tod@s clientes pudessem opcionalmente, valorizar ( positivamente ) aspectos do atendimento. A valoriza\u00e7\u00e3o poderia ser somente num\u00e9rica e s\u00f3 poderia ser positiva. Os n\u00fameros poderiam (tamb\u00e9m) representar moeda, tal como os pontos de uma qualquer empresa... A moeda ( express\u00e3o num\u00e9rica e electr\u00f3nica (virtual) tal como a Bitcoin ), poderia ser aceite como dinheiro p\u00fablico. Ao n\u00edvel das estat\u00edsticas cient\u00edficas, considera-se que a avalia\u00e7\u00e3o que tem maior n\u00famero de pessoas em concord\u00e3ncia, \u00e9 o que se aproxima de uma \u201cverdade\u201d. Parece-me que o trabalho de \u201cequipa\u201d entre professores das suas \u00e1reas em comum, poderia ser refor\u00e7ada com as avalia\u00e7\u00f5es que remetem a comprovar algo, que poder\u00e1 estar certo, incerto ou errado. Profissionais da educa\u00e7\u00e3o poderiam auto-valorizar o trabalho dos seus colegas ( positivamente ), na avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos escritos pelos alunos A valoriza\u00e7\u00e3o poderia ser somente num\u00e9rica e s\u00f3 poderia ser positiva. Os n\u00fameros poderiam (tamb\u00e9m) representar moeda, tal como os pontos do futebol... A moeda ( express\u00e3o num\u00e9rica e electr\u00f3nica (virtual) tal como a Bitcoin ), poderia ser aceite como dinheiro p\u00fablico. @s profissionais de hotelaria, deveriam ter um cart\u00e3o associado para que tod@s clientes pudessem opcionalmente, valorizar ( positivamente ) aspectos do atendimento e do servi\u00e7o que est\u00e3o a pagar. A valoriza\u00e7\u00e3o poderia ser somente num\u00e9rica e s\u00f3 poderia ser positiva. Os n\u00fameros poderiam (tamb\u00e9m) representar moeda, tal como os pontos do Basket... A moeda ( express\u00e3o num\u00e9rica e electr\u00f3nica (virtual)), poderia ser aceite como dinheiro p\u00fablico. As pessoas que gostam de ler, poderiam ser opcionalmente valorizadas (positivamente), simplesmente por lerem livros, jornais, revistas, etc... A valoriza\u00e7\u00e3o poderia ser somente num\u00e9rica e s\u00f3 poderia ser positiva. Os n\u00fameros poderiam (tamb\u00e9m) representar moeda, tal como os pontos do ... A moeda ( express\u00e3o num\u00e9rica e electr\u00f3nica (virtual)), poderia ser aceite como dinheiro p\u00fablico. As pessoas que gostam de escrever, poderiam ser opcionalmente valorizadas (positivamente), simplesmente por escreverem em livros, jornais, revistas, etc... A valoriza\u00e7\u00e3o poderia ser somente num\u00e9rica e s\u00f3 poderia ser positiva. Os n\u00fameros poderiam (tamb\u00e9m) representar moeda, tal como os pontos do ... A moeda ( express\u00e3o num\u00e9rica e electr\u00f3nica (virtual)), poderia ser aceite como dinheiro p\u00fablico. @s manequins, @s modelistas e @s designers, poderiam ser opcionalmente valorizad@s ( positivamente ) nos desfiles de moda. A valoriza\u00e7\u00e3o poderia ser somente num\u00e9rica e s\u00f3 poderia ser positiva. Os n\u00fameros poderiam (tamb\u00e9m) representar moeda, tal como os pontos do ... A moeda ( express\u00e3o num\u00e9rica e electr\u00f3nica (virtual)), poderia ser aceite como dinheiro p\u00fablico. @s profissionais de seguran\u00e7a p\u00fablica e\\ou privada, poderiam ser opcionalmente valoriza@s ( positivamente ) no tempo da sua actividade. A valoriza\u00e7\u00e3o poderia ser somente num\u00e9rica e s\u00f3 poderia ser positiva. Os n\u00fameros poderiam (tamb\u00e9m) representar moeda, tal como os pontos do multi-banco ... A moeda ( express\u00e3o num\u00e9rica e electr\u00f3nica (virtual)), poderia ser aceite como dinheiro p\u00fablico. @s alun@s deveriam ser valorizadas por cada resposta correcta que tivessem A valoriza\u00e7\u00e3o poderia ser somente num\u00e9rica e s\u00f3 poderia ser positiva. Os n\u00fameros poderiam (tamb\u00e9m) representar moeda, tal como os pontos do ... A moeda ( express\u00e3o num\u00e9rica e electr\u00f3nica (virtual)), poderia ser aceite como dinheiro p\u00fablico. Existem demasiados exemplos para continuar a escrever mais exemplos de como doar milh\u00f5es para a educa\u00e7\u00e3o. A leitura deste documento ter\u00e1 um pre\u00e7o associado. Possivelmente quem gere um neg\u00f3cio no Facebook, poder\u00e1 saber qual o pre\u00e7o, isto \u00e9, qual o retorno virtualmente num\u00e9rico que representar\u00e1 dinheiro p\u00fablico numa qualquer conta banc\u00e1ria! Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Doa\u00e7\u00e3o de Milh\u00f5es para a Educa\u00e7\u00e3o"},{"location":"textos/pt/Mimos_Atomicos/","text":"Mimos At\u00f3micos Quem \u00e9 que quer saber de pol\u00edtica.. a Korea do norte testou a jun\u00e7\u00e3o dos n\u00facleos de um atmo anteriormente dividido, que resulta numa bomba de hidrog\u00e9neo. ( 5 mil vezes superior \u00e0 bomba at\u00f3mica ) As grandes pot\u00eancias incluindo os EUA a China e a Russia j\u00e1 andavam a investigar estas propriedades de metais pesados h\u00e1 mais de 10 anos. \"Armas de destrui\u00e7\u00e3o massi\u00e7a s\u00e3o perigosas\", afirmavam eles, e t\u00eam de ser eliminadas... \" yeah sure! Por sorte na experi\u00eancia a Korea n\u00e3o se desfez em cacos, resultando somente num terremoto acima das escalas previstaas... Por outro lado est\u00e3o em alerta devido aos gazes altamente t\u00f3xicos. E por falar em pol\u00edtica ( a Korea do norte \u00e9 comunista mas s\u00f3 ideologicamente, pois na pr\u00e1tica \u00e9 o inverso ) Qui\u00e7a devemos apoiar os inversos para ir ao outro estremo. N\u00e3o ser\u00e1 errado pois tem l\u00f3gica... Se eu rodar 180 graus para a minha esquerda, entro no campo da direita. Talvez seja um bom assunto para pensar, pois h\u00e1 gente que pensa que \u00e9 de extrema ora direita ora esquerda e na verdade t\u00eam os polos trocados por ordem l\u00f3gica !!! Com esta descri\u00e7\u00e3o, sinto-me suficientemente bomb\u00e1stico para me considerar at\u00f3mico. Cont\u00fado poderei ter necessidade de me tornar hidr\u00f3geno! Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Mimos At\u00f3micos"},{"location":"textos/pt/Mimos_Atomicos/#mimos-atomicos","text":"Quem \u00e9 que quer saber de pol\u00edtica.. a Korea do norte testou a jun\u00e7\u00e3o dos n\u00facleos de um atmo anteriormente dividido, que resulta numa bomba de hidrog\u00e9neo. ( 5 mil vezes superior \u00e0 bomba at\u00f3mica ) As grandes pot\u00eancias incluindo os EUA a China e a Russia j\u00e1 andavam a investigar estas propriedades de metais pesados h\u00e1 mais de 10 anos. \"Armas de destrui\u00e7\u00e3o massi\u00e7a s\u00e3o perigosas\", afirmavam eles, e t\u00eam de ser eliminadas... \" yeah sure! Por sorte na experi\u00eancia a Korea n\u00e3o se desfez em cacos, resultando somente num terremoto acima das escalas previstaas... Por outro lado est\u00e3o em alerta devido aos gazes altamente t\u00f3xicos. E por falar em pol\u00edtica ( a Korea do norte \u00e9 comunista mas s\u00f3 ideologicamente, pois na pr\u00e1tica \u00e9 o inverso ) Qui\u00e7a devemos apoiar os inversos para ir ao outro estremo. N\u00e3o ser\u00e1 errado pois tem l\u00f3gica... Se eu rodar 180 graus para a minha esquerda, entro no campo da direita. Talvez seja um bom assunto para pensar, pois h\u00e1 gente que pensa que \u00e9 de extrema ora direita ora esquerda e na verdade t\u00eam os polos trocados por ordem l\u00f3gica !!! Com esta descri\u00e7\u00e3o, sinto-me suficientemente bomb\u00e1stico para me considerar at\u00f3mico. Cont\u00fado poderei ter necessidade de me tornar hidr\u00f3geno! Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Mimos At\u00f3micos"},{"location":"textos/pt/Necessidades/","text":"Tributo ao meu Ego que me Engana O que \u00e9 compulsivo ? A reactividade natural e corporal de intera\u00e7\u00e3o com a natureza que se nos apresenta. Uma esp\u00e9cie de naturalidade que n\u00e3o foi escolhida na op\u00e7\u00e3o da sua pr\u00f3pria condi\u00e7\u00e3o, mas escolha que rege um equilibrio sobre a minha pr\u00f3pria no\u00e7\u00e3o de equil\u00edbrio. Assim estamos nesta err\u00f3nea caminhada t\u00e3o pessoalmente distante das restantes singularidades que caminham erroneamente nesta caminhada singularmente pessoal. H\u00e1 um ponto em comum. Esta necessidade compulsiva de express\u00e3o de n\u00f3s pr\u00f3prios para al\u00e9m de n\u00f3s pr\u00f3prios. Igualmente um erro expressivo e qui\u00e7a se possa dizer que na sociedade actual seja igualmente compulsivo! Se n\u00e3o querem que fale de mim, n\u00e3o procurem algu\u00e9m al\u00e9m de v\u00f3s, que vos fa\u00e7a lembrar quem s\u00e3o! Isto \u00e9 s\u00f3 um momento de aten\u00e7\u00e3o (cientificamente conometrado ao n\u00edvel do tempo que se \u201cperde\u201d) Talvez n\u00e3o esteja completamente perdido! Talvez. Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Tributo ao meu Ego que me Engana"},{"location":"textos/pt/Necessidades/#tributo-ao-meu-ego-que-me-engana","text":"O que \u00e9 compulsivo ? A reactividade natural e corporal de intera\u00e7\u00e3o com a natureza que se nos apresenta. Uma esp\u00e9cie de naturalidade que n\u00e3o foi escolhida na op\u00e7\u00e3o da sua pr\u00f3pria condi\u00e7\u00e3o, mas escolha que rege um equilibrio sobre a minha pr\u00f3pria no\u00e7\u00e3o de equil\u00edbrio. Assim estamos nesta err\u00f3nea caminhada t\u00e3o pessoalmente distante das restantes singularidades que caminham erroneamente nesta caminhada singularmente pessoal. H\u00e1 um ponto em comum. Esta necessidade compulsiva de express\u00e3o de n\u00f3s pr\u00f3prios para al\u00e9m de n\u00f3s pr\u00f3prios. Igualmente um erro expressivo e qui\u00e7a se possa dizer que na sociedade actual seja igualmente compulsivo! Se n\u00e3o querem que fale de mim, n\u00e3o procurem algu\u00e9m al\u00e9m de v\u00f3s, que vos fa\u00e7a lembrar quem s\u00e3o! Isto \u00e9 s\u00f3 um momento de aten\u00e7\u00e3o (cientificamente conometrado ao n\u00edvel do tempo que se \u201cperde\u201d) Talvez n\u00e3o esteja completamente perdido! Talvez. Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Tributo ao meu Ego que me Engana"},{"location":"textos/pt/O_4_Macaco_Budista/","text":"Dado o meu percurso e\\ou o percurso desta p\u00e1gina, poderei considerar-me o quarto Macaco Budista. No meu c\u00e9rebro (na minha cabe\u00e7a) existem outros 3 Macacos que me definem em certos momentos. Creio que todos v\u00f3s, tamb\u00e9m t\u00eam esses 3 Macacos na vossa cabe\u00e7a (no vosso c\u00e9rebro). O Budismo tenta praticar o sil\u00eancio e o total respeito pelas escolhas dos restantes seres vivos, sendo que nessas escolhas est\u00e3o inclu\u00eddas as pessoas com quem se relacionam. Tentarei assim, n\u00e3o s\u00f3 com o efeito desta p\u00e1gina mas tamb\u00e9m com o efeito do tempo, provar que a informa\u00e7\u00e3o est\u00e1 al\u00e9m do Verbo. O texto Literalmente (que inclu\u00ed Verbo) escrito aqui por mim, s\u00f3 tem sentido expressa-lo para servir de Nota, que obdece \u00e0 minha forma de sentir o que quero escrever, escrevendo. A fun\u00e7\u00e3o da sua express\u00e3o est\u00e1 em algu\u00e9m al\u00e9m de mim e, s\u00f3 tem sentido para quem o ler e reconhe\u00e7a sentido, tal como a percep\u00e7\u00e3o de um som, \u00e9 reconhecido ou ignorado. Pergunta: O que \u00e9 a Express\u00e3o de um Som num sala que est\u00e1 em sil\u00eancio? Resposta: Uma perturba\u00e7\u00e3o no Espa\u00e7o, uma Express\u00e3o de movimento, uma rea\u00e7\u00e3o corporal isto \u00e9: Informa\u00e7\u00e3o! - Assim falemos do nosso c\u00e9rebro e dos 3 Macacos que l\u00e1 \u201cvivem\u201d. O Macaco que N\u00e3o v\u00ea... O Macaco que N\u00e3o ouve... O Macaco que N\u00e3o fala... Creio que uma maioria de tod@s v\u00f3s s\u00e3o tal como as crian\u00e7as normalmente s\u00e3o, s\u00e3o Macacos que n\u00e3o ouvem, pois preferem brincar e divertirem-se a imaginar algo mais com o que v\u00eam ou com o que falam, pois \u00e9 o que podem fazer como resultado dessa condi\u00e7\u00e3o, criando nesse instante uma no\u00e7\u00e3o de participa\u00e7\u00e3o da sua envolv\u00eancia Informativa. Imagina\u00e7\u00e3o, Fantasia, Arte.. Comunica\u00e7\u00e3o ( O tal perigo da Educa\u00e7\u00e3o nas sociedades do Controlo ) Por esta raz\u00e3o a sociedade tem vindo impor no processo de educa\u00e7\u00e3o, a obriga\u00e7\u00e3o, que \u00e9 relativa aos outros dois Macacos que existem para poderem trabalhar juntos. O Macaco que n\u00e3o v\u00ea ( que \u00e9 o estado normal da maioria das pessoas que est\u00e3o sempre desatentas ) e O Macaco que n\u00e3o fala ( que \u00e9 o estado normal da maioria das pessoas que est\u00e3o a prestar aten\u00e7\u00e3o ) Assim considere-se que, o c\u00e9rebro est\u00e1 sempre atento \u00e0 condi\u00e7\u00e3o que todos n\u00f3s dispomos aten\u00e7\u00e3o. Para haver aten\u00e7\u00e3o, ter\u00e1 de haver sempre uma \u201craz\u00e3o\u201d, qui\u00e7a seja s\u00f3 uma ilus\u00e3o, sendo que, seja ou n\u00e3o seja \u00e9 sempre informa\u00e7\u00e3o que relembra \u00e0 consci\u00eancia uma tomada de decis\u00e3o. A inten\u00e7\u00e3o ( informa\u00e7\u00e3o ) \u00e9 reconhecida via o tom e\\ou a nota da express\u00e3o verbal, ou via a express\u00e3o facial que se auto-declara! Ora, n\u00e3o h\u00e1 qualquer d\u00favida que o resultado informativo da minha envolv\u00eancia como express\u00e3o no al\u00e9m de mim, no exerc\u00edcio da auto-compara\u00e7\u00e3o da mesma, recria uma esp\u00e9cie de consci\u00eancia, igni\u00e7\u00e3o de uma emo\u00e7\u00e3o para nos motivar a caminhar, pois \u00e9 essa a fun\u00e7\u00e3o da m\u00fasica, caso n\u00e3o seja simplesmente apreciar sem dan\u00e7ar, cantar sorrir e sonhar! ;) Sonhar ser\u00e1 auto-comparar a realidade e\\ou a envolv\u00eancia emocionalmente transmitida pela necessidade de participa\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, tentativa de usar a ilus\u00e3o como motivo de raz\u00e3o, resultado informativo e emocional da envolv\u00eancia informativa, reflexo da informa\u00e7\u00e3o \u201ctatuada\u201d na hist\u00f3ria do passado, isto \u00e9: resultado da repeti\u00e7\u00e3o da inten\u00e7\u00e3o cultural e informativa que continua, eu que o diga. - N\u00e3o \u00e9 verdade que numa sala cheia de pessoas que n\u00e3o conhecemos, caso esteja atento ao que est\u00e1 acontecer \u00e0 minha volta, ( ao que vejo ), caso falem de mim, mesmo numa l\u00edngua que n\u00e3o entendo, mesmo sem ouvir o que falam de mim, existe em mim pr\u00f3prio o reconhecimento informativo da flutua\u00e7\u00e3o espacial da minha envolv\u00eancia e s\u00f3 esse reconhecimento de rela\u00e7\u00e3o informativa, pode criar a minha necessidade de intervir e\\ou perguntar a que se deve essa aten\u00e7\u00e3o? N\u00e3o \u00e9 verdade que numa rua cheia de pessoas que n\u00e3o conhecemos, caso estejamos distra\u00eddos com o que existe \u00e0 nossa volta ou a pensar no que nos disseram, temos a capacidade de reconhecer a aproxima\u00e7\u00e3o de pessoas que se dirigem a n\u00f3s, sem que elas afirmem a raz\u00e3o da sua aproxima\u00e7\u00e3o? N\u00e3o \u00e9 verdade que quando estamos concentrados num qualquer objectivo, com a necessidade intencional de fazer bem o que estamos centrados a fazer, n\u00e3o ouvimos o que nos dizem e a esse aspecto chamam de casmurrice, pois considera-se que \u00e9 um processo de aprendizagem mais lento? - Pessoas que desenvolveram mais o Macaco que n\u00e3o v\u00ea. (para que serve este texto? \u00c9 para eu gostar?) Pessoas que desenvolveram mais o Macaco que n\u00e3o fala (aten\u00e7\u00e3o a esse detalhe, se voltas a repetir.) Pessoas que desenvolveram mais O Macaco que n\u00e3o ouve (n\u00e3o quero saber, isto \u00e9 f\u00e1cil e divertido!) - Assim vai o Caracol !!! - Curiosidades: Se pensarmos que o Macaco que n\u00e3o ouve \u00e9 a crian\u00e7a e a crian\u00e7a se torna o centro das aten\u00e7\u00f5es, a crian\u00e7a ouve, fala e v\u00ea ( e aprende ) - Adquirindo o conhecimento dos outros dois Macacos. Quando existe uma nega\u00e7\u00e3o de colabora\u00e7\u00e3o em dedicar o tempo de aten\u00e7\u00e3o ao Macaco que n\u00e3o ouve, existe um eterno conflito entre os 3 Macacos. Se a sociedade est\u00e1 em entrar em colapso, deve-se \u00e0 falta de sensibilidade do Governo ( Lei ) e do Com\u00e9rcio ( Neg\u00f3cio ) em dedicarem o tempo \u00e0 sua rela\u00e7\u00e3o \u201camorosa\u201d sem terem em aten\u00e7\u00e3o as pessoas que representam e que os alimentam a necessidade de existirem, para que assim tenham fun\u00e7\u00e3o!","title":"O 4 Macaco Budista"},{"location":"textos/pt/O_Cagalh%C3%A3o_da_Raz%C3%A3o/","text":"O Cagalh\u00e3o da Raz\u00e3o Um elogio ao Cagalh\u00e3o, pois n\u00e3o ser\u00e1 elogio \u00e0 Raz\u00e3o! No fundo, este texto inspira-se numa conversa que procura conhecer a raz\u00e3o de viver e n\u00e3o o cagalh\u00e3o, mas infelizmente, h\u00e1 um cagalh\u00e3o onde menos esperamos, onde menos gostariamos que houvesse, pois ter raz\u00e3o, \u00e9 ter consci\u00eancia que existe um cagalh\u00e3o que nos perturba a aten\u00e7\u00e3o, quando a vida seria bem mais agrad\u00e1vel se n\u00e3o houvesse um cagalh\u00e3o, mas o cagalh\u00e3o sempre estar\u00e1 presente nos momentos mais agrad\u00e1veis. Ter raz\u00e3o \u00e9 ter de dedicar o tempo da nossa exist\u00eancia a um cagalh\u00e3o, quando podiamos prestar aten\u00e7\u00e3o a tudo o que n\u00e3o \u00e9 cagalh\u00e3o, aos momentos simples de um bal\u00e3o que \u00e9 levado pelo vento, das t\u00f3nicas de uma simples can\u00e7\u00e3o, ou da energia fren\u00e9tica de um simples c\u00e3o. Tudo poderia ser cor-de-rosa ou simplesmente azul com pequenos trechos de amarelo, ou talvez somente cinzento com linhas castanhas levemente escritas a sublinhar os limites de um caminho incerto, que talvez n\u00e3o esteja perto, nem muito menos seja recto, mas pelo menos, ser\u00e1 linha que dan\u00e7a a melodia de uma can\u00e7\u00e3o, que algures na sua express\u00e3o, ter\u00e1 um cagalh\u00e3o! Que se eleve o cagalh\u00e3o aos c\u00e9us! Que se eduque a raz\u00e3o do cagalh\u00e3o! Que se ilustre genuinamente a Merda... Sim, a merda do cagalh\u00e3o e toda a sua raz\u00e3o! Viver sem consci\u00eancia da consist\u00eancia do cagalh\u00e3o, seria viver livre de preocupa\u00e7\u00e3o. Viver sem preocupa\u00e7\u00e3o, seria viver sem a consci\u00eancia da consist\u00eancia do cagalh\u00e3o. Mas h\u00e1 merdas que n\u00e3o se devem ignorar, Primeiro por efeito da consist\u00eancia, Segundo porque afecta a consci\u00eancia! Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"O Cagalh\u00e3o da Raz\u00e3o"},{"location":"textos/pt/O_Cagalh%C3%A3o_da_Raz%C3%A3o/#o-cagalhao-da-razao","text":"Um elogio ao Cagalh\u00e3o, pois n\u00e3o ser\u00e1 elogio \u00e0 Raz\u00e3o! No fundo, este texto inspira-se numa conversa que procura conhecer a raz\u00e3o de viver e n\u00e3o o cagalh\u00e3o, mas infelizmente, h\u00e1 um cagalh\u00e3o onde menos esperamos, onde menos gostariamos que houvesse, pois ter raz\u00e3o, \u00e9 ter consci\u00eancia que existe um cagalh\u00e3o que nos perturba a aten\u00e7\u00e3o, quando a vida seria bem mais agrad\u00e1vel se n\u00e3o houvesse um cagalh\u00e3o, mas o cagalh\u00e3o sempre estar\u00e1 presente nos momentos mais agrad\u00e1veis. Ter raz\u00e3o \u00e9 ter de dedicar o tempo da nossa exist\u00eancia a um cagalh\u00e3o, quando podiamos prestar aten\u00e7\u00e3o a tudo o que n\u00e3o \u00e9 cagalh\u00e3o, aos momentos simples de um bal\u00e3o que \u00e9 levado pelo vento, das t\u00f3nicas de uma simples can\u00e7\u00e3o, ou da energia fren\u00e9tica de um simples c\u00e3o. Tudo poderia ser cor-de-rosa ou simplesmente azul com pequenos trechos de amarelo, ou talvez somente cinzento com linhas castanhas levemente escritas a sublinhar os limites de um caminho incerto, que talvez n\u00e3o esteja perto, nem muito menos seja recto, mas pelo menos, ser\u00e1 linha que dan\u00e7a a melodia de uma can\u00e7\u00e3o, que algures na sua express\u00e3o, ter\u00e1 um cagalh\u00e3o! Que se eleve o cagalh\u00e3o aos c\u00e9us! Que se eduque a raz\u00e3o do cagalh\u00e3o! Que se ilustre genuinamente a Merda... Sim, a merda do cagalh\u00e3o e toda a sua raz\u00e3o! Viver sem consci\u00eancia da consist\u00eancia do cagalh\u00e3o, seria viver livre de preocupa\u00e7\u00e3o. Viver sem preocupa\u00e7\u00e3o, seria viver sem a consci\u00eancia da consist\u00eancia do cagalh\u00e3o. Mas h\u00e1 merdas que n\u00e3o se devem ignorar, Primeiro por efeito da consist\u00eancia, Segundo porque afecta a consci\u00eancia! Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"O Cagalh\u00e3o da Raz\u00e3o"},{"location":"textos/pt/Ordem_Progresso/","text":"Ordem e Progresso Antes de tudo, aconselho a leitura da nota com o nome de \u201cTributo \u00e0 Desordem\u201d. As Ordens devem ser explicadas, pois a Explica\u00e7\u00e3o \u00e9 Igni\u00e7\u00e3o do progresso da mensagem de Ordem! As Explica\u00e7\u00f5es devem ser Sinceras e Verdadeiras, caso contr\u00e1rio s\u00e3o causas Crime! O Crime existe e co-exista na Corrup\u00e7\u00e3o! ( Subvers\u00e3o da Realidade omitida na Educa\u00e7\u00e3o ) A corrup\u00e7\u00e3o \u00e9 a Express\u00e3o que est\u00e1 na Escolha e n\u00e3o na sua Raz\u00e3o quase sempre Econ\u00f3mica. A primeira op\u00e7\u00e3o da explica\u00e7\u00e3o da Raz\u00e3o est\u00e1 na Escolha da pr\u00f3pria Solu\u00e7\u00e3o! Se a causa m\u00e3e \u00e9 Salvaguardar a Popula\u00e7\u00e3o, a mesma merece total prioridade de Explica\u00e7\u00e3o! Qualquer Mensagem de Ordem, merece total Aten\u00e7\u00e3o sendo esta oriunda da Justi\u00e7a! Os m\u00e9todos de organiza\u00e7\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o servem para facilitar a Interpreta\u00e7\u00e3o da explica\u00e7\u00e3o. Para todas as Explica\u00e7\u00f5es, existe o dever de aceitar qualquer tipo de Quest\u00f5es! N\u00e3o existem D\u00favidas nem perguntas Est\u00fapidas, pois elas s\u00f3 existem por falta de Conhecimento! Uma Ordem considera a racionaliza\u00e7\u00e3o da Emo\u00e7\u00e3o, pois faz parte dos m\u00e9todos da Educa\u00e7\u00e3o! As organiza\u00e7\u00f5es Religiosas, sempre quiseram ser a Ordem deste mundo em constante Progresso. Da mesma forma que o Amor n\u00e3o \u00e9 felicidade, a Possibilidade \u00e9 a esperan\u00e7a da nossa realidade! Deve-se ter o m\u00e1ximo de aten\u00e7\u00e3o, pois nenhuma Divindade promove a desordem em nome da Ordem! Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Ordem e Progresso"},{"location":"textos/pt/Ordem_Progresso/#ordem-e-progresso","text":"Antes de tudo, aconselho a leitura da nota com o nome de \u201cTributo \u00e0 Desordem\u201d. As Ordens devem ser explicadas, pois a Explica\u00e7\u00e3o \u00e9 Igni\u00e7\u00e3o do progresso da mensagem de Ordem! As Explica\u00e7\u00f5es devem ser Sinceras e Verdadeiras, caso contr\u00e1rio s\u00e3o causas Crime! O Crime existe e co-exista na Corrup\u00e7\u00e3o! ( Subvers\u00e3o da Realidade omitida na Educa\u00e7\u00e3o ) A corrup\u00e7\u00e3o \u00e9 a Express\u00e3o que est\u00e1 na Escolha e n\u00e3o na sua Raz\u00e3o quase sempre Econ\u00f3mica. A primeira op\u00e7\u00e3o da explica\u00e7\u00e3o da Raz\u00e3o est\u00e1 na Escolha da pr\u00f3pria Solu\u00e7\u00e3o! Se a causa m\u00e3e \u00e9 Salvaguardar a Popula\u00e7\u00e3o, a mesma merece total prioridade de Explica\u00e7\u00e3o! Qualquer Mensagem de Ordem, merece total Aten\u00e7\u00e3o sendo esta oriunda da Justi\u00e7a! Os m\u00e9todos de organiza\u00e7\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o servem para facilitar a Interpreta\u00e7\u00e3o da explica\u00e7\u00e3o. Para todas as Explica\u00e7\u00f5es, existe o dever de aceitar qualquer tipo de Quest\u00f5es! N\u00e3o existem D\u00favidas nem perguntas Est\u00fapidas, pois elas s\u00f3 existem por falta de Conhecimento! Uma Ordem considera a racionaliza\u00e7\u00e3o da Emo\u00e7\u00e3o, pois faz parte dos m\u00e9todos da Educa\u00e7\u00e3o! As organiza\u00e7\u00f5es Religiosas, sempre quiseram ser a Ordem deste mundo em constante Progresso. Da mesma forma que o Amor n\u00e3o \u00e9 felicidade, a Possibilidade \u00e9 a esperan\u00e7a da nossa realidade! Deve-se ter o m\u00e1ximo de aten\u00e7\u00e3o, pois nenhuma Divindade promove a desordem em nome da Ordem! Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Ordem e Progresso"},{"location":"textos/pt/Perde-se_com_a_subjectividade/","text":"Perde-se com a Subjectividade Mais do que enteder e\\ou compreender ( entender com profundidade ) quero acrescentar uma via ao inevit\u00e1vel. A utiliza\u00e7\u00e3o de qualquer tipo de tecnologia da comunica\u00e7\u00e3o vai ao encontro dessa realidade e controlo. Al\u00e9m disso, a realidade \"Matrix\" est\u00e1 a dois passos da realidade e na verdade h\u00e1 uma interesse absoluto que esse caminho se torne realidade, pois ele pr\u00f3prio \u00e9 uma igni\u00e7\u00e3o para aumentar as capacidades do intelectuo, como podemos observar actualmente. Em toda a hist\u00f3ria ( at\u00e9 a que est\u00e1 presente e a ser formada ), tudo est\u00e1 a ser um processo de avan\u00e7o para um novo equil\u00edbrio da aproxima\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia humana, e corporalmente humanistica, de acordo com as barreiras que a rejei\u00e7\u00e3o da identifica\u00e7\u00e3o comum no outro, teve como transforma\u00e7\u00e3o. O reconhecimento do c\u00e9rebro como objecto da realidade ci\u00eantifica, aproxima a \"espiritualidade\" \u00e0 realidade, muito mais profundamente e muito mais explicitamente do que a realidade vivida em todas as outras circunst\u00e2ncia da hist\u00f3ria. H\u00e1 duas hip\u00f3teses ( no m\u00ednimo ) ou excluir todos pelas suas semelhan\u00e7as ou todos se juntarem pelas suas semelhan\u00e7as. As opini\u00f5es e\\ou as perspectivas s\u00e3o ambas em cada uno, verdades ( para o uno e\\ou individuo ) e pelo menos, n\u00e3o s\u00e3o 100% verdade ( para um outro uno e\\ou individuo ). \u00c9 sab\u00eddo que as motiva\u00e7\u00f5es s\u00e3o fun\u00e7\u00f5es. Se desde a crian\u00e7a que nos \u00e9 entregue, at\u00e9 ao adulto social, \u00e9 necess\u00e1rio aplicar normas b\u00e1sicas que servem a fun\u00e7\u00e3o de manipula\u00e7\u00e3o como tamb\u00e9m s\u00e3o igni\u00e7\u00e3o da colabora\u00e7\u00e3o e estabilidade social, estamos a perder tempo com tentativas de objectivar o abstracto em absolutismos universais. ( J\u00e1 temos o conceito de Deus para isso ) Ora, assim sendo, as motiva\u00e7\u00f5es devem servir uma constante de acrescimo a qualquer indiv\u00edduo por ser unicamente um fragmento e n\u00e3o um objecto absoluto. Contudo, ao aceitar-se as semelhan\u00e7as, a identifica\u00e7\u00e3o gen\u00e9rica e\\ou o Plural, tornam-se unos. N\u00e3o por uma individualidade absoluta, mas pelo funcionalidade gen\u00e9rica de v\u00e1rias individualidades. A funcionalidade em qualquer tipo de mecanismo e\\ou sistema compete a interac\u00e7\u00e3o dos v\u00e1rios unos e n\u00e3o a submiss\u00e3o gen\u00e9rica a um s\u00f3 uno, caso n\u00e3o estejamos a falar sobre a projec\u00e7\u00e3o de uma divindade. Pondo de lado a exist\u00eancia de uma divindade, pois a funcionalidade de qualquer ac\u00e7\u00e3o humana assim o pede, a \u00fanica possibilidade gen\u00e9rica e individual, n\u00e3o tem outra alternativa a n\u00e3o ser que seja puramente funcional. ( os termos como o corporativismo, podem ser associados ) N\u00e3o h\u00e1 outra alternativa que n\u00e3o manipular. O problema n\u00e3o est\u00e1 na ferramenta, mas talvez a finalidade que a ferramenta faz \u201cculto\u201d e\\ou encaminha. \u00c9 nesse preciso momento que considero o projecto WorldCleaner a possibilidade para dar continuidade a tudo que a hist\u00f3ria dos homens teve de criar, para ainda c\u00e1 estarmos a ler um outro texto de algu\u00e9m... Todas as manipula\u00e7\u00f5es t\u00eam uma motiva\u00e7\u00e3o. Considere-se que qualquer motiva\u00e7\u00e3o interna ou externa \u00e9 um mecanismo de manipula\u00e7\u00e3o. Se pensarmos em n\u00f3s pr\u00f3prios, \u00e9 imposs\u00edvel negar todas as motiva\u00e7\u00f5es e\\ou igni\u00e7\u00f5es censoriais e corporais que o corpo de cada um tende a exp\u00f4r. O corpo manipula-nos, o c\u00e9rebro manipula-nos, n\u00f3s fomos manipulados, seremos manipul\u00e1veis e iremos manipular para criar equil\u00edbrios, como tamb\u00e9m avan\u00e7ar intelectualmente, na expon\u00eancia\u00e7\u00e3o das capacidades, ora individuais ora funcionais. A individualidade pode expor a sua sensibilidade censorial e experimental, mas o que interessa \u00e9 a funcionalidade das individualidades. Assim, n\u00e3o se deveria esquecer que todo o processo de motiva\u00e7\u00e3o pede \u00fanica e exclusivamente uma recompensa, que para os humanos pode escalar a v\u00e1rios n\u00edveis. Reconhecimento atribu\u00eddo pelas palavras, reconhecimento atribu\u00eddo pela quantifica\u00e7\u00e3o das qualidades individuais, reconhecimento atribu\u00eddo em forma de acr\u00e9scimo \u00e0 individualidade de forma quantificativa. ( Da\u00ed nasce a qualidade ) Em todos os pa\u00edses do mundo, a manipula\u00e7\u00e3o rege uma ordem. Essa ordem rege uma esp\u00e9cie de dualidade m\u00ednima entre o direito e o dever. Os direitos s\u00e3o inevit\u00e1veis, os deveres s\u00e3o opcionais. Sendo que o que transforma e mant\u00e9m a estabilidade social s\u00e3o os deveres, deveria-se adicionar qualidade quantificativas por cada dever cumprido pela individualidade alheia, sendo que s\u00f3 assim a op\u00e7\u00e3o se poder\u00e1 tornar h\u00e1bito e\\ou costume. A consci\u00eancializa\u00e7\u00e3o serve a motiva\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o \u00e9 motiva\u00e7\u00e3o. A necessidade de trabalhar para obter poder econ\u00f3mico para dar uso \u00e0 liberdade de escolha, serve o trabalho, mas n\u00e3o \u00e9 trabalho em si. A ferramenta motivacional \u00e9 o objecto ( dinheiro ) que esse sim \u00e9 a motiva\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, que serve a auto manipula\u00e7\u00e3o para estimular a ac\u00e7\u00e3o funcional de cada indiv\u00edduo. Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Perde-se com a Subjectividade"},{"location":"textos/pt/Perde-se_com_a_subjectividade/#perde-se-com-a-subjectividade","text":"Mais do que enteder e\\ou compreender ( entender com profundidade ) quero acrescentar uma via ao inevit\u00e1vel. A utiliza\u00e7\u00e3o de qualquer tipo de tecnologia da comunica\u00e7\u00e3o vai ao encontro dessa realidade e controlo. Al\u00e9m disso, a realidade \"Matrix\" est\u00e1 a dois passos da realidade e na verdade h\u00e1 uma interesse absoluto que esse caminho se torne realidade, pois ele pr\u00f3prio \u00e9 uma igni\u00e7\u00e3o para aumentar as capacidades do intelectuo, como podemos observar actualmente. Em toda a hist\u00f3ria ( at\u00e9 a que est\u00e1 presente e a ser formada ), tudo est\u00e1 a ser um processo de avan\u00e7o para um novo equil\u00edbrio da aproxima\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia humana, e corporalmente humanistica, de acordo com as barreiras que a rejei\u00e7\u00e3o da identifica\u00e7\u00e3o comum no outro, teve como transforma\u00e7\u00e3o. O reconhecimento do c\u00e9rebro como objecto da realidade ci\u00eantifica, aproxima a \"espiritualidade\" \u00e0 realidade, muito mais profundamente e muito mais explicitamente do que a realidade vivida em todas as outras circunst\u00e2ncia da hist\u00f3ria. H\u00e1 duas hip\u00f3teses ( no m\u00ednimo ) ou excluir todos pelas suas semelhan\u00e7as ou todos se juntarem pelas suas semelhan\u00e7as. As opini\u00f5es e\\ou as perspectivas s\u00e3o ambas em cada uno, verdades ( para o uno e\\ou individuo ) e pelo menos, n\u00e3o s\u00e3o 100% verdade ( para um outro uno e\\ou individuo ). \u00c9 sab\u00eddo que as motiva\u00e7\u00f5es s\u00e3o fun\u00e7\u00f5es. Se desde a crian\u00e7a que nos \u00e9 entregue, at\u00e9 ao adulto social, \u00e9 necess\u00e1rio aplicar normas b\u00e1sicas que servem a fun\u00e7\u00e3o de manipula\u00e7\u00e3o como tamb\u00e9m s\u00e3o igni\u00e7\u00e3o da colabora\u00e7\u00e3o e estabilidade social, estamos a perder tempo com tentativas de objectivar o abstracto em absolutismos universais. ( J\u00e1 temos o conceito de Deus para isso ) Ora, assim sendo, as motiva\u00e7\u00f5es devem servir uma constante de acrescimo a qualquer indiv\u00edduo por ser unicamente um fragmento e n\u00e3o um objecto absoluto. Contudo, ao aceitar-se as semelhan\u00e7as, a identifica\u00e7\u00e3o gen\u00e9rica e\\ou o Plural, tornam-se unos. N\u00e3o por uma individualidade absoluta, mas pelo funcionalidade gen\u00e9rica de v\u00e1rias individualidades. A funcionalidade em qualquer tipo de mecanismo e\\ou sistema compete a interac\u00e7\u00e3o dos v\u00e1rios unos e n\u00e3o a submiss\u00e3o gen\u00e9rica a um s\u00f3 uno, caso n\u00e3o estejamos a falar sobre a projec\u00e7\u00e3o de uma divindade. Pondo de lado a exist\u00eancia de uma divindade, pois a funcionalidade de qualquer ac\u00e7\u00e3o humana assim o pede, a \u00fanica possibilidade gen\u00e9rica e individual, n\u00e3o tem outra alternativa a n\u00e3o ser que seja puramente funcional. ( os termos como o corporativismo, podem ser associados ) N\u00e3o h\u00e1 outra alternativa que n\u00e3o manipular. O problema n\u00e3o est\u00e1 na ferramenta, mas talvez a finalidade que a ferramenta faz \u201cculto\u201d e\\ou encaminha. \u00c9 nesse preciso momento que considero o projecto WorldCleaner a possibilidade para dar continuidade a tudo que a hist\u00f3ria dos homens teve de criar, para ainda c\u00e1 estarmos a ler um outro texto de algu\u00e9m... Todas as manipula\u00e7\u00f5es t\u00eam uma motiva\u00e7\u00e3o. Considere-se que qualquer motiva\u00e7\u00e3o interna ou externa \u00e9 um mecanismo de manipula\u00e7\u00e3o. Se pensarmos em n\u00f3s pr\u00f3prios, \u00e9 imposs\u00edvel negar todas as motiva\u00e7\u00f5es e\\ou igni\u00e7\u00f5es censoriais e corporais que o corpo de cada um tende a exp\u00f4r. O corpo manipula-nos, o c\u00e9rebro manipula-nos, n\u00f3s fomos manipulados, seremos manipul\u00e1veis e iremos manipular para criar equil\u00edbrios, como tamb\u00e9m avan\u00e7ar intelectualmente, na expon\u00eancia\u00e7\u00e3o das capacidades, ora individuais ora funcionais. A individualidade pode expor a sua sensibilidade censorial e experimental, mas o que interessa \u00e9 a funcionalidade das individualidades. Assim, n\u00e3o se deveria esquecer que todo o processo de motiva\u00e7\u00e3o pede \u00fanica e exclusivamente uma recompensa, que para os humanos pode escalar a v\u00e1rios n\u00edveis. Reconhecimento atribu\u00eddo pelas palavras, reconhecimento atribu\u00eddo pela quantifica\u00e7\u00e3o das qualidades individuais, reconhecimento atribu\u00eddo em forma de acr\u00e9scimo \u00e0 individualidade de forma quantificativa. ( Da\u00ed nasce a qualidade ) Em todos os pa\u00edses do mundo, a manipula\u00e7\u00e3o rege uma ordem. Essa ordem rege uma esp\u00e9cie de dualidade m\u00ednima entre o direito e o dever. Os direitos s\u00e3o inevit\u00e1veis, os deveres s\u00e3o opcionais. Sendo que o que transforma e mant\u00e9m a estabilidade social s\u00e3o os deveres, deveria-se adicionar qualidade quantificativas por cada dever cumprido pela individualidade alheia, sendo que s\u00f3 assim a op\u00e7\u00e3o se poder\u00e1 tornar h\u00e1bito e\\ou costume. A consci\u00eancializa\u00e7\u00e3o serve a motiva\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o \u00e9 motiva\u00e7\u00e3o. A necessidade de trabalhar para obter poder econ\u00f3mico para dar uso \u00e0 liberdade de escolha, serve o trabalho, mas n\u00e3o \u00e9 trabalho em si. A ferramenta motivacional \u00e9 o objecto ( dinheiro ) que esse sim \u00e9 a motiva\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, que serve a auto manipula\u00e7\u00e3o para estimular a ac\u00e7\u00e3o funcional de cada indiv\u00edduo. Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Perde-se com a Subjectividade"},{"location":"textos/pt/Pergunta_Complexa/","text":"Uma pergunta Simplesmente Complexa Queres que as pessoas se sintam felizes ou queres que as pessoas se sintam tristes? N\u00e3o \u00e9 que seja uma op\u00e7\u00e3o, a forma como cada qual interpreta a informa\u00e7\u00e3o. Creio que a forma como a informa\u00e7\u00e3o \u00e9 expressa, \u00e9 que \u00e9 a \u00fanica op\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 cursos universit\u00e1rios de \u201cm\u00e9todos cientificos de exposi\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o\u201d, mas h\u00e1 t\u00e9cnicas de estrutura\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o que nos leva a criar em quem nos prestou aten\u00e7\u00e3o, emo\u00e7\u00f5es felizes e tristes, pois como disse, n\u00e3o \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o a forma como cada qual lida e\\ou interpreta a informa\u00e7\u00e3o! Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Uma pergunta Simplesmente Complexa"},{"location":"textos/pt/Pergunta_Complexa/#uma-pergunta-simplesmente-complexa","text":"Queres que as pessoas se sintam felizes ou queres que as pessoas se sintam tristes? N\u00e3o \u00e9 que seja uma op\u00e7\u00e3o, a forma como cada qual interpreta a informa\u00e7\u00e3o. Creio que a forma como a informa\u00e7\u00e3o \u00e9 expressa, \u00e9 que \u00e9 a \u00fanica op\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 cursos universit\u00e1rios de \u201cm\u00e9todos cientificos de exposi\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o\u201d, mas h\u00e1 t\u00e9cnicas de estrutura\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o que nos leva a criar em quem nos prestou aten\u00e7\u00e3o, emo\u00e7\u00f5es felizes e tristes, pois como disse, n\u00e3o \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o a forma como cada qual lida e\\ou interpreta a informa\u00e7\u00e3o! Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Uma pergunta Simplesmente Complexa"},{"location":"textos/pt/Pessoas_nao_amam_palavras/","text":"As Pessoas n\u00e3o Amam Palavras As pessoas n\u00e3o amam palavras. Esses significados t\u00e3o singularmente perfeitos, aquando na sequ\u00eancia perfeita da sua express\u00e3o singularmente imprefeita. As pessoas n\u00e3o amam as palavras porque lhes oferece ferramentas para sonhar, isto \u00e9, exponenciar-se para dentro do que j\u00e1 conhecem para que assim descubram algo de novo, mas qui\u00e7a tenham a necessidade de encontrar outras sequ\u00eancias de palavras para amar, pois as anteriores n\u00e3o lhes trazem algo de novo. As pessoas amam a literatura e a poesia, isto \u00e9, as pessoas amam emo\u00e7\u00f5es! Essa experi\u00eancia t\u00e3o pessoal que nem todos conseguem expressar de forma comum, mas sempre num estilo pessoal e tamb\u00e9m impessoal, pois tentam fugir de si a partir de si, via essa contradi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria de afirmar o limite, para que assim o limite tenha express\u00e3o, numa qualquer emo\u00e7\u00e3o e dessa forma abrir-se uma nova op\u00e7\u00e3o. As pessoas amam o teatro, pois todas elas encontram emo\u00e7\u00f5es via outras express\u00f5es. As pessoas amam tudo o que as fa\u00e7a abstrair-se de si mesmas, sem se perderem de si mesmas. As pessoas amam o Tempo, mas n\u00e3o amam a palavra \u201ctempo\u201d, pois cria-lhes limites de escolha e como tal o tempo s\u00f3 pode ser descrito e\\ou contemplado, nunca conometrado! Essa precis\u00e3o n\u00e3o \u00e9 po\u00e9tica e tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 liter\u00e1ria, mas \u00e9 igualmente verbal, pois o verbo s\u00f3 pode ser sequ\u1ebdncia l\u00f3gica que refere o exerc\u00edcio mental de estimula\u00e7\u00e3o na forma de como se lida com a informa\u00e7\u00e3o, que por contradi\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 ser liter\u00e1ria e po\u00e9tica... Por isso \u00e9 natural dizer que as pessoas amam n\u00fameros! Os n\u00fameros n\u00e3o t\u00eam express\u00e3o, mas os n\u00fameros s\u00e3o o exemplo de express\u00e3o sobre a express\u00e3o de quem sonha com uma express\u00e3o al\u00e9m da sua pr\u00f3pria express\u00e3o, que tem como objectivo a express\u00e3o de si pr\u00f3pria a partir de uma express\u00e3o que est\u00e1 al\u00e9m de si! As pessoas amam tudo o que n\u00e3o controlam! As pessoas tamb\u00e9m amam tudo o que afirmam n\u00e3o amar, pois amar \u00e9 prestar aten\u00e7\u00e3o e por isso dizer-se que quem ama motiva \u00e0 reflex\u00e3o. Quem gosta de ler, gosta da sequ\u00eancia das palavras, pois \u00e9 natural pensar que j\u00e1 saber\u00e1 lidar com palavras, n\u00e3o significando assim que goste de palavras, pois um entendimento silencioso \u00e9 melhor do que mil palavras. Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"As Pessoas n\u00e3o Amam Palavras"},{"location":"textos/pt/Pessoas_nao_amam_palavras/#as-pessoas-nao-amam-palavras","text":"As pessoas n\u00e3o amam palavras. Esses significados t\u00e3o singularmente perfeitos, aquando na sequ\u00eancia perfeita da sua express\u00e3o singularmente imprefeita. As pessoas n\u00e3o amam as palavras porque lhes oferece ferramentas para sonhar, isto \u00e9, exponenciar-se para dentro do que j\u00e1 conhecem para que assim descubram algo de novo, mas qui\u00e7a tenham a necessidade de encontrar outras sequ\u00eancias de palavras para amar, pois as anteriores n\u00e3o lhes trazem algo de novo. As pessoas amam a literatura e a poesia, isto \u00e9, as pessoas amam emo\u00e7\u00f5es! Essa experi\u00eancia t\u00e3o pessoal que nem todos conseguem expressar de forma comum, mas sempre num estilo pessoal e tamb\u00e9m impessoal, pois tentam fugir de si a partir de si, via essa contradi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria de afirmar o limite, para que assim o limite tenha express\u00e3o, numa qualquer emo\u00e7\u00e3o e dessa forma abrir-se uma nova op\u00e7\u00e3o. As pessoas amam o teatro, pois todas elas encontram emo\u00e7\u00f5es via outras express\u00f5es. As pessoas amam tudo o que as fa\u00e7a abstrair-se de si mesmas, sem se perderem de si mesmas. As pessoas amam o Tempo, mas n\u00e3o amam a palavra \u201ctempo\u201d, pois cria-lhes limites de escolha e como tal o tempo s\u00f3 pode ser descrito e\\ou contemplado, nunca conometrado! Essa precis\u00e3o n\u00e3o \u00e9 po\u00e9tica e tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 liter\u00e1ria, mas \u00e9 igualmente verbal, pois o verbo s\u00f3 pode ser sequ\u1ebdncia l\u00f3gica que refere o exerc\u00edcio mental de estimula\u00e7\u00e3o na forma de como se lida com a informa\u00e7\u00e3o, que por contradi\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 ser liter\u00e1ria e po\u00e9tica... Por isso \u00e9 natural dizer que as pessoas amam n\u00fameros! Os n\u00fameros n\u00e3o t\u00eam express\u00e3o, mas os n\u00fameros s\u00e3o o exemplo de express\u00e3o sobre a express\u00e3o de quem sonha com uma express\u00e3o al\u00e9m da sua pr\u00f3pria express\u00e3o, que tem como objectivo a express\u00e3o de si pr\u00f3pria a partir de uma express\u00e3o que est\u00e1 al\u00e9m de si! As pessoas amam tudo o que n\u00e3o controlam! As pessoas tamb\u00e9m amam tudo o que afirmam n\u00e3o amar, pois amar \u00e9 prestar aten\u00e7\u00e3o e por isso dizer-se que quem ama motiva \u00e0 reflex\u00e3o. Quem gosta de ler, gosta da sequ\u00eancia das palavras, pois \u00e9 natural pensar que j\u00e1 saber\u00e1 lidar com palavras, n\u00e3o significando assim que goste de palavras, pois um entendimento silencioso \u00e9 melhor do que mil palavras. Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"As Pessoas n\u00e3o Amam Palavras"},{"location":"textos/pt/Policia/","text":"Tributo \u00e0 Pol\u00edcia Era uma vez um casal que teve uma filha e um filho. Este casal para cuidar do filho e da filha tiveram de passar o tempo deles a preparar tudo o que eles poderiam precisar durante a sua estadia, como tamb\u00e9m passavam a vida a policiar os filhos, pois acreditam que \u00e9 a \u00fanica forma de garantir a sua seguran\u00e7a e bem estar, como tamb\u00e9m a \u00fanica forma de educar escolhas e formas de estar, aquanto na participa\u00e7\u00e3o de algo em comum. Era uma vez um rapaz e uma rapariga que foram para a escola. Os professores e professoras desta escola, tinham o papel de tentar informar as crian\u00e7as e policia-las, pois tinham como dever policiar os seus comportamentos e escolhas, como \u00fanica forma de garantir o seu bem estar na comunidade escolhar ( turma e escola ), como tamb\u00e9m educar escolhas e formas de estar, aquanto na participa\u00e7\u00e3o de algo em comum. Era uma vez uma escola que foi a um campeonato de escolas. Todas as escolas queriam ser vencedoras, mas s\u00f3 uma \u00e9 que poderia ser. O pessoal que estava a organizar o bom funcionamento do campeonado de escolas, estavam a policiar todos os alunos das escolhas que estavam na competi\u00e7\u00e3o, pois acreditavam que seria a melhor forma de garantir o bom funcionamento do campeonato, como tamb\u00e9m uma forma de educar escolhas e formas de estar aquanto na participa\u00e7\u00e3o de algo em comum. Era uma vez um bairro que policiava a comunidade do bairro. Sempre que aparecia algu\u00e9m de novo as pessoas do bairro confrontavam a nova pessoa pedindo-lhes informa\u00e7\u00f5es, tal como os pol\u00edcias fazem, fora dos bairros, pois acreditam que \u00e9 a unica forma de educar escolhas e formas de estar aquando na participa\u00e7\u00e3o de algo em comum. Era uma vez um grupo pol\u00edtico que policiava os grupos pol\u00edticos inversos para gerir informa\u00e7\u00e3o de modo a confrontar realidades como \u00fanica forma de educar escolhas e forma de estar aquando na participa\u00e7\u00e3o de algo em comum. Era uma vez um grupo marginal que policiava outros grupos marginais e a pol\u00edcia ( como o maior grupo marginal \u00e0 luz da marginalidade ) para confrontar realidades como \u00fanica forma de educar escolhas e formas de estar aquando na participa\u00e7\u00e3o de algo em comum. Era uma vez um grupo criminoso que policiava pol\u00edcias, governos e outros grupos marginais, para controlar o crime e o neg\u00f3cio do crime, pois acreditam que \u00e9 a \u00fanica forma de confrontar realidades como tamb\u00e9m a \u00fanica forma de educar escolhas e formas de estar aquando na participa\u00e7\u00e3o de algo em comum. Era uma vez uma institui\u00e7\u00e3o chamada Governo, que era formada por v\u00e1rias pessoas e institui\u00e7\u00f5es e por consequ\u1ebdncia era formada por pessoas. As pessoas n\u00e3o se policiavam umas \u00e0s outras tal como os grupos marginais e criminosos, mas policiavam todos os outros al\u00e9m dos seus, pois acreditam que \u00e9 a \u00fanica forma de educar escolhas e formas de estar aquando na participa\u00e7\u00e3o de algo em comum. Era uma vez uma fam\u00edlia que vivia no campo, onde n\u00e3o havia pol\u00edcias nem criminosos, mas todos faziam quest\u00e3o de se policiar mutuamente! No fundo a pol\u00edcia \u00e9 um papel de exposi\u00e7\u00e3o, representativo do comportamento comum de qualquer grupo comuni\u00e1rio, num papel que todos fazem sem pensar, pois faz parte do sistema de subsist\u00eancia, que acredita ser a \u00fanica forma de educar escolhas e formas de estar aquando na participa\u00e7\u00e3o de algo em comum. N\u00e3o sei qual a raz\u00e3o de pensar que h\u00e1 mais pol\u00edcias do que ladr\u00f5es, ou qui\u00e7a ambos sejam um s\u00f3. O problema torna-se mais grave quando na actualidade a pol\u00edcia escolhe ser fun\u00e7\u00e3o de defesa das estruturas puramente econ\u00f3micas e n\u00e3o ter um papel de defesa das estruturas n\u00e3o econ\u00f3micas mas sim populacionais. ( A pol\u00edcia serve a popula\u00e7\u00e3o e n\u00e3o o neg\u00f3cio.. ( era suposto )) Entretanto as autarquias t\u00eam vindo a melhorar essas quest\u00f5es e muito bem, mas o policiamente continua. N\u00e3o \u00e9 que goste de sair e policiar pessoas, mas sem d\u00favida quando estou na rua, mesmo que foque os meus olhos nos meus p\u00e9s, poderei ver algo que n\u00e3o era suposto ver e como tal policiei esse momento. O objectivo das comunidades \u00e9 s\u00f3 o bem estar aquando ( neste mometo participativo ) ! Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Tributo \u00e0 Pol\u00edcia"},{"location":"textos/pt/Policia/#tributo-a-policia","text":"Era uma vez um casal que teve uma filha e um filho. Este casal para cuidar do filho e da filha tiveram de passar o tempo deles a preparar tudo o que eles poderiam precisar durante a sua estadia, como tamb\u00e9m passavam a vida a policiar os filhos, pois acreditam que \u00e9 a \u00fanica forma de garantir a sua seguran\u00e7a e bem estar, como tamb\u00e9m a \u00fanica forma de educar escolhas e formas de estar, aquanto na participa\u00e7\u00e3o de algo em comum. Era uma vez um rapaz e uma rapariga que foram para a escola. Os professores e professoras desta escola, tinham o papel de tentar informar as crian\u00e7as e policia-las, pois tinham como dever policiar os seus comportamentos e escolhas, como \u00fanica forma de garantir o seu bem estar na comunidade escolhar ( turma e escola ), como tamb\u00e9m educar escolhas e formas de estar, aquanto na participa\u00e7\u00e3o de algo em comum. Era uma vez uma escola que foi a um campeonato de escolas. Todas as escolas queriam ser vencedoras, mas s\u00f3 uma \u00e9 que poderia ser. O pessoal que estava a organizar o bom funcionamento do campeonado de escolas, estavam a policiar todos os alunos das escolhas que estavam na competi\u00e7\u00e3o, pois acreditavam que seria a melhor forma de garantir o bom funcionamento do campeonato, como tamb\u00e9m uma forma de educar escolhas e formas de estar aquanto na participa\u00e7\u00e3o de algo em comum. Era uma vez um bairro que policiava a comunidade do bairro. Sempre que aparecia algu\u00e9m de novo as pessoas do bairro confrontavam a nova pessoa pedindo-lhes informa\u00e7\u00f5es, tal como os pol\u00edcias fazem, fora dos bairros, pois acreditam que \u00e9 a unica forma de educar escolhas e formas de estar aquando na participa\u00e7\u00e3o de algo em comum. Era uma vez um grupo pol\u00edtico que policiava os grupos pol\u00edticos inversos para gerir informa\u00e7\u00e3o de modo a confrontar realidades como \u00fanica forma de educar escolhas e forma de estar aquando na participa\u00e7\u00e3o de algo em comum. Era uma vez um grupo marginal que policiava outros grupos marginais e a pol\u00edcia ( como o maior grupo marginal \u00e0 luz da marginalidade ) para confrontar realidades como \u00fanica forma de educar escolhas e formas de estar aquando na participa\u00e7\u00e3o de algo em comum. Era uma vez um grupo criminoso que policiava pol\u00edcias, governos e outros grupos marginais, para controlar o crime e o neg\u00f3cio do crime, pois acreditam que \u00e9 a \u00fanica forma de confrontar realidades como tamb\u00e9m a \u00fanica forma de educar escolhas e formas de estar aquando na participa\u00e7\u00e3o de algo em comum. Era uma vez uma institui\u00e7\u00e3o chamada Governo, que era formada por v\u00e1rias pessoas e institui\u00e7\u00f5es e por consequ\u1ebdncia era formada por pessoas. As pessoas n\u00e3o se policiavam umas \u00e0s outras tal como os grupos marginais e criminosos, mas policiavam todos os outros al\u00e9m dos seus, pois acreditam que \u00e9 a \u00fanica forma de educar escolhas e formas de estar aquando na participa\u00e7\u00e3o de algo em comum. Era uma vez uma fam\u00edlia que vivia no campo, onde n\u00e3o havia pol\u00edcias nem criminosos, mas todos faziam quest\u00e3o de se policiar mutuamente! No fundo a pol\u00edcia \u00e9 um papel de exposi\u00e7\u00e3o, representativo do comportamento comum de qualquer grupo comuni\u00e1rio, num papel que todos fazem sem pensar, pois faz parte do sistema de subsist\u00eancia, que acredita ser a \u00fanica forma de educar escolhas e formas de estar aquando na participa\u00e7\u00e3o de algo em comum. N\u00e3o sei qual a raz\u00e3o de pensar que h\u00e1 mais pol\u00edcias do que ladr\u00f5es, ou qui\u00e7a ambos sejam um s\u00f3. O problema torna-se mais grave quando na actualidade a pol\u00edcia escolhe ser fun\u00e7\u00e3o de defesa das estruturas puramente econ\u00f3micas e n\u00e3o ter um papel de defesa das estruturas n\u00e3o econ\u00f3micas mas sim populacionais. ( A pol\u00edcia serve a popula\u00e7\u00e3o e n\u00e3o o neg\u00f3cio.. ( era suposto )) Entretanto as autarquias t\u00eam vindo a melhorar essas quest\u00f5es e muito bem, mas o policiamente continua. N\u00e3o \u00e9 que goste de sair e policiar pessoas, mas sem d\u00favida quando estou na rua, mesmo que foque os meus olhos nos meus p\u00e9s, poderei ver algo que n\u00e3o era suposto ver e como tal policiei esse momento. O objectivo das comunidades \u00e9 s\u00f3 o bem estar aquando ( neste mometo participativo ) ! Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Tributo \u00e0 Pol\u00edcia"},{"location":"textos/pt/Possivel/","text":"Ser\u00e1 Poss\u00edvel Ser\u00e1 poss\u00edvel haver um her\u00f3i do continente asi\u00e1tico, do continente africano e do continente americano que n\u00e3o mate ningu\u00e9m, que n\u00e3o combate ningu\u00e9m, que n\u00e3o \u00e9 morto nem castigado e que tenha contibu\u00eddo positivamente para a evolu\u00e7\u00e3o da consci\u1ebdncia do mundo? Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Ser\u00e1 Poss\u00edvel"},{"location":"textos/pt/Possivel/#sera-possivel","text":"Ser\u00e1 poss\u00edvel haver um her\u00f3i do continente asi\u00e1tico, do continente africano e do continente americano que n\u00e3o mate ningu\u00e9m, que n\u00e3o combate ningu\u00e9m, que n\u00e3o \u00e9 morto nem castigado e que tenha contibu\u00eddo positivamente para a evolu\u00e7\u00e3o da consci\u1ebdncia do mundo? Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Ser\u00e1 Poss\u00edvel"},{"location":"textos/pt/Povo/","text":"Tributo ao Povo O povo tornou-se povo, por ser permissivo aos novos ocupantes. Realmente n\u00e3o tenho uma no\u00e7\u00e3o muito precisa de como \u00e9 viver diariamente no Brasil, no M\u00e9xico, Honduras, etc, mas sei que um grupo comunit\u00e1rio que n\u00e3o desenvolveu t\u00e9cnicas de estrat\u00e9gias quanto \u00e0 defesa e preven\u00e7\u00e3o da comunidade em quest\u00e3o, tornaram-se escravos de quem tinha um plano delineado. Este problema lembra-me um curso de Inform\u00e1tica que tentei aprovar mas que reprovei. Quando existe uma obriga\u00e7\u00e3o associada \u00e0 minha escolha, tenho tend\u1ebdncias em negar participar. Sempre tive o plano na minha cabe\u00e7a, mas como nunca cheguei a p\u00f5r em papel, o resultado foi a \u201cprova\u201d de que n\u00e3o sabia e\\ou n\u00e3o tinha dom\u00ednio sobre o conhecimento explorado naquele curso. N\u00e3o est\u00e1 em causa a causa-efeito de quem se permite ser avaliado, mas a forma como um sistema \u00e9 infl\u00e9xivel a outro, quando aparece com o plano de objectivos comerciais j\u00e1 planificados, pois assim limta-se a cumprir sem ondula\u00e7\u00f5es eou hesita\u00e7\u00f5es com o objectivo do plano. Talvez seja importante dizer que planificar um sistema comercial e\\ou econ\u00f3mico \u00e9 prevenir que esse plano seja destruido por um \u201cmelhor\u201d. (In)felizmente as sociedades n\u00e3o se transformaram nem se desenvolveram com o intu\u00edto principal de serem e manterem a rela\u00e7\u00e3o puramente comunit\u00e1ria e\\ou familiar, mas principalmente econ\u00f3mica e comercial. Por isso, os indigenas serem h\u00e1 tanto tempo preseguidos, pois o que liga as comunidades em geral da actualidade s\u00e3o os interesses econ\u00f3micos. Ah posi\u00e7\u00f5es sociais que merecem serem lembradas: A pessoa que confronta o inverso sem criar um fio condutor. A pessoa que se exibe e\\ou afronta sem ser s\u00edmbolo de exibi\u00e7\u00e3o. A pessoa que procura encontrar problemas onde n\u00e3o h\u00e1 problemas. A falta de controlo e auto disciplina, que n\u00e3o permite a elabora\u00e7\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o. ... Existem mais exemplo, mas s\u00f3 estes quatro provocam males estares ( tanto na \u201cdireita\u201d como na Esquerda\u201d ) Se me pedires para n\u00e3o referir um valor ou n\u00e3o ser uma forma de ser na rela\u00e7\u00e3o contigo, \u00e9 saud\u00e1vel disciplinar a vontade interna de reagir. Se n\u00e3o h\u00e1 essa disciplina interna que procura ser balan\u00e7a de rela\u00e7\u00e3o entre uma ou mais pessoas, n\u00e3o existe respeito nem \u00e9tica nem moral e como tal, tamb\u00e9m n\u00e3o existe justi\u00e7a! Nota: Se uma sociedade aprende a ser fun\u00e7\u00e3o de um sistema que s\u00f3 lhe d\u00e1 valor quando \u00e9 fun\u00e7\u00e3o de um produto comercial e legal, significa que todos os valores n\u00e3o comerciais s\u00e3o opcionais. Se os direitos \u00e0 vida e\\ou dos humanos e\\ou dos animais \u00e9 opcional, ent\u00e3o n\u00e3o h\u00e1 nada para discutir. Se esses valores n\u00e3o s\u00e3o opcionais, ter\u00e3o de estar associados a um valor econ\u00f3mico, pois na verdade o pol\u00edcia e o bombeiro, ganham dinheiro e at\u00e9 o Padre, que s\u00f3 faz missa, ganha sustento! Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Tributo ao Povo"},{"location":"textos/pt/Povo/#tributo-ao-povo","text":"O povo tornou-se povo, por ser permissivo aos novos ocupantes. Realmente n\u00e3o tenho uma no\u00e7\u00e3o muito precisa de como \u00e9 viver diariamente no Brasil, no M\u00e9xico, Honduras, etc, mas sei que um grupo comunit\u00e1rio que n\u00e3o desenvolveu t\u00e9cnicas de estrat\u00e9gias quanto \u00e0 defesa e preven\u00e7\u00e3o da comunidade em quest\u00e3o, tornaram-se escravos de quem tinha um plano delineado. Este problema lembra-me um curso de Inform\u00e1tica que tentei aprovar mas que reprovei. Quando existe uma obriga\u00e7\u00e3o associada \u00e0 minha escolha, tenho tend\u1ebdncias em negar participar. Sempre tive o plano na minha cabe\u00e7a, mas como nunca cheguei a p\u00f5r em papel, o resultado foi a \u201cprova\u201d de que n\u00e3o sabia e\\ou n\u00e3o tinha dom\u00ednio sobre o conhecimento explorado naquele curso. N\u00e3o est\u00e1 em causa a causa-efeito de quem se permite ser avaliado, mas a forma como um sistema \u00e9 infl\u00e9xivel a outro, quando aparece com o plano de objectivos comerciais j\u00e1 planificados, pois assim limta-se a cumprir sem ondula\u00e7\u00f5es eou hesita\u00e7\u00f5es com o objectivo do plano. Talvez seja importante dizer que planificar um sistema comercial e\\ou econ\u00f3mico \u00e9 prevenir que esse plano seja destruido por um \u201cmelhor\u201d. (In)felizmente as sociedades n\u00e3o se transformaram nem se desenvolveram com o intu\u00edto principal de serem e manterem a rela\u00e7\u00e3o puramente comunit\u00e1ria e\\ou familiar, mas principalmente econ\u00f3mica e comercial. Por isso, os indigenas serem h\u00e1 tanto tempo preseguidos, pois o que liga as comunidades em geral da actualidade s\u00e3o os interesses econ\u00f3micos. Ah posi\u00e7\u00f5es sociais que merecem serem lembradas: A pessoa que confronta o inverso sem criar um fio condutor. A pessoa que se exibe e\\ou afronta sem ser s\u00edmbolo de exibi\u00e7\u00e3o. A pessoa que procura encontrar problemas onde n\u00e3o h\u00e1 problemas. A falta de controlo e auto disciplina, que n\u00e3o permite a elabora\u00e7\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o. ... Existem mais exemplo, mas s\u00f3 estes quatro provocam males estares ( tanto na \u201cdireita\u201d como na Esquerda\u201d ) Se me pedires para n\u00e3o referir um valor ou n\u00e3o ser uma forma de ser na rela\u00e7\u00e3o contigo, \u00e9 saud\u00e1vel disciplinar a vontade interna de reagir. Se n\u00e3o h\u00e1 essa disciplina interna que procura ser balan\u00e7a de rela\u00e7\u00e3o entre uma ou mais pessoas, n\u00e3o existe respeito nem \u00e9tica nem moral e como tal, tamb\u00e9m n\u00e3o existe justi\u00e7a! Nota: Se uma sociedade aprende a ser fun\u00e7\u00e3o de um sistema que s\u00f3 lhe d\u00e1 valor quando \u00e9 fun\u00e7\u00e3o de um produto comercial e legal, significa que todos os valores n\u00e3o comerciais s\u00e3o opcionais. Se os direitos \u00e0 vida e\\ou dos humanos e\\ou dos animais \u00e9 opcional, ent\u00e3o n\u00e3o h\u00e1 nada para discutir. Se esses valores n\u00e3o s\u00e3o opcionais, ter\u00e3o de estar associados a um valor econ\u00f3mico, pois na verdade o pol\u00edcia e o bombeiro, ganham dinheiro e at\u00e9 o Padre, que s\u00f3 faz missa, ganha sustento! Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Tributo ao Povo"},{"location":"textos/pt/Questao_de_Escolha/","text":"Uma Quest\u00e3o de Escolha Qual a raz\u00e3o do leitor prestar aten\u00e7\u00e3o a este texto? J\u00e1 n\u00e3o sabe qual \u00e9 a sua escolha? Qual a raz\u00e3o de se importar com a minha, sabendo que n\u00e3o estou a obriga-l@ a ser parte da mesma? Bom, talvez tenha sentido, pois como leitor, gosta de ler. Ent\u00e3o falemos destas escolhas que nos envolvem, neste mundo que nos oferece a livre escolha. Podemos escolher, ora fazer \u201cbem\u201d ora fazer \u201cmal\u201d, pois o \u201cbem\u201d e o \u201cmal\u201d est\u00e3o associados \u00e0 no\u00e7\u00e3o de que uma ac\u00e7\u00e3o \u00e9 focada em mais algu\u00e9m al\u00e9m de quem escolhe. Escolhi pronunciar-me sobre esta escolha simples que tem implica\u00e7\u00f5es globais. Qual ser\u00e1 a raz\u00e3o de uma escolha pessoal ter implica\u00e7\u00f5es globais? \u00c9 simples, pois obteve a sua aten\u00e7\u00e3o! Mas agora que sabe, ainda tem oportunidade de parar de ler. Ler um texto exercita a mente para que a mente, transforme e capacite o c\u00e9rebro de quem l\u00ea, para que assim esse mesmo c\u00e9rebro, tenha a capacidade de realizar o conte\u00fado descrito. N\u00e3o ser\u00e1 por acaso que estudamos, treinamos e repetimos vezes sem conta pequenos exerc\u00edcios, ora f\u00edsicos ora mentais, para que a mente de cada pessoa seja cada vez melhor e\\ou tenha resultados de maior precis\u00e3o na inten\u00e7\u00e3o da ac\u00e7\u00e3o que escolheu dedicar-se, para se tornar \u201cprofissional\u201d. Poderemos considerar \u00fatil que cada profissional partilhe parte do conhecimento que obteve e\\ou desenvolveu, de forma a simplificar o processo de apredizagem de quem ainda ir\u00e1 iniciar o caminho de ac\u00e7\u00e3o que escolheu dedicar-se. Um pensador, dedica o seu tempo a pensar. Pensar exige escrever e pensar no que se escreveu, exercitando a leitura. A leitura \u00e9 uma forma de exercitar a mente para interpretar com mais precis\u00e3o o conte\u00fado interpretativo e verbal do texto em quest\u00e3o. Por isso um apaixonado e amante do exerc\u00edcio de pensar, ser\u00e1 tamb\u00e9m um especialista na manipula\u00e7\u00e3o e compara\u00e7\u00e3o de conte\u00fados que poder\u00e3o conter informa\u00e7\u00e3o emocional, pois cada uma das compara\u00e7\u00f5es reflete emo\u00e7\u00e3o e a partir dela, aprende. Tal como a ci\u00eancia se permite errar na sua busca, um profissional do exerc\u00edcio do pensamento ter\u00e1 de permitir-se errar tamb\u00e9m, pois s\u00f3 a partir do erro, poder\u00e1 saber a direc\u00e7\u00e3o da continuidade l\u00f3gica que esse mesmo assunto apresenta e poder\u00e1 aceitar para ser ao n\u00edvel do conte\u00fado, consistente. Mas sejamos realistas, nem todas as pessoas t\u00eam as mesmas oportunidades, pois nem todas as pessoas nascem na mesma condi\u00e7\u00e3o de oportunidade. Um amante do pensamento tem duas escolhas pela frente. Encontrar alguma gra\u00e7a na dor que o exerc\u00edcio de amar o conhecimento oferece, o qual n\u00e3o produz nada sen\u00e3o somente texto para algu\u00e9m ler ou ouvir, ou ent\u00e3o encontrar um tormento cont\u00ednuo por n\u00e3o poder exercitar o pensamento, n\u00e3o significando assim, que tenha incapacidade de viver sem pensar, somente vive a incerteza para que a mesma esteja cada vez menos afastada da possibilidade de ser verdade absoluta. Ora, eu n\u00e3o escolhi como o mundo se transformou, como as sociedades se transformaram. quais os caminhos das milhares escolhas das v\u00e1rias individualidades que representam a totalidade de um passado presente continuo e por isso, s\u00f3 me posso adaptar ao que j\u00e1 existe, pois negar a exsit\u1ebdncia de algo que j\u00e1 tem express\u00e3o na realidade, n\u00e3o faz desaparecer o conte\u00fado e caso tenhamos uma intr\u00ednseca necessidade de parar e\\ou destruir a express\u00e3o do exterior, por n\u00e3o saber lidar com a intensidade informativa da emo\u00e7\u00e3o em quest\u00e3o, teremos ent\u00e3o assimir uma fragilidade comportamental que devemos educar. Basta simplesmente dan\u00e7ar, caminhar, procurar, sentir, enfrentar a compara\u00e7\u00e3o a partir do desconforto e permitimo-nos assim, conhecer o p\u0155oprio no exerc\u00edcio do auto conhecimento que busca o conte\u00fado informativo interior, no exterior. Os caminhos s\u00e3o imensos, mas todos v\u00e3o ao encontro de quem se permite caminhar!7 Ainda bem que h\u00e1 fragmentos informativos que nos unem, frequ\u00eancias da resson\u00e2ncia que falam e c\u00e9rebros que processam a informa\u00e7\u00e3o corp\u00f3ria, para assim recriarem a realidade. O Dinheiro \u00e9 a condi\u00e7\u00e3o VITAL da subsist\u00eancia de TODOS! Eu n\u00e3o Preciso de criar o que todos poderiam por livre vontade criar a partir da sua escolha, mas talvez seja necess\u00e1rio for\u00e7ar esse exerc\u00edcio! O Youtube \u00e9 gratuito, e todos a partir de uma idade jovem ( 14 anos? ) ao ter tido alguma aten\u00e7\u00e3o familiar ( humana ), sabe diferenciar entre uma boa ac\u00e7\u00e3o ou uma m\u00e1 ac\u00e7\u00e3o, pois j\u00e1 tem a experi\u00eancia dessas ondula\u00e7\u00f5es emocionais que est\u00e3o entregues \u00e0 sua experi\u00eancia na rela\u00e7\u00e3o familiar e\\ou de escola e\\ou de rua...! Por cada demonstra\u00e7\u00e3o de uma boa ac\u00e7\u00e3o, uma express\u00e3o de VALOR. O que \u00e9 afinal o dinheiro? Trocamos VALOR, com ou sem dinheiro. Bom.. Como podem ver, h\u00e1 condi\u00e7\u00f5es que mesmo tendo a possibilidade de vencer, escolhem aprender! Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Uma Quest\u00e3o de Escolha"},{"location":"textos/pt/Questao_de_Escolha/#uma-questao-de-escolha","text":"Qual a raz\u00e3o do leitor prestar aten\u00e7\u00e3o a este texto? J\u00e1 n\u00e3o sabe qual \u00e9 a sua escolha? Qual a raz\u00e3o de se importar com a minha, sabendo que n\u00e3o estou a obriga-l@ a ser parte da mesma? Bom, talvez tenha sentido, pois como leitor, gosta de ler. Ent\u00e3o falemos destas escolhas que nos envolvem, neste mundo que nos oferece a livre escolha. Podemos escolher, ora fazer \u201cbem\u201d ora fazer \u201cmal\u201d, pois o \u201cbem\u201d e o \u201cmal\u201d est\u00e3o associados \u00e0 no\u00e7\u00e3o de que uma ac\u00e7\u00e3o \u00e9 focada em mais algu\u00e9m al\u00e9m de quem escolhe. Escolhi pronunciar-me sobre esta escolha simples que tem implica\u00e7\u00f5es globais. Qual ser\u00e1 a raz\u00e3o de uma escolha pessoal ter implica\u00e7\u00f5es globais? \u00c9 simples, pois obteve a sua aten\u00e7\u00e3o! Mas agora que sabe, ainda tem oportunidade de parar de ler. Ler um texto exercita a mente para que a mente, transforme e capacite o c\u00e9rebro de quem l\u00ea, para que assim esse mesmo c\u00e9rebro, tenha a capacidade de realizar o conte\u00fado descrito. N\u00e3o ser\u00e1 por acaso que estudamos, treinamos e repetimos vezes sem conta pequenos exerc\u00edcios, ora f\u00edsicos ora mentais, para que a mente de cada pessoa seja cada vez melhor e\\ou tenha resultados de maior precis\u00e3o na inten\u00e7\u00e3o da ac\u00e7\u00e3o que escolheu dedicar-se, para se tornar \u201cprofissional\u201d. Poderemos considerar \u00fatil que cada profissional partilhe parte do conhecimento que obteve e\\ou desenvolveu, de forma a simplificar o processo de apredizagem de quem ainda ir\u00e1 iniciar o caminho de ac\u00e7\u00e3o que escolheu dedicar-se. Um pensador, dedica o seu tempo a pensar. Pensar exige escrever e pensar no que se escreveu, exercitando a leitura. A leitura \u00e9 uma forma de exercitar a mente para interpretar com mais precis\u00e3o o conte\u00fado interpretativo e verbal do texto em quest\u00e3o. Por isso um apaixonado e amante do exerc\u00edcio de pensar, ser\u00e1 tamb\u00e9m um especialista na manipula\u00e7\u00e3o e compara\u00e7\u00e3o de conte\u00fados que poder\u00e3o conter informa\u00e7\u00e3o emocional, pois cada uma das compara\u00e7\u00f5es reflete emo\u00e7\u00e3o e a partir dela, aprende. Tal como a ci\u00eancia se permite errar na sua busca, um profissional do exerc\u00edcio do pensamento ter\u00e1 de permitir-se errar tamb\u00e9m, pois s\u00f3 a partir do erro, poder\u00e1 saber a direc\u00e7\u00e3o da continuidade l\u00f3gica que esse mesmo assunto apresenta e poder\u00e1 aceitar para ser ao n\u00edvel do conte\u00fado, consistente. Mas sejamos realistas, nem todas as pessoas t\u00eam as mesmas oportunidades, pois nem todas as pessoas nascem na mesma condi\u00e7\u00e3o de oportunidade. Um amante do pensamento tem duas escolhas pela frente. Encontrar alguma gra\u00e7a na dor que o exerc\u00edcio de amar o conhecimento oferece, o qual n\u00e3o produz nada sen\u00e3o somente texto para algu\u00e9m ler ou ouvir, ou ent\u00e3o encontrar um tormento cont\u00ednuo por n\u00e3o poder exercitar o pensamento, n\u00e3o significando assim, que tenha incapacidade de viver sem pensar, somente vive a incerteza para que a mesma esteja cada vez menos afastada da possibilidade de ser verdade absoluta. Ora, eu n\u00e3o escolhi como o mundo se transformou, como as sociedades se transformaram. quais os caminhos das milhares escolhas das v\u00e1rias individualidades que representam a totalidade de um passado presente continuo e por isso, s\u00f3 me posso adaptar ao que j\u00e1 existe, pois negar a exsit\u1ebdncia de algo que j\u00e1 tem express\u00e3o na realidade, n\u00e3o faz desaparecer o conte\u00fado e caso tenhamos uma intr\u00ednseca necessidade de parar e\\ou destruir a express\u00e3o do exterior, por n\u00e3o saber lidar com a intensidade informativa da emo\u00e7\u00e3o em quest\u00e3o, teremos ent\u00e3o assimir uma fragilidade comportamental que devemos educar. Basta simplesmente dan\u00e7ar, caminhar, procurar, sentir, enfrentar a compara\u00e7\u00e3o a partir do desconforto e permitimo-nos assim, conhecer o p\u0155oprio no exerc\u00edcio do auto conhecimento que busca o conte\u00fado informativo interior, no exterior. Os caminhos s\u00e3o imensos, mas todos v\u00e3o ao encontro de quem se permite caminhar!7 Ainda bem que h\u00e1 fragmentos informativos que nos unem, frequ\u00eancias da resson\u00e2ncia que falam e c\u00e9rebros que processam a informa\u00e7\u00e3o corp\u00f3ria, para assim recriarem a realidade. O Dinheiro \u00e9 a condi\u00e7\u00e3o VITAL da subsist\u00eancia de TODOS! Eu n\u00e3o Preciso de criar o que todos poderiam por livre vontade criar a partir da sua escolha, mas talvez seja necess\u00e1rio for\u00e7ar esse exerc\u00edcio! O Youtube \u00e9 gratuito, e todos a partir de uma idade jovem ( 14 anos? ) ao ter tido alguma aten\u00e7\u00e3o familiar ( humana ), sabe diferenciar entre uma boa ac\u00e7\u00e3o ou uma m\u00e1 ac\u00e7\u00e3o, pois j\u00e1 tem a experi\u00eancia dessas ondula\u00e7\u00f5es emocionais que est\u00e3o entregues \u00e0 sua experi\u00eancia na rela\u00e7\u00e3o familiar e\\ou de escola e\\ou de rua...! Por cada demonstra\u00e7\u00e3o de uma boa ac\u00e7\u00e3o, uma express\u00e3o de VALOR. O que \u00e9 afinal o dinheiro? Trocamos VALOR, com ou sem dinheiro. Bom.. Como podem ver, h\u00e1 condi\u00e7\u00f5es que mesmo tendo a possibilidade de vencer, escolhem aprender! Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Uma Quest\u00e3o de Escolha"},{"location":"textos/pt/Questoes_Soltas/","text":"Quest\u00f5es Soltas O que s\u00e3o direitos, sen\u00e3o escolhas? O que s\u00e3o deveres, sen\u00e3o escolhas? Os direitos \u00e0 vida s\u00e3o opcionais? Os deveres desta vida s\u00e3o opcionais? O que obrigat\u00f3rio \u00e9 que representa valor? As escolhas opcionais n\u00e3o representam valor? S\u00f3 as escolhas comerciais representam valor? S\u00f3 os produtos t\u00eam valor? S\u00f3 as marcas podem produzir valor? Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Quest\u00f5es Soltas"},{"location":"textos/pt/Questoes_Soltas/#questoes-soltas","text":"O que s\u00e3o direitos, sen\u00e3o escolhas? O que s\u00e3o deveres, sen\u00e3o escolhas? Os direitos \u00e0 vida s\u00e3o opcionais? Os deveres desta vida s\u00e3o opcionais? O que obrigat\u00f3rio \u00e9 que representa valor? As escolhas opcionais n\u00e3o representam valor? S\u00f3 as escolhas comerciais representam valor? S\u00f3 os produtos t\u00eam valor? S\u00f3 as marcas podem produzir valor? Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Quest\u00f5es Soltas"},{"location":"textos/pt/Questoes_de_valor_sagrado/","text":"Quest\u00f5es de Valor Sagrado J\u00e1 l\u00e1 vai um ano a tocar na mesma tecla e os resultados de interesse t\u00eam sido nulos, pois ainda n\u00e3o recebi uma \u00fanica proposta para desenvolver a solu\u00e7\u00e3o, pois o mundo est\u00e1 cada vez mais individualista e focado noutros valores. Ora porque n\u00e3o querem saber, ora porque acham que \u00e9 brincadeira, ora porque n\u00e3o tem valor monet\u00e1rio, ora porque n\u00e3o sabem qual o valor na vida al\u00e9m do \u20ac. Ent\u00e3o vou come\u00e7ar a responder \u00e0s perguntas do Johnny Depp. O que \u00e9 Sagrado? A Natureza e tudo o que a comp\u00f5e. ( Todos os Seres Vivos e todas as Propriedades n\u00e3o Vivas ( O planeta Terra ) ) O que \u00e9 feito do Esp\u00edrito? O Esp\u00edrito \u00e9 algo t\u00e3o natural como o lado selvagem do ser humano. ( as Emo\u00e7\u00f5es, os Sentimentos, as diferen\u00e7as Interpretativas e muito mais ) O que \u00e9 importante na Vida? Para esta pergunta existe duas poss\u00edveis respostas: . O que \u00e9 importante para mim. . O que \u00e9 importante para ti. A soma das duas \u00e9 igual a 1 ( A escolha de todos ) Quais as Raz\u00f5es que valem a pena dar a Vida? Para mim esta minha causa, \u00e9 uma raz\u00e3o na qual vale a pena arriscar dar a Vida. E sim, em todas as perguntas e em todas as escolhas haver\u00e1 Amor. Basta agora saber se \u00e9 Amor ao Dinheiro ou Amor ao Sagrado que tamb\u00e9m pede sacrif\u00edcio. Ou sacrifica-se o amor ao sagrado pelo dinheiro ou sacrifica-se o dinheiro pelo amor ao sagrado, sendo que o \u00faltimo n\u00e3o precisa de dinheiro. O sagrado precisa de respeito e n\u00e3o de dinheiro. Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Quest\u00f5es de Valor Sagrado"},{"location":"textos/pt/Questoes_de_valor_sagrado/#questoes-de-valor-sagrado","text":"J\u00e1 l\u00e1 vai um ano a tocar na mesma tecla e os resultados de interesse t\u00eam sido nulos, pois ainda n\u00e3o recebi uma \u00fanica proposta para desenvolver a solu\u00e7\u00e3o, pois o mundo est\u00e1 cada vez mais individualista e focado noutros valores. Ora porque n\u00e3o querem saber, ora porque acham que \u00e9 brincadeira, ora porque n\u00e3o tem valor monet\u00e1rio, ora porque n\u00e3o sabem qual o valor na vida al\u00e9m do \u20ac. Ent\u00e3o vou come\u00e7ar a responder \u00e0s perguntas do Johnny Depp. O que \u00e9 Sagrado? A Natureza e tudo o que a comp\u00f5e. ( Todos os Seres Vivos e todas as Propriedades n\u00e3o Vivas ( O planeta Terra ) ) O que \u00e9 feito do Esp\u00edrito? O Esp\u00edrito \u00e9 algo t\u00e3o natural como o lado selvagem do ser humano. ( as Emo\u00e7\u00f5es, os Sentimentos, as diferen\u00e7as Interpretativas e muito mais ) O que \u00e9 importante na Vida? Para esta pergunta existe duas poss\u00edveis respostas: . O que \u00e9 importante para mim. . O que \u00e9 importante para ti. A soma das duas \u00e9 igual a 1 ( A escolha de todos ) Quais as Raz\u00f5es que valem a pena dar a Vida? Para mim esta minha causa, \u00e9 uma raz\u00e3o na qual vale a pena arriscar dar a Vida. E sim, em todas as perguntas e em todas as escolhas haver\u00e1 Amor. Basta agora saber se \u00e9 Amor ao Dinheiro ou Amor ao Sagrado que tamb\u00e9m pede sacrif\u00edcio. Ou sacrifica-se o amor ao sagrado pelo dinheiro ou sacrifica-se o dinheiro pelo amor ao sagrado, sendo que o \u00faltimo n\u00e3o precisa de dinheiro. O sagrado precisa de respeito e n\u00e3o de dinheiro. Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Quest\u00f5es de Valor Sagrado"},{"location":"textos/pt/Racionalidade/","text":"Tributo \u00e0 Racionalidade Os animais n\u00e3o racionais t\u00eam alguma dificuldade em adaptar-se \u00e0 realidade das sociedades quando ent\u00e3o livres de movimento, pois nem sempre foram educados e\\ou treinados para saberem comportar-se em comunidade. Os animais racionais t\u1ebdm alguma dificuldade em manter a racionalidade acima da sua capacidade de auto adaptar-se \u00e0 realidade nas sociadades, quando est\u00e3o livres de movimento, pois nem sempre foram motivados por condi\u00e7\u00e3o de adapta\u00e7\u00e3o \u00e0 auto disciplina dos comportamentos em sociedade e\\ou na comunidade. A rebeldia tamb\u00e9m \u00e9 racional, pois ela simplesmente est\u00e1 a testar e a estudar via experi\u00eancia, os limites da estrutura do sistema a que se revolta, n\u00e3o significando assim que o foque da sua aten\u00e7\u00e3o seja somente o sistema que entra em choque, mas o sistema que decidiu dar aten\u00e7\u00e3o, ora porque \u00e9 semelhante ora porque \u00e9 contradit\u00f3rio \u00e0 luz da sua posi\u00e7\u00e3o no mundo e na sociedade. A rebeldia \u00e9 t\u00e3o racional que se permite melhorar o sistema que \u00e9 \u201ccontra\u201d apontando os erros do pr\u00f3prio sistema. Racionalmente, assumo que qualquer sistema pol\u00edtico que n\u00e3o se permite adaptar \u00e0 realidade que se nos imp\u00f5e ( a tod@s ) \u00e9 um sistema corrupto. Mas creio que qualquer sistema baseado na economia, s\u00f3 pode ser corrupto, pois a economia \u00e9 \u201c corrup\u00e7\u00e3o de valores via express\u00e3o de valores \u201c! Na verdade o sistema actual financeiro \u00e9 somente isso. Um conjunto de m\u00e9todos que s\u00e3o usados para que no momento da transa\u00e7\u00e3o de \u201cvalores\u201d a lei divina seja somente \u201cexpress\u00f5es num\u00e9ricas que representam \u2018valor\u2019\u201d, mas que n\u00e3o t\u1ebdm qualquer valor \u00e0 luz dos valores de qualquer sociedade, no sentido da sua auto sustentabilidade social. Racionalmente devemos saber controlar as nossas vontades e desejos e n\u00e3o responder. Racionalmente contradigo-me ao escrever estes textos, mas pelo menos s\u00e3o s\u00f3 textos. N\u00e3o s\u00e3o palavras que outros possam ouvir sem a sua vontade, n\u00e3o s\u00e3o express\u00f5es sonoras t\u00e3o altas e t\u00e3o intensas que fa\u00e7am ru\u00eddo, pois caso haja ru\u00eddo, ser\u00e1 somente um ru\u00eddo interno que algumas singularidades se permitiram a sentir! Racionalmente h\u00e1 imensas melhorias na forma como todos vivemos que se deveriam adaptar \u00e1 realidade para que sejam ferramentas de motiva\u00e7\u00e3o positiva, sendo que j\u00e1 s\u00e3o ferramentas de motiva\u00e7\u00e3o negativas. Racionalmente o Facebook \u00e9 um antro de cusquice em massa e espion\u00e1gem em massa. Melhor do que a Revista Maria pois \u00e9 em tempo real. Racionalmente a Arte \u00e9 tudo o que as sociedades deviam dedicar-se, sendo que emotivamente uma maioria n\u00e3o usa a racionalidade acima da emo\u00e7\u00e3o. Racionalmente \u00e9 imoral bater, agredir, violar fisicamente um corpo e racionalmente, a arte permite a express\u00e3o de agress\u00e3o com ou sem corpo sem agredir fisicamente um corpo. Racionalmente a educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o deve conter viol\u00eancia como m\u00e9todo educativo, pois os m\u00e9todos educativos s\u00e3o refletivos ( todos n\u00f3s iremos repetir ( talvez cada vez menos ou cada vez mais ) o que nos educaram, isto \u00e9, iremos tentar dar prioridade aos \u201cvalores\u201d humanos que recebemos como forma de estar. Assim, \u00e9 mais do que natural que uma pessoa que tenha um historial de viol\u1ebdncia, continue a praticar esse m\u00e9todo para atingir um qualquer fim, como tamb\u00e9m algu\u00e9m que n\u00e3o tem um historial relacionado com o uso da viol\u00eancia, n\u00e3o se permite a usa-la como forma de chegar a um fim. Racionalmente seremos animais racionais que temos capacidade de disciplinar a nossa forma de estar em prol do equil\u00edbrio da comunidade. Racionalmente, os valores das comunidades deveriam estar focados nos v\u00e1rios elementos das comunidades e n\u00e3o na sua capacidade de produzir e\\ou de compra. Racionalmente o dinheiro n\u00e3o representa valor humano, nem valor civico, nem valor \u00e9tico nem moral, nem muito menos juridico, sendo que na verdade \u00e9 Lei! Como tal, \u00e9 natural que at\u00e9 uma simples ideia politica seja neg\u00f3cio, pois \u00e9 a \u00fanica forma racional que o sistema econ\u00f3mico se mostra fl\u00e9xivel e aberto \u00e0s ideias. Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Tributo \u00e0 Racionalidade"},{"location":"textos/pt/Racionalidade/#tributo-a-racionalidade","text":"Os animais n\u00e3o racionais t\u00eam alguma dificuldade em adaptar-se \u00e0 realidade das sociedades quando ent\u00e3o livres de movimento, pois nem sempre foram educados e\\ou treinados para saberem comportar-se em comunidade. Os animais racionais t\u1ebdm alguma dificuldade em manter a racionalidade acima da sua capacidade de auto adaptar-se \u00e0 realidade nas sociadades, quando est\u00e3o livres de movimento, pois nem sempre foram motivados por condi\u00e7\u00e3o de adapta\u00e7\u00e3o \u00e0 auto disciplina dos comportamentos em sociedade e\\ou na comunidade. A rebeldia tamb\u00e9m \u00e9 racional, pois ela simplesmente est\u00e1 a testar e a estudar via experi\u00eancia, os limites da estrutura do sistema a que se revolta, n\u00e3o significando assim que o foque da sua aten\u00e7\u00e3o seja somente o sistema que entra em choque, mas o sistema que decidiu dar aten\u00e7\u00e3o, ora porque \u00e9 semelhante ora porque \u00e9 contradit\u00f3rio \u00e0 luz da sua posi\u00e7\u00e3o no mundo e na sociedade. A rebeldia \u00e9 t\u00e3o racional que se permite melhorar o sistema que \u00e9 \u201ccontra\u201d apontando os erros do pr\u00f3prio sistema. Racionalmente, assumo que qualquer sistema pol\u00edtico que n\u00e3o se permite adaptar \u00e0 realidade que se nos imp\u00f5e ( a tod@s ) \u00e9 um sistema corrupto. Mas creio que qualquer sistema baseado na economia, s\u00f3 pode ser corrupto, pois a economia \u00e9 \u201c corrup\u00e7\u00e3o de valores via express\u00e3o de valores \u201c! Na verdade o sistema actual financeiro \u00e9 somente isso. Um conjunto de m\u00e9todos que s\u00e3o usados para que no momento da transa\u00e7\u00e3o de \u201cvalores\u201d a lei divina seja somente \u201cexpress\u00f5es num\u00e9ricas que representam \u2018valor\u2019\u201d, mas que n\u00e3o t\u1ebdm qualquer valor \u00e0 luz dos valores de qualquer sociedade, no sentido da sua auto sustentabilidade social. Racionalmente devemos saber controlar as nossas vontades e desejos e n\u00e3o responder. Racionalmente contradigo-me ao escrever estes textos, mas pelo menos s\u00e3o s\u00f3 textos. N\u00e3o s\u00e3o palavras que outros possam ouvir sem a sua vontade, n\u00e3o s\u00e3o express\u00f5es sonoras t\u00e3o altas e t\u00e3o intensas que fa\u00e7am ru\u00eddo, pois caso haja ru\u00eddo, ser\u00e1 somente um ru\u00eddo interno que algumas singularidades se permitiram a sentir! Racionalmente h\u00e1 imensas melhorias na forma como todos vivemos que se deveriam adaptar \u00e1 realidade para que sejam ferramentas de motiva\u00e7\u00e3o positiva, sendo que j\u00e1 s\u00e3o ferramentas de motiva\u00e7\u00e3o negativas. Racionalmente o Facebook \u00e9 um antro de cusquice em massa e espion\u00e1gem em massa. Melhor do que a Revista Maria pois \u00e9 em tempo real. Racionalmente a Arte \u00e9 tudo o que as sociedades deviam dedicar-se, sendo que emotivamente uma maioria n\u00e3o usa a racionalidade acima da emo\u00e7\u00e3o. Racionalmente \u00e9 imoral bater, agredir, violar fisicamente um corpo e racionalmente, a arte permite a express\u00e3o de agress\u00e3o com ou sem corpo sem agredir fisicamente um corpo. Racionalmente a educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o deve conter viol\u00eancia como m\u00e9todo educativo, pois os m\u00e9todos educativos s\u00e3o refletivos ( todos n\u00f3s iremos repetir ( talvez cada vez menos ou cada vez mais ) o que nos educaram, isto \u00e9, iremos tentar dar prioridade aos \u201cvalores\u201d humanos que recebemos como forma de estar. Assim, \u00e9 mais do que natural que uma pessoa que tenha um historial de viol\u1ebdncia, continue a praticar esse m\u00e9todo para atingir um qualquer fim, como tamb\u00e9m algu\u00e9m que n\u00e3o tem um historial relacionado com o uso da viol\u00eancia, n\u00e3o se permite a usa-la como forma de chegar a um fim. Racionalmente seremos animais racionais que temos capacidade de disciplinar a nossa forma de estar em prol do equil\u00edbrio da comunidade. Racionalmente, os valores das comunidades deveriam estar focados nos v\u00e1rios elementos das comunidades e n\u00e3o na sua capacidade de produzir e\\ou de compra. Racionalmente o dinheiro n\u00e3o representa valor humano, nem valor civico, nem valor \u00e9tico nem moral, nem muito menos juridico, sendo que na verdade \u00e9 Lei! Como tal, \u00e9 natural que at\u00e9 uma simples ideia politica seja neg\u00f3cio, pois \u00e9 a \u00fanica forma racional que o sistema econ\u00f3mico se mostra fl\u00e9xivel e aberto \u00e0s ideias. Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Tributo \u00e0 Racionalidade"},{"location":"textos/pt/Reflexos/","text":"Reflexos O reflexo de um som \u00e9 o reflexo de uma perturba\u00e7\u00e3o. O reflexo da luz \u00e9 o reflexo da condi\u00e7\u00e3o n\u00e3o absoluta. O reflexo dos espelhos s\u00e3o ilus\u00f5es existenciais. Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Reflexos"},{"location":"textos/pt/Reflexos/#reflexos","text":"O reflexo de um som \u00e9 o reflexo de uma perturba\u00e7\u00e3o. O reflexo da luz \u00e9 o reflexo da condi\u00e7\u00e3o n\u00e3o absoluta. O reflexo dos espelhos s\u00e3o ilus\u00f5es existenciais. Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Reflexos"},{"location":"textos/pt/Religioes/","text":"Tributo Simplista \u00e0s Religi\u00f5es Antes de mais, quero dizer que n\u00e3o sou um estudioso das religi\u00f5es e como tal, n\u00e3o tenho dom\u00ednio sobre todos os detalhes que cada religi\u00e3o considera importante saber. Os meus pais deram-me a liberdade de fazer a escolha na idade adulta, pois acreditam que s\u00f3 eu poderei escolher o que se aproxima da minha interpreta\u00e7\u00e3o socio-espiritual, que caso se tornasse escola de conhecimento, tornaria-se religi\u00e3o. Todas as religi\u00f5es salvo algumas excep\u00e7\u00f5es afirmam a exist\u00eancia de um Deus que est\u00e1 acima de tudo e todos. Sendo o lado comum a todas elas, n\u00e3o entendo porque \u00e9 que se gladiam at\u00e9 \u00e0 morte por causa de detalhes que pouco ou nada interessam, pois a fun\u00e7\u00e3o desses livros ( creio eu ) servem demonstrar um poss\u00edvel caminho educativo de escolhas, que ao terem sido escritos por diferentes pessoas, e em diferentes tempo da hist\u00f3ria, resultam em diferentes descri\u00e7\u00f5es, sendo que as que realmente sentem necessidade de serem melhores do que as outras, nasceram no mesmo periodo temporal. J\u00e1 se diz que quem conta um conto acrescenta um ponto. ( \u00e9 natural ) N\u00e3o estou satisfeito com uma s\u00f3 religi\u00e3o no meio de todas que conhe\u00e7o, pois cada uma delas procura destacar-se sobre as outras, desnecessariamente e, como n\u00e3o sou um amante da competitividade, nem sinto vontade de ter uma qualquer verdade t\u00e3o absoluta quanto a express\u00e3o de Deus, nego todas elas. N\u00e3o nego as suas inten\u00e7\u00f5es educativas, nem o conhecimento que cada uma delas representa ora em forma de anjo ora em forma de deus, afinal essas imagens representam escolhas e n\u00e3o seres t\u00e3o similares aos humanos, que possam ter s\u00f3 duas pernas e dois bra\u00e7os, dois olhos, duas orelhas e duas narinas, sendo que at\u00e9 os anjos n\u00e3o deveriam ter sexo, mas as esculturas que os representam demonstram um vulto que representa a sexualidade de cada. ( contradi\u00e7\u00f5es ) J\u00e1 pensei na teoria que mais se identifica comigo, aquando o uso da l\u00f3gica e da racionalidade: o Taoismo, mas at\u00e9 o Taoismo tem um leque intermin\u00e1vel de \u201cDeuses\u201d e\\ou \u201cexpress\u00f5es de divindades\u201d, que por consequ\u00eancia representam, escolhas. Gosto da perspectiva Taoista porque gosto de inclu\u00edr tudo no mesmo saco, pois \u00e9-me mais f\u00e1cil entender o que cada representa: Estruturas e n\u00e3o Formas, Inten\u00e7\u00f5es e n\u00e3o Pessoas, mas sempre, escolhas! Vejo os livros religiosos como livros infantis para adultos, sem serem t\u00e3o pornogr\u00e1ficos no sentido literal da palavra, quando refiro ( para adultos ). A tend\u00eancia educativa nas sociedades em geral \u00e9 a de negar e rejeitar tudo o que n\u00e3o faz parte do mesmo \u201ccirculo\u201d de conhecimentos, o que me parece a atitude mais negativa de todas e como tal, exclu\u00edndo o Hinduismo, todas as religi\u00f5es procuram negar a import\u00e2ncia das outras, afirmando que a \u00fanica verdadeira \u00e9 aquela que se auto-afirma como verdadeira. Todas menos as que s\u00e3o honestas consigo pr\u00f3prias: o Hinduismo e o Budismo. Todas as outras tentaram e ainda tentam demonstrar superioridade sobre as outras interpreta\u00e7\u00f5es, que relatam o mesmo evento! LOL As pessoas ofendem-se mutuamente ou tentam ofender a cren\u00e7a das outras pessoas, negando tudo o que aprenderam na leitura desses livros considerados sagrados. ( mais contradi\u00e7\u00f5es ) S\u00f3 por causa dessa raz\u00e3o, desejo que realmente exista um Deus, para que os castigue para a eternidade! E qual a raz\u00e3o de desejar que Deus os castigue para a eternidade? \u00c9 simples, os representantes m\u00e1ximos dessas religi\u00f5es que se afirmam superiores \u00e0s anteriores, usam m\u00e1rtires pacificos tal como Cristo, mas elas mesmas, as religi\u00f5es monoteistas, promovem ac\u00e7\u00f5es tao ou mais violentas do que qualquer um dos v\u00e1rios ensinamentos que esses livros descrevem como algo ( reprov\u00e1vel ). Cristo n\u00e3o mata em nome de Deus, Cristo n\u00e3o viola em nome de Deus. Cristo n\u00e3o descrimina em nome de Deus. Etc.. Mas em nome das religi\u00f5es ( os n\u00e3o-m\u00e1rtires ) possivelmente hip\u00f3critas compulsivos com psicoses profundas, praticam e motivam o inverso dos ensinamentos que promovem a paz. Mas \u00e9 bom lembrar que estes martires foram todos assassinados pelos regimes da altura e amados e\\ou odiados durante s\u00e9culos. ( que comportamento raro ) Afinal, n\u00e3o h\u00e1 qualquer sentido em amar mortos, pois os mortos n\u00e3o podem sentir amor e tamb\u00e9m n\u00e3o faz qualquer sentido odiar mortos, porque os mortos n\u00e3o podem ouvir o \u00f3dio nem muito menos senti-lo, pois j\u00e1 n\u00e3o t\u00eam corpo! Nessa perspectiva da competitividade da verdade, prefiro o cepticismo. Mas o cepticismo n\u00e3o \u00e9 uma verdade mas uma posi\u00e7\u00e3o socio-pol\u00edtica que procura respeitar sem rejeitar. ( algo inteligente ) Mas o que fica em d\u00favida \u00e9 a constante nega\u00e7\u00e3o do que foi inspira\u00e7\u00e3o da nova religi\u00e3o: A primeira interpreta\u00e7\u00e3o religiosa n\u00e3o foi o Paganismo. O Judeismo nega o Paganismo, aquando a cria\u00e7\u00e3o do mesmo. O Cristianismo nega o Judeismo, aquando a cria\u00e7\u00e3o do mesmo. O Islamismo nega a Trindade do Cristianismo, aquando a cria\u00e7\u00e3o do mesmo. Todas as novas religi\u00f5es s\u00e3o actualiza\u00e7\u00f5es interpretativas das anteriores. Assim sendo, n\u00e3o tem qualquer sentido nega-las e\\ou considerar Crime pr\u00e9ga-las! Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Tributo Simplista \u00e0s Religi\u00f5es"},{"location":"textos/pt/Religioes/#tributo-simplista-as-religioes","text":"Antes de mais, quero dizer que n\u00e3o sou um estudioso das religi\u00f5es e como tal, n\u00e3o tenho dom\u00ednio sobre todos os detalhes que cada religi\u00e3o considera importante saber. Os meus pais deram-me a liberdade de fazer a escolha na idade adulta, pois acreditam que s\u00f3 eu poderei escolher o que se aproxima da minha interpreta\u00e7\u00e3o socio-espiritual, que caso se tornasse escola de conhecimento, tornaria-se religi\u00e3o. Todas as religi\u00f5es salvo algumas excep\u00e7\u00f5es afirmam a exist\u00eancia de um Deus que est\u00e1 acima de tudo e todos. Sendo o lado comum a todas elas, n\u00e3o entendo porque \u00e9 que se gladiam at\u00e9 \u00e0 morte por causa de detalhes que pouco ou nada interessam, pois a fun\u00e7\u00e3o desses livros ( creio eu ) servem demonstrar um poss\u00edvel caminho educativo de escolhas, que ao terem sido escritos por diferentes pessoas, e em diferentes tempo da hist\u00f3ria, resultam em diferentes descri\u00e7\u00f5es, sendo que as que realmente sentem necessidade de serem melhores do que as outras, nasceram no mesmo periodo temporal. J\u00e1 se diz que quem conta um conto acrescenta um ponto. ( \u00e9 natural ) N\u00e3o estou satisfeito com uma s\u00f3 religi\u00e3o no meio de todas que conhe\u00e7o, pois cada uma delas procura destacar-se sobre as outras, desnecessariamente e, como n\u00e3o sou um amante da competitividade, nem sinto vontade de ter uma qualquer verdade t\u00e3o absoluta quanto a express\u00e3o de Deus, nego todas elas. N\u00e3o nego as suas inten\u00e7\u00f5es educativas, nem o conhecimento que cada uma delas representa ora em forma de anjo ora em forma de deus, afinal essas imagens representam escolhas e n\u00e3o seres t\u00e3o similares aos humanos, que possam ter s\u00f3 duas pernas e dois bra\u00e7os, dois olhos, duas orelhas e duas narinas, sendo que at\u00e9 os anjos n\u00e3o deveriam ter sexo, mas as esculturas que os representam demonstram um vulto que representa a sexualidade de cada. ( contradi\u00e7\u00f5es ) J\u00e1 pensei na teoria que mais se identifica comigo, aquando o uso da l\u00f3gica e da racionalidade: o Taoismo, mas at\u00e9 o Taoismo tem um leque intermin\u00e1vel de \u201cDeuses\u201d e\\ou \u201cexpress\u00f5es de divindades\u201d, que por consequ\u00eancia representam, escolhas. Gosto da perspectiva Taoista porque gosto de inclu\u00edr tudo no mesmo saco, pois \u00e9-me mais f\u00e1cil entender o que cada representa: Estruturas e n\u00e3o Formas, Inten\u00e7\u00f5es e n\u00e3o Pessoas, mas sempre, escolhas! Vejo os livros religiosos como livros infantis para adultos, sem serem t\u00e3o pornogr\u00e1ficos no sentido literal da palavra, quando refiro ( para adultos ). A tend\u00eancia educativa nas sociedades em geral \u00e9 a de negar e rejeitar tudo o que n\u00e3o faz parte do mesmo \u201ccirculo\u201d de conhecimentos, o que me parece a atitude mais negativa de todas e como tal, exclu\u00edndo o Hinduismo, todas as religi\u00f5es procuram negar a import\u00e2ncia das outras, afirmando que a \u00fanica verdadeira \u00e9 aquela que se auto-afirma como verdadeira. Todas menos as que s\u00e3o honestas consigo pr\u00f3prias: o Hinduismo e o Budismo. Todas as outras tentaram e ainda tentam demonstrar superioridade sobre as outras interpreta\u00e7\u00f5es, que relatam o mesmo evento! LOL As pessoas ofendem-se mutuamente ou tentam ofender a cren\u00e7a das outras pessoas, negando tudo o que aprenderam na leitura desses livros considerados sagrados. ( mais contradi\u00e7\u00f5es ) S\u00f3 por causa dessa raz\u00e3o, desejo que realmente exista um Deus, para que os castigue para a eternidade! E qual a raz\u00e3o de desejar que Deus os castigue para a eternidade? \u00c9 simples, os representantes m\u00e1ximos dessas religi\u00f5es que se afirmam superiores \u00e0s anteriores, usam m\u00e1rtires pacificos tal como Cristo, mas elas mesmas, as religi\u00f5es monoteistas, promovem ac\u00e7\u00f5es tao ou mais violentas do que qualquer um dos v\u00e1rios ensinamentos que esses livros descrevem como algo ( reprov\u00e1vel ). Cristo n\u00e3o mata em nome de Deus, Cristo n\u00e3o viola em nome de Deus. Cristo n\u00e3o descrimina em nome de Deus. Etc.. Mas em nome das religi\u00f5es ( os n\u00e3o-m\u00e1rtires ) possivelmente hip\u00f3critas compulsivos com psicoses profundas, praticam e motivam o inverso dos ensinamentos que promovem a paz. Mas \u00e9 bom lembrar que estes martires foram todos assassinados pelos regimes da altura e amados e\\ou odiados durante s\u00e9culos. ( que comportamento raro ) Afinal, n\u00e3o h\u00e1 qualquer sentido em amar mortos, pois os mortos n\u00e3o podem sentir amor e tamb\u00e9m n\u00e3o faz qualquer sentido odiar mortos, porque os mortos n\u00e3o podem ouvir o \u00f3dio nem muito menos senti-lo, pois j\u00e1 n\u00e3o t\u00eam corpo! Nessa perspectiva da competitividade da verdade, prefiro o cepticismo. Mas o cepticismo n\u00e3o \u00e9 uma verdade mas uma posi\u00e7\u00e3o socio-pol\u00edtica que procura respeitar sem rejeitar. ( algo inteligente ) Mas o que fica em d\u00favida \u00e9 a constante nega\u00e7\u00e3o do que foi inspira\u00e7\u00e3o da nova religi\u00e3o: A primeira interpreta\u00e7\u00e3o religiosa n\u00e3o foi o Paganismo. O Judeismo nega o Paganismo, aquando a cria\u00e7\u00e3o do mesmo. O Cristianismo nega o Judeismo, aquando a cria\u00e7\u00e3o do mesmo. O Islamismo nega a Trindade do Cristianismo, aquando a cria\u00e7\u00e3o do mesmo. Todas as novas religi\u00f5es s\u00e3o actualiza\u00e7\u00f5es interpretativas das anteriores. Assim sendo, n\u00e3o tem qualquer sentido nega-las e\\ou considerar Crime pr\u00e9ga-las! Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Tributo Simplista \u00e0s Religi\u00f5es"},{"location":"textos/pt/Rir/","text":"Rir e Voltar a Rir De mim mesmo, principalmente de mim mesmo. rir-me da minha singularidade, da minha impot\u1ebdncia, do meu exagero, do meu rid\u00edculo, da minha estupidez, para que por um momento possa contemplarar e Rir. Sorrir e voltar a Rir. E se n\u00e3o me rir para mim, estarei a rir-me de mim, para assim voltar a rir de mim para mim mesmo. Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Rir e Voltar a Rir"},{"location":"textos/pt/Rir/#rir-e-voltar-a-rir","text":"De mim mesmo, principalmente de mim mesmo. rir-me da minha singularidade, da minha impot\u1ebdncia, do meu exagero, do meu rid\u00edculo, da minha estupidez, para que por um momento possa contemplarar e Rir. Sorrir e voltar a Rir. E se n\u00e3o me rir para mim, estarei a rir-me de mim, para assim voltar a rir de mim para mim mesmo. Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Rir e Voltar a Rir"},{"location":"textos/pt/Sentido_da_Vida/","text":"Nem sei bem por onde come\u00e7ar, mas assim sendo o melhor \u00e9 come\u00e7ar por mim. Ol\u00e1, sou um homem que escolheu dedicar-se a explicar tudo o que o meu pai escolheu dedicar-se, pois s\u00f3 assim poderia aceitar e\\ou compreender a escolha. O meu pai dedicou-se ao estudo da Filosofia. Uma vida inteira a ler e a escrever, sobre alguns dos \u201cproblemas\u201d ( formas de pensar o mundo e\\ou a realidade ) que a humanidade levantou durante a sua pr\u00f3pria evolu\u00e7\u00e3o informativa, que foca o conhecimento de si pr\u00f3pri@ em compara\u00e7\u00e3o com o mundo! Admito n\u00e3o ter dom\u00ednio sobre o conhecimento que o meu pai tem dom\u00ednio, mas acredito que por causa da minha busca pela \u201cverdade\u201d, neste exerc\u00edcio recursivo e repetitivo que questiona, aprendi a pensar, pois o meu pai admite que sou um analfabeto nessa condi\u00e7\u00e3o de ter dom\u00ednio total pela informa\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica pois nunca demonstrei interesse, mas tamb\u00e9m admira a minha capacidade de pensar de forma l\u00f3gica, que ter\u00e1 evolu\u00eddo, n\u00e3o s\u00f3 por ser seu filho. A Filosofia \u00e9 uma disciplina que analisa racionalmente as v\u00e1rias interpreta\u00e7\u00f5es das v\u00e1rias poss\u00edveis realidades que o mundo (Individu@) expressa em nome dessa singularidade interpretativa que escolheu expressar-se no al\u00e9m de si, para talvez um dia descobrir que h\u00e1 quem se identifique com as express\u00f5es e\\ou opini\u00f5es que expressa, ou pessoas que negam essa interpreta\u00e7\u00e3o expressiva sobre uma qualquer realidade, que ser\u00e1 igual para todos, mas que as v\u00e1rias singularidades que fazem parte da mesma realidade, expressam de forma diferente, pois ter\u00e1 l\u00f3gica sentirem de forma diferente, sendo que esse sentimento da unicidade de cada qual adv\u00e9m do foco de aten\u00e7\u00e3o, al\u00e9m da sua pr\u00f3pria condi\u00e7\u00e3o que de certo n\u00e3o \u00e9 a sua escolha, mas sim o resultado da envolv\u00eancia do que n\u00e3o pode negar fazer parte. H\u00e1 mais de cinco anos que me dedico inteiramente a esta p\u00e1gina e parecia que nunca iria encontrar a resposta l\u00f3gica que explicasse a raz\u00e3o da mesma existir. O meu pai j\u00e1 tem uma certa idade e n\u00e3o me conforta levantar novas inquieta\u00e7\u00f5es que ele n\u00e3o escolheu por livre e expont\u00e2nea vontade dedicar-se, mas sendo que n\u00e3o sou um apaixonado pelo conhecimento associado, n\u00e3o tinha outra hipotese, sen\u00e3o a de contribuir para saber at\u00e9 que ponto, tudo o que ele se dedica tem sentido e qual o sentido real atr\u00e1s da sua inten\u00e7\u00e3o de dedicar uma vida inteira a algo t\u00e3o relevante e\\ou irrelevante. Hoje \u00e0 hora do jantar, iniciei uma nova discuss\u00e3o enquanto estava a dar o jogo do F.C.Porto. Expliquei-lhe a raz\u00e3o logicamente racional e n\u00e3o racional, associada a todas as express\u00f5es relativas \u00e0 minha express\u00e3o com o nome de OdicforceSounds ( O Som da Terra )! A #China, o #Jap\u00e3o, o #Vietnam, a #Africa, a #India, o #Brasil e restantes pa\u00edses da #America e da #Europa como tamb\u00e9m da #Asia. Todos sem excep\u00e7\u00e3o est\u00e3o inclu\u00eddos na minha express\u00e3o absolutista e\\ou Taoista, que tem como inten\u00e7\u00e3o relacional, incluir todas as interpreta\u00e7\u00f5es poss\u00edveis da realidade Espiritual, Religiosa e\\ou Pol\u00edtica, que por consequ\u00eancia est\u00e3o associadas \u00e0 poss\u00edvel Magia da Fantasia! Na verdade, como nunca fui um apaixonado pelo conhecimento da hist\u00f3ria da humanidade, tive necessidade de lembrar-lhe as raz\u00f5es (psiquicas) que est\u00e3o atr\u00e1s da pr\u00f3pria hist\u00f3ria, pois nunca fui um tipo dedicado aos assuntos da hist\u00f3ria nem do conhecimento desenvolvido pela mesma. Afinal, porque estarei eu a dedicar a minha vida inteiramente a algo que nunca foi a minha paix\u00e3o? Talvez porque o Karma existe? Se o Karma existe, talvez Deus exista tamb\u00e9m. Tal como a no\u00e7\u00e3o de \u201cbem\u201d e de \u201cmal\u201d coexiste na condi\u00e7\u00e3o do seu inverso existir, para que assim ambos tenham sentido existir. Assim Deus ser\u00e1 simplesmente um homem que \u00e9 capaz de pagar um valor qualquer em nome de uma verdade qualquer, pois s\u00f3 a verdade ser\u00e1 o caminho de Deus. Ainda hoje aqui no Facebook, encontrei um rapaz que mostrou alguma inflexibilidade em aceitar as minhas express\u00f5es fantasiosas e\\ou l\u00f3gicas, expressando-se com algumas contradi\u00e7oes, mas o que fez a diferen\u00e7a nesta conversa foi falar da hist\u00f3ria e do colonialismo. Para alguns o colonialismo foi \u201c\u00fatil\u201d, para outros a raz\u00e3o de escravid\u00e3o de uma hist\u00f3ria que s\u00f3 os fez sofrer, pois perderam parte da sua cultura ao terem sido obrigados de forma imposit\u00f3ria (pela for\u00e7a f\u00edsica) de mudar de cren\u00e7as e\\ou de valores culturais. A minha pergunta repetiu-se durante semanas e\\ou meses e\\ou anos: Qual a raz\u00e3o dele se dedicar a algo que simplesmente questiona racionalmente as express\u00f5es interpretativas alheias? At\u00e9 que hoje surgiu a resposta que me fez parar de continuar a levantar mais inquieta\u00e7\u00f5es relativas a esse assunto. Senti uma satisfa\u00e7\u00e3o tal, que creio que esta ser\u00e1 a \u00faltima nota desta p\u00e1gina e a \u00faltima publica\u00e7\u00e3o. Sinto que posso ser livre e dedicar o meu tempo a tudo o que n\u00e3o \u00e9 uma inquieta\u00e7\u00e3o, pois a mesma est\u00e1 resolvida. Uma vez mais afirmei: 1 + 1 = 2 ( o dois \u00e9 uma express\u00e3o absoluta que refere dois al\u00e9m de si, pois o 2 representa um absoluto singular que se repete duas vezes ( 1 ) sendo o 2 um simples \u201clink\u201d interpretativo da representa\u00e7\u00e3o da soma dessa unicidade singular e, o n\u00famero 2 um terceiro elemento que n\u00e3o conta, ou se conta ent\u00e3o teremos um novo elemento que neste caso \u00e9 o terceiro. Nesse sentido o n\u00famero Zero \u00e9 representativo do nada e de tudo. Absolutamente vazio. Por isso dizia-lhe repetidamente que 1 + 1 \u00e9 igual a 1 ou 3, para explicar uma lista intermin\u00e1vel de rela\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas desta vida, que est\u00e3o associadas tamb\u00e9m ao Japon\u00eas como tamb\u00e9m ao Portugu\u00eas ou a outra l\u00edngua qualquer do mundo. Autom\u00e1tico + Carro\u00e7a = Autocarro... A automatiza\u00e7\u00e3o \u00e9 uma simples fun\u00e7\u00e3o, a carro\u00e7a o objecto e a jun\u00e7\u00e3o dos dois, resulta num novo objecto que une um objecto mais uma fun\u00e7\u00e3o. O meu pai riu-se e disse-me: essa no\u00e7\u00e3o de que 1 + 1 \u00e9 igual a 3 lembra-me uma anedota: Era uma vez um rapaz que era filho de um casal e que certo dia disse aos pais: 1 + 1 \u00e9 = a 3, ao que o pai desse rapaz respondeu: Pois bem, temos aqui dois carapaus, um \u00e9 para mim o outro \u00e9 para a tua m\u00e3e, tu ficas com o terceiro! :D <3 ... A Filosofia \u00e9 ferramenta que alimenta o terceiro ( pois faz parte da fantasia ) e dessa forma o rapaz teve de imaginar que comia carapau para sentir de forma imagin\u00e1ria o sabor do carapau. N\u00e3o tem piada, mas de facto h\u00e1 imensas pessoas nesta vida que usam essa t\u00e9cnica para resistir \u00e0s necessidades que os poderiam satisfazer mas que n\u00e3o lhes \u00e9 poss\u00edvel concretizar. Impulgado pela resposta, questionei-o uma vez mais: mas porque raz\u00e3o te dedicas-te uma vida a algo que depende somente da interpreta\u00e7\u00e3o individual, se isso n\u00e3o resolve nada na realidade? Ao que me respondeu e muito bem: Porque me d\u00e1 prazer! <3 Algo que \u00e9 comum a todos, seja l\u00e1 o que for que se dedicam por livre e expot\u00e2nea vontade. Todos nos dedicamos a algo que nos d\u00e1 prazer. Para mim ler, escrever, dan\u00e7ar e cantar, d\u00e1-me prazer! A m\u00fasica \u00e9-me prazerosa e expressar movimentos que no meu entender se assemelhem as ondua\u00e7\u00f5es das melodias ouvidas, tr\u00e1s-me satisfa\u00e7\u00e3o pessoal e prazer! Sem d\u00favida que o rapaz imaginou o carapau, porque comer o carapau lhe dava prazer! Um dia tamb\u00e9m vi um programa sobre a fome em Africa, onde mostrava uma senhora que fazia uma sopa sem \u00e1gua, onde haviam algumas pedras e onde o fogo para aquecer a sopa era inexistente. Quando as crian\u00e7as acordavam, ela dizia: ide dormir que a sopa est\u00e1 quase pronta. Sem d\u00favida que seja l\u00e1 quem tu fores ( Oh leitor/a ), dedicaste-te a seja l\u00e1 o que for que escolheste dedicar-te, porque isso te d\u00e1 prazer, mesmo que se trate de uma inquieta\u00e7\u00e3o constante que n\u00e3o pode ser resolvida, porque \u00e9 inquieta\u00e7\u00e3o e\\ou desassossego singularmente interior. Para quem n\u00e3o sente prazer na dolorosa busca da raz\u00e3o via as inquieta\u00e7\u00f5es interpretativas que o mundo expressa, o melhor \u00e9 nem prestar aten\u00e7\u00e3o, porque \u00e9 normal que lhe cria a mesma sensa\u00e7\u00e3o de incerteza, isto \u00e9, d\u00favida e\\ou inquieta\u00e7\u00e3o! Creio que o \u00f3bvio era demasiado \u00f3bvio para algu\u00e9m que procura encontrar uma verdade comum, pois talvez n\u00e3o estava a concentrar-se no termo correcto que une as v\u00e1rias singularidades, mas nas raz\u00f5es que as separam. Ao sair, apanhamos uma chuvada que at\u00e9 parece ter existido s\u00f3 para n\u00f3s, naquele curto espa\u00e7o de tempo, para nos refrescar o corpo a alma e a mente. Sendo que n\u00e3o levavamos guarda-chuva, ainda acrescentei. N\u00e3o interessa quem \u00e9 que est\u00e1 a apanhar chuva, mas de facto est\u00e1 a chover porque eu sinto, tu tamb\u00e9m sentes e caso n\u00e3o sentissemos n\u00e3o haveria d\u00favida que a raz\u00e3o de estarmos ensopados de \u00e1gua, advinha do facto de estar a chover. Agora sinto que posso finalmente correr, sem a necessidade de objectivar a necessidade de correr! <3 Tal como a emo\u00e7\u00e3o a que chamamos de Amor... Ela existe e at\u00e9 podemos tentar explicar, mas ser\u00e1 errado tentar negar, sendo que a \u00fanica forma de entender \u00e9 p\u00f4r em causa, isto \u00e9: questionar! A filosofia n\u00e3o \u00e9 assim t\u00e3o in\u00fatil, mas sem d\u00favida que quem se dedica a essa disciplina, sente prazer em dedicar-se \u00e0 busca expressiva que lhe ofere\u00e7a a satisfa\u00e7\u00e3o pessoal de se sentir preenchido, da mesma forma que o Amor nos oferece essa sensa\u00e7\u00e3o de preenchimento quando identificado, da mesma forma que a comida nos oferece essa sensa\u00e7\u00e3o de preenchimento quando comemos. Se esperavas aprender algo de novo, pe\u00e7o desculpa, mas os caracois e as tartarugas espirituais, t\u00eam necessidade de analisar tudo para saber responder a tudo e para que assim se sintam confortav\u00e9is em avan\u00e7ar! Tal como uma mulher sente a necessidade de ter um parceiro que demonstra capacidade f\u00edsica aquando procura estabelecer uma rela\u00e7\u00e3o para a vida, um estudioso procura raz\u00f5es que o satisfa\u00e7am para poder avan\u00e7ar nas suas d\u00favidas! Fantasia (1) + #L\u00f3gica (1) = #Aplica\u00e7\u00e3o (1) - Assim considere-se: X = 1 ( X \u00e9 o Eterno resultado da equa\u00e7\u00e3o e o resultado de qualquer equa\u00e7\u00e3o retorna uma express\u00e3o num\u00e9rica que pode ser Absoluta, tal como o n\u00famero 1 e\\ou vari\u00e1vel tal como PI 3.14 ) Y = X * ? ( Y \u00e9 o n\u00famero de vezes que uma qualquer equa\u00e7\u00e3o tem como elementos da pr\u00f3pria express\u00e3o, sendo (X) inclu\u00eddo por ser express\u00e3o do resultado da equa\u00e7\u00e3o ) Z = X + Y ( Z \u00e9 o resultado absolutamente Nulo que resulta a maior aproxima\u00e7\u00e3o da Verdade pois \u00e9 representativo absoluto do resultado ) Assim em prol da Ci\u00eancia poderemos considerar Verdadeiras todas as seguintes express\u00f5es. 1 + 1 = X(1) OU 3(Y) OU 2(Z) 20 + 20 = X(1) OU 3(Y) OU 40(Z) 10 + 10 + 10 + 10 = X(1) OU 5(Y) OU 40(Z) 1 + 1 + 1 + 1 + 1 + 1 + 1 + 1 + 1 +1 +1 = X(1) OU 12(Y) OU 11(Z) 2 + 5 + 2 + 1 = X(1) OU 5(Y) OU 10(Z) 5 * 5 / 5 = X(1) OU 4(Y) OU 5(Z) Para finalizar tenho de considerar a minha inclus\u00e3o na seguinte express\u00e3o: Tu \u00e9s a Madeira ( America ) [1] - Eu sou o Fogo ( Asia ) [1], o que significa que 1 + 1 = 1 OU 3 (Tao)","title":"Sentido da Vida"},{"location":"textos/pt/Sentido_da_Vida/#fantasia-1-logica-1-aplicacao-1-assim-considere-se","text":"X = 1 ( X \u00e9 o Eterno resultado da equa\u00e7\u00e3o e o resultado de qualquer equa\u00e7\u00e3o retorna uma express\u00e3o num\u00e9rica que pode ser Absoluta, tal como o n\u00famero 1 e\\ou vari\u00e1vel tal como PI 3.14 ) Y = X * ? ( Y \u00e9 o n\u00famero de vezes que uma qualquer equa\u00e7\u00e3o tem como elementos da pr\u00f3pria express\u00e3o, sendo (X) inclu\u00eddo por ser express\u00e3o do resultado da equa\u00e7\u00e3o ) Z = X + Y ( Z \u00e9 o resultado absolutamente Nulo que resulta a maior aproxima\u00e7\u00e3o da Verdade pois \u00e9 representativo absoluto do resultado ) Assim em prol da Ci\u00eancia poderemos considerar Verdadeiras todas as seguintes express\u00f5es. 1 + 1 = X(1) OU 3(Y) OU 2(Z) 20 + 20 = X(1) OU 3(Y) OU 40(Z) 10 + 10 + 10 + 10 = X(1) OU 5(Y) OU 40(Z) 1 + 1 + 1 + 1 + 1 + 1 + 1 + 1 + 1 +1 +1 = X(1) OU 12(Y) OU 11(Z) 2 + 5 + 2 + 1 = X(1) OU 5(Y) OU 10(Z) 5 * 5 / 5 = X(1) OU 4(Y) OU 5(Z) Para finalizar tenho de considerar a minha inclus\u00e3o na seguinte express\u00e3o: Tu \u00e9s a Madeira ( America ) [1] - Eu sou o Fogo ( Asia ) [1], o que significa que 1 + 1 = 1 OU 3 (Tao)","title":"Fantasia (1) + #L\u00f3gica (1) = #Aplica\u00e7\u00e3o (1) - Assim considere-se:"},{"location":"textos/pt/Silencio/","text":"Tributo ao Sil\u00eancio Este texto \u00e9 um tributo ao sil\u00eancio! N\u00e3o me Leias, estar\u00e1s a criar ru\u00eddo em ti. \\ \\ \\ \\ \\ Seria quase imposs\u00edvel estar em sil\u00eancio estando rodeado de ru\u00eddo. Permito-me abstrair-me de mim pr\u00f3prio e produzir comunica\u00e7\u00e3o sem Verbo. Talvez consiga ser mais exato quanto ao que quero transmitir, sem dizer algo mais do que essa cor. Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Tributo ao Sil\u00eancio"},{"location":"textos/pt/Silencio/#tributo-ao-silencio","text":"Este texto \u00e9 um tributo ao sil\u00eancio! N\u00e3o me Leias, estar\u00e1s a criar ru\u00eddo em ti. \\ \\ \\ \\ \\ Seria quase imposs\u00edvel estar em sil\u00eancio estando rodeado de ru\u00eddo. Permito-me abstrair-me de mim pr\u00f3prio e produzir comunica\u00e7\u00e3o sem Verbo. Talvez consiga ser mais exato quanto ao que quero transmitir, sem dizer algo mais do que essa cor. Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Tributo ao Sil\u00eancio"},{"location":"textos/pt/Simplicidade/","text":"Simplicidade Gift Tudo est\u00e1 a funcionar correctamente, seja l\u00e1 qual a comunidade ou grupo ou pa\u00eds e\\ou sociedade. Trabalhar \u00e9 como fazer algo que n\u00e3o queremos, mas devemos. Afinal \u00e9 opcional. O que vinga nas diferentes perspectivas das sociedades s\u00e3o os comportamentos nas sociedades. No fundo as sociedades s\u00e3o comercios. Assim, se h\u00e1 falta de recursos criam-se os recursos necess\u00e1rios para produzir mais comercios. Sendo que a venda de qualquer \u201cpe\u00e7a\u201d \u00e9 igualmente uma compensa\u00e7\u00e3o de uma ilus\u00e3o, qualquer ilus\u00e3o tem o pre\u00e7o da aten\u00e7\u00e3o. Tenha a aten\u00e7\u00e3o de pensar o que ser\u00e1 um gesto de aten\u00e7\u00e3o. Hoje em dia podemos escrever como tamb\u00e9m filmar! O Filme \u00e9 usado para entretenimento, tal como a escrita tem servido o Tempo, mas n\u00e3o h\u00e1 d\u00favida que ao vermos qualquer acto entre duas ou mais pessoas em v\u00eddeo, temos a capacidade de avaliar quanto ao ponto de vista de terem sido atitudes positivas e\\ou negativas. Tr\u00eas Macacos no c\u00e9rebro, tr\u00eas tipo de escolhas, tr\u00eas caminhos a ter em aten\u00e7\u00e3o. Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Simplicidade"},{"location":"textos/pt/Simplicidade/#simplicidade","text":"Gift Tudo est\u00e1 a funcionar correctamente, seja l\u00e1 qual a comunidade ou grupo ou pa\u00eds e\\ou sociedade. Trabalhar \u00e9 como fazer algo que n\u00e3o queremos, mas devemos. Afinal \u00e9 opcional. O que vinga nas diferentes perspectivas das sociedades s\u00e3o os comportamentos nas sociedades. No fundo as sociedades s\u00e3o comercios. Assim, se h\u00e1 falta de recursos criam-se os recursos necess\u00e1rios para produzir mais comercios. Sendo que a venda de qualquer \u201cpe\u00e7a\u201d \u00e9 igualmente uma compensa\u00e7\u00e3o de uma ilus\u00e3o, qualquer ilus\u00e3o tem o pre\u00e7o da aten\u00e7\u00e3o. Tenha a aten\u00e7\u00e3o de pensar o que ser\u00e1 um gesto de aten\u00e7\u00e3o. Hoje em dia podemos escrever como tamb\u00e9m filmar! O Filme \u00e9 usado para entretenimento, tal como a escrita tem servido o Tempo, mas n\u00e3o h\u00e1 d\u00favida que ao vermos qualquer acto entre duas ou mais pessoas em v\u00eddeo, temos a capacidade de avaliar quanto ao ponto de vista de terem sido atitudes positivas e\\ou negativas. Tr\u00eas Macacos no c\u00e9rebro, tr\u00eas tipo de escolhas, tr\u00eas caminhos a ter em aten\u00e7\u00e3o. Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Simplicidade"},{"location":"textos/pt/Taoismo_Religioes/","text":"O Taoismo e as Religi\u00f5es O Taoismo na sua plenitude simplistas \u00e9 um absoluto e na sua plenitude complexa \u00e9 tudo o que faz parte de tudo mas que nunca poder\u00e1 ser absoluto. O Cristianismo \u00e9 uma parte de um todo, que procura ser absoluta mas que sabe que n\u00e3o pode ser absoluta, pois a \u00fanica express\u00e3o de absolutismo que aceita \u00e9 a no\u00e7\u00e3o de Deus. No Taoismo, o Tao \u00e9 o Sopro de Deus e o sopro \u00e9 como o vento, sente-se e n\u00e3o se v\u1ebd. As restantes religi\u00f5es deste nosso mundo, procuram a mesma ideia usando diferentes nomes, pois qui\u00e7a tenham origem em diferentes tempos e em diferentes zonas geogr\u00e1ficas e culturais. O Taoismo engloba todas numa s\u00f3, n\u00e3o exclu\u00ed as restantes de estarem igualmente certas como errantes. O Hinduismo tamb\u00e9m adaptou essa forma de estar e de pensar, aceitando novas formas de interpretar a mesma causa e\\ou evento sem se importar de ser outra interpreta\u00e7\u00e3o do mesmo evento, com mais import\u00e3ncia acima das outras. Talvez o Taoismo e o Hinduismo sejam religi\u00f5es para pessoas racionais que procuram respostas na honestidade do seu ser, significando assim, que conhecem o ser pessoal antes de desejar conhecer o Ser divino. No paganismo,tamb\u00e9m existe uma aceita\u00e7\u00e3o pela diferen\u00e7a interpretativa da express\u00e3o corporal e espiritual que n\u00f3s humanos tendemos expressar quando procuramos encontrar uma resposta \u00e0s nossas quest\u00f5es. O Cristianismo n\u00e3o lida com a d\u00favida, o Judeismo tende a desmistificar o evento usando compara\u00e7\u00f5es racionais, pois ser\u00e1 uma das ramifica\u00e7\u00f5es do pensamento com mais proximidade \u00e0 formula de pensar de um cientista. Entretanto h\u00e1 muitas outras religi\u00f5es que assumem que todos estes eventos que aparecem no mundo s\u00e3o eventos naturais e como tal, ser\u00e1 natural que at\u00e9 Cristo tenha sido um simples homem, pois qui\u00e7a tenha l\u00f3gica pensar que, mesmo que Cristo seja \u201c ferramenta \u201c de comunica\u00e7\u00f5es entre \u201cDeus\u201d e a \u201chumanidade\u201d, ele n\u00e3o deixa de ser um evento humano e como tal ter\u00e1 logica dizer-se que ele n\u00e3o \u00e9 Deus, porque Deus n\u00e3o tem forma, n\u00e3o tem cor nem corpo. Numas imagens que vi, mostram Portugal e Brasil num combate de religi\u00f5es. O Combate s\u00f3 existe quando n\u00e3o existe respeito pela diferen\u00e7a de opini\u00f5es e\\ou interpreta\u00e7\u00f5es. J\u00e1 o Brasil tinha um dos maiores neg\u00f3cios da America ( Igreja Universal de Deus ) e Portugal nunca interferiu, dizendo que o Brasil estava a atacar Portugal, sendo Portugal um pa\u00eds assumidamente Crist\u00e3o, salvo as v\u00e1rias excep\u00e7\u00f5es culturais que o definem como Pag\u00e3o! Talvez tenha sentido, pois aqui em Portugal vive-se intensamente as emo\u00e7\u00f5es! Vivemos intensamente esta experience de ser espirito e corpo, num s\u00f3! \u201cPara (in)felicidade do Caminhante, o Caminho foi sempre um Errante\u201d Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"O Taoismo e as Religi\u00f5es"},{"location":"textos/pt/Taoismo_Religioes/#o-taoismo-e-as-religioes","text":"O Taoismo na sua plenitude simplistas \u00e9 um absoluto e na sua plenitude complexa \u00e9 tudo o que faz parte de tudo mas que nunca poder\u00e1 ser absoluto. O Cristianismo \u00e9 uma parte de um todo, que procura ser absoluta mas que sabe que n\u00e3o pode ser absoluta, pois a \u00fanica express\u00e3o de absolutismo que aceita \u00e9 a no\u00e7\u00e3o de Deus. No Taoismo, o Tao \u00e9 o Sopro de Deus e o sopro \u00e9 como o vento, sente-se e n\u00e3o se v\u1ebd. As restantes religi\u00f5es deste nosso mundo, procuram a mesma ideia usando diferentes nomes, pois qui\u00e7a tenham origem em diferentes tempos e em diferentes zonas geogr\u00e1ficas e culturais. O Taoismo engloba todas numa s\u00f3, n\u00e3o exclu\u00ed as restantes de estarem igualmente certas como errantes. O Hinduismo tamb\u00e9m adaptou essa forma de estar e de pensar, aceitando novas formas de interpretar a mesma causa e\\ou evento sem se importar de ser outra interpreta\u00e7\u00e3o do mesmo evento, com mais import\u00e3ncia acima das outras. Talvez o Taoismo e o Hinduismo sejam religi\u00f5es para pessoas racionais que procuram respostas na honestidade do seu ser, significando assim, que conhecem o ser pessoal antes de desejar conhecer o Ser divino. No paganismo,tamb\u00e9m existe uma aceita\u00e7\u00e3o pela diferen\u00e7a interpretativa da express\u00e3o corporal e espiritual que n\u00f3s humanos tendemos expressar quando procuramos encontrar uma resposta \u00e0s nossas quest\u00f5es. O Cristianismo n\u00e3o lida com a d\u00favida, o Judeismo tende a desmistificar o evento usando compara\u00e7\u00f5es racionais, pois ser\u00e1 uma das ramifica\u00e7\u00f5es do pensamento com mais proximidade \u00e0 formula de pensar de um cientista. Entretanto h\u00e1 muitas outras religi\u00f5es que assumem que todos estes eventos que aparecem no mundo s\u00e3o eventos naturais e como tal, ser\u00e1 natural que at\u00e9 Cristo tenha sido um simples homem, pois qui\u00e7a tenha l\u00f3gica pensar que, mesmo que Cristo seja \u201c ferramenta \u201c de comunica\u00e7\u00f5es entre \u201cDeus\u201d e a \u201chumanidade\u201d, ele n\u00e3o deixa de ser um evento humano e como tal ter\u00e1 logica dizer-se que ele n\u00e3o \u00e9 Deus, porque Deus n\u00e3o tem forma, n\u00e3o tem cor nem corpo. Numas imagens que vi, mostram Portugal e Brasil num combate de religi\u00f5es. O Combate s\u00f3 existe quando n\u00e3o existe respeito pela diferen\u00e7a de opini\u00f5es e\\ou interpreta\u00e7\u00f5es. J\u00e1 o Brasil tinha um dos maiores neg\u00f3cios da America ( Igreja Universal de Deus ) e Portugal nunca interferiu, dizendo que o Brasil estava a atacar Portugal, sendo Portugal um pa\u00eds assumidamente Crist\u00e3o, salvo as v\u00e1rias excep\u00e7\u00f5es culturais que o definem como Pag\u00e3o! Talvez tenha sentido, pois aqui em Portugal vive-se intensamente as emo\u00e7\u00f5es! Vivemos intensamente esta experience de ser espirito e corpo, num s\u00f3! \u201cPara (in)felicidade do Caminhante, o Caminho foi sempre um Errante\u201d Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"O Taoismo e as Religi\u00f5es"},{"location":"textos/pt/Tempo/","text":"Tempo At\u00e9 parece que n\u00e3o sou dono do meu tempo. Porque falo com o tempo e o tempo n\u00e3o espera. Mas eu tenho de esperar. Que sensa\u00e7\u00e3o estranha. N\u00e3o sei se devo continuar \u00e0 procura. Mas tamb\u00e9m n\u00e3o sei o que procurar! Afinal aceito a casualidade do acaso. N\u00e3o espero que o acaso me traga algo de novo. Mas espero que me engane. Da mesma forma que espero que o tempo espere por mim. Espero que o acaso me traga Tempo. Voltar para a p\u00e1gina inicial","title":"Tempo"},{"location":"textos/pt/Tempo/#tempo","text":"At\u00e9 parece que n\u00e3o sou dono do meu tempo. Porque falo com o tempo e o tempo n\u00e3o espera. Mas eu tenho de esperar. Que sensa\u00e7\u00e3o estranha. N\u00e3o sei se devo continuar \u00e0 procura. Mas tamb\u00e9m n\u00e3o sei o que procurar! Afinal aceito a casualidade do acaso. N\u00e3o espero que o acaso me traga algo de novo. Mas espero que me engane. Da mesma forma que espero que o tempo espere por mim. Espero que o acaso me traga Tempo. Voltar para a p\u00e1gina inicial","title":"Tempo"},{"location":"textos/pt/Tributo_a_Desordem/","text":"Tributo \u00e0 Desordem A Ordem das coisas, como no\u00e7\u00e3o de organiza\u00e7\u00e3o, \u00e9 funcional e tem l\u00f3gica que exista como mero ponto e\\ou limite de controlo das sociedades. Mas o controlo controla-se a si pr\u00f3prio e simplesmente \u00e9 orientador dos objectos que neste caso ser\u00e3o pessoas, que s\u00e3o fun\u00e7\u00e3o do sistema que pretende controlar. Nas sociedades actuais h\u00e1 imensos grupos que controlam outros grupos e que por sua vez,controlarm outros e outros e outros, mesmo dentro e fora de um sistema oficialmente democr\u00e1tico, anarquista, republicano, fascista, e n\u00e3o relacionados com ideias pol\u00edticas, mas estilos de vida. No fundo o conhecimento leva-nos a criar todas as necessidades e vontades para experienciar o conhecimento na realidade, para sentir estabilidade social e comunit\u00e1ria. A ordem das pessoas deveria ser somente informativa e quando intencional, deveria focar a melhoria da pessoa em quest\u00e3o. N\u00e3o sei porque raz\u00e3o a invers\u00e3o do objecto principal dos v\u00e1rios pontos de controlo que as sociedades podem ter, se tornou o inverso que as sociedades precisam para sobreviver... :D Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Tributo \u00e0 Desordem"},{"location":"textos/pt/Tributo_a_Desordem/#tributo-a-desordem","text":"A Ordem das coisas, como no\u00e7\u00e3o de organiza\u00e7\u00e3o, \u00e9 funcional e tem l\u00f3gica que exista como mero ponto e\\ou limite de controlo das sociedades. Mas o controlo controla-se a si pr\u00f3prio e simplesmente \u00e9 orientador dos objectos que neste caso ser\u00e3o pessoas, que s\u00e3o fun\u00e7\u00e3o do sistema que pretende controlar. Nas sociedades actuais h\u00e1 imensos grupos que controlam outros grupos e que por sua vez,controlarm outros e outros e outros, mesmo dentro e fora de um sistema oficialmente democr\u00e1tico, anarquista, republicano, fascista, e n\u00e3o relacionados com ideias pol\u00edticas, mas estilos de vida. No fundo o conhecimento leva-nos a criar todas as necessidades e vontades para experienciar o conhecimento na realidade, para sentir estabilidade social e comunit\u00e1ria. A ordem das pessoas deveria ser somente informativa e quando intencional, deveria focar a melhoria da pessoa em quest\u00e3o. N\u00e3o sei porque raz\u00e3o a invers\u00e3o do objecto principal dos v\u00e1rios pontos de controlo que as sociedades podem ter, se tornou o inverso que as sociedades precisam para sobreviver... :D Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Tributo \u00e0 Desordem"},{"location":"textos/pt/Tributo_ao_Invisivel/","text":"Tributo ao Invisivel Mais um texto para fazer-te perder \u201cTempo\u201d. ( nunca vi o tempo, mas ele est\u00e1 sempre presente, at\u00e9 quando estamos a dormir ) Mais uma descri\u00e7\u00e3o verbal sobre o Pensamento. ( nunca vi o pensamento, mas creio conseguir ver muito do que foi criado a partir do mesmo ) Tudo isto porque dizem que Deus existe. ( nunca vi Deus e creio que nunca algu\u00e9m o ter\u00e1 visto, pois ent\u00e3o deixaria de ser Deus ) S\u00f3 porque acreditamos no Amor. ( nunca vi o amor, mas todos os dias sinto-o como que existisse sem forma, sem cor, mas com sabor ) Por causa dos Odores. ( nunca vi um cheiro, mas j\u00e1 vi corpos que fedem bons e maus cheiros ) S\u00f3 porque respiramos Oxig\u00e9nio. ( nunca vi o oxig\u00e9nio e s\u00f3 vejo o que respiro quando fumo ou quando est\u00e1 muito frio ) Tudo o que \u00e9 invis\u00edvel parece existir mas nunca ningu\u00e9m viu o invis\u00edvel. Creio que ou\u00e7o Melodias e Ru\u00eddos. ( mas nunca vi as ondas sonoras a caminhar no mesmo espa\u00e7o em que dan\u00e7o ) Mais uma Sensa\u00e7\u00e3o e mais uma Emo\u00e7\u00e3o. ( dizem que temos emo\u00e7\u00f5es pois bem as sinto, mas nunca as vi e como tal qui\u00e7a sejam uma ilus\u00e3o ) Ao Sonho e \u00e0 Ilus\u00e3o que me permitem caminhar sem desistir. ( nunca vi o sonho nem a ilus\u00e3o a caminharem de m\u00e3os dadas e sei que se casaram para a eternidade ) Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Tributo ao Invisivel"},{"location":"textos/pt/Tributo_ao_Invisivel/#tributo-ao-invisivel","text":"Mais um texto para fazer-te perder \u201cTempo\u201d. ( nunca vi o tempo, mas ele est\u00e1 sempre presente, at\u00e9 quando estamos a dormir ) Mais uma descri\u00e7\u00e3o verbal sobre o Pensamento. ( nunca vi o pensamento, mas creio conseguir ver muito do que foi criado a partir do mesmo ) Tudo isto porque dizem que Deus existe. ( nunca vi Deus e creio que nunca algu\u00e9m o ter\u00e1 visto, pois ent\u00e3o deixaria de ser Deus ) S\u00f3 porque acreditamos no Amor. ( nunca vi o amor, mas todos os dias sinto-o como que existisse sem forma, sem cor, mas com sabor ) Por causa dos Odores. ( nunca vi um cheiro, mas j\u00e1 vi corpos que fedem bons e maus cheiros ) S\u00f3 porque respiramos Oxig\u00e9nio. ( nunca vi o oxig\u00e9nio e s\u00f3 vejo o que respiro quando fumo ou quando est\u00e1 muito frio ) Tudo o que \u00e9 invis\u00edvel parece existir mas nunca ningu\u00e9m viu o invis\u00edvel. Creio que ou\u00e7o Melodias e Ru\u00eddos. ( mas nunca vi as ondas sonoras a caminhar no mesmo espa\u00e7o em que dan\u00e7o ) Mais uma Sensa\u00e7\u00e3o e mais uma Emo\u00e7\u00e3o. ( dizem que temos emo\u00e7\u00f5es pois bem as sinto, mas nunca as vi e como tal qui\u00e7a sejam uma ilus\u00e3o ) Ao Sonho e \u00e0 Ilus\u00e3o que me permitem caminhar sem desistir. ( nunca vi o sonho nem a ilus\u00e3o a caminharem de m\u00e3os dadas e sei que se casaram para a eternidade ) Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Tributo ao Invisivel"},{"location":"textos/pt/V_de_verticalidade_horizontal/","text":"V de Verticalidade Horizontal Toda a organiza\u00e7\u00e3o de eventos quer-se aberta e horizontal, toda a ac\u00e7\u00e3o sobre um evento, quer-se vertical. Ao contr\u00e1rio do que se possa pensar, a verticalidade sobre a educa\u00e7\u00e3o de um ou mais individuos tem um efeito bastante negativo. Da mesma forma, a maioria dos cuidados que a sociedade teme corrigir de forma vertical, tamb\u00e9m poder\u00e3o ter efeitos negativos. A simbologia \u00e9 um caminho exponencialmente horizontal como tamb\u00e9m exponencialmente vertical. Todas as \u201cdoen\u00e7as\u201d mentais s\u00e3o simples identifica\u00e7\u00f5es simb\u00f3licas que por ventura poder\u00e3o cravare-se na personalidade dos individuos. Estar\u00e1 correcto dizer-se que esse efeito \u00e9 tamb\u00e9m fant\u00e1stico e, poder\u00e1 dizer-se tamb\u00e9m que esse efeito traduz a \u201calma\u201d. N\u00e3o querendo ser puramente racional nem puramente censorial, ora nas redes sociais, ora na internet em geral, existe a exposi\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica da alma de cada um, que pode variar ao longo do tempo, pois afinal de contas, todos somos vibracionais e irregulares. Claro est\u00e1 que a tentativa tanto do Poder de Controlo das sociedades tiveram uma esp\u00e9cie de necessidade de aplicacar a normaliza\u00e7\u00e3o dos restantes individuos, sentiram-se \u201cobrigados\u201d a usar abordagens verticais para implementar essa constante regular. Na verdade, a verticalidade na educa\u00e7\u00e3o como j\u00e1 disse, ela cria mais irregularidades. Compreendendo a psicologia, entende-se que \u00e9 uma abordagem que pretende saber lidar com os problemas que a viv\u00eancia da simbologia pode trazer, sabe-se que poder\u00e1 igualmente levar-nos a extremos. De qualquer modo, as doen\u00e7as psiquicas nem sempre s\u00e3o doen\u00e7as f\u00edsicas, mas sim problemas de gest\u00e3o simb\u00f3lica. Contudo vejamos que a pr\u00f3pria educa\u00e7\u00e3o vertical leva aos mesmos problemas, mas n\u00e3o s\u00e3o considerados problemas \u201cgraves\u201d pois a normaliza\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica est\u00e1 de acordo com as restantes \u201cv\u00edtimas\u201d da aplica\u00e7\u00e3o r\u00edgida da educa\u00e7\u00e3o vertical, que chega a ser muitas vezes violenta, tazendo assim ainda mais irrugularidades emocionais e por consequ\u1ebdncia, mais irregularidades ps\u00edquicas e\\ou fisiol\u00f3gicas. Na verdade a concep\u00e7\u00e3o de liberdade \u00e9 puramente a aceita\u00e7\u00e3o da irregularidade expressiva, que dever\u00e1 ser somente expressiva no sentido pr\u00e1tica da viv\u00eancia. Mesmo assim, \u00e9 importante referir que as vis\u00f5es que qualquer pessoa pode ter, n\u00e3o s\u00e3o parte de uma anomalia, mas sim das interpreta\u00e7\u00f5es vivencialmente simb\u00f3lica que fazem parte dos sinais temporalmente estabelecidos e atribu\u00eddos pela natureza, e que se tornam aproxima\u00e7\u00f5es reais da interpreta\u00e7\u00e3o da realidade. Talvez seja igualmente importante referir, que nem sempre as imagens concretas dessas vis\u00f5es fazem parte de uma realidade igualmente concreta, mas elas s\u00e3o tamb\u00e9m reflexos simb\u00f3licos produzidos n\u00e3o s\u00f3 no exterior como no interior de cada pessoa. Mesmo que se considere um pequeno absurdo, a internet e as tecnologias da informa\u00e7\u00e3o trazem dois factores muitos importantes: A informa\u00e7\u00e3o e a possibilidade de informatizar a \u201calma\u201d. Seja crian\u00e7a ou adulto, existe uma fantasia que cada pessoa tem de si e que a pode identificar nos mais variados complementos da hist\u00f3ria ora puramente espirituais, ora fant\u00e1sticas ora realisticas. Essas fantasias podem ser representadas ora atrav\u00e9s das imagens, ora atrav\u00e9s do som, frases, cores e pouco mais, fazem parte da alma que todas as religi\u00f5es consideram existir. Ora, como ser\u00e1 \u00f3bvio a possibilidade de estar ainda mais ligado \u00e0 inform\u00e1tica num esquema corporal, leva-nos a um outro \u201cmedo\u201d puramente \u00e9tico e\\ou moral, que existe principalmente no imaginar de nos podermos tornar m\u00e1quinas, ou at\u00e9 considerar que j\u00e1 o somos e como tal n\u00e3o seremos propriamente livres. Mesmo assim creio que o uso da tecnologia tr\u00e1s alguns benef\u00edcios de potencia\u00e7\u00e3o do c\u00e9rebro, tal como a ci\u1ebdncia j\u00e1 o faz e tal como os psicotr\u00f3picos for\u00e7am esse desenvolvimento. De algum modo, gostaria de experienciar a possibilidade de exponenciar as minhas capacidade mentais a algo muito superior, onde pudesse ora \u201cfalar sem falar\u201d via telep\u00e1tica, mexer objectos \u00e0 dist\u00e2ncia, s\u00f3 pela vontade de os mexer entre uma enorme lista de possibilidades que n\u00e3o vou listar. Mesmo assim, sendo uma fantasia que ter\u00e1 sido expressa n\u00e3o s\u00f3 pelo filme The Matrix, vejo que essa mesma curiosidade fant\u00e1stica \u00e9 igualmente uma aplica\u00e7\u00e3o educativa baseada na verticalidade, ou talvez n\u00e3o o seja, pois tudo depender\u00e1 da forma como a mesma \u00e9 aceite. No fundo, penso que tentei expressar um pouco de humanismo por ter usado t\u00e9cnicas de verticalidade para dar import\u00e2ncia \u00e0 horizontalidade. Se uma rela\u00e7\u00e3o entre duas ou mais pessoas, \u00e9 puramente vertical ao que toca ao sexo, \u00e9 mais dif\u00edcil que a sensa\u00e7\u00e3o de \u201camar\u201d surja entre essas pessoas, mas n\u00e3o \u00e9 imposs\u00edvel, mas a abordagem inversa tamb\u00e9m n\u00e3o garante sexo. De uma forma bastante vertical sobre o funcionamento das sociedades em geral, n\u00e3o creio na necessidade de um ou mais l\u00edderes, pois eu pr\u00f3prio n\u00e3o sei se gostava de o ser e tamb\u00e9m desagrada-me oferecer o poder de decis\u00e3o a quem n\u00e3o saber\u00e1 concerteza dedicir por mim e pior ainda, \u00e9 o facto de que um l\u00edder decide por v\u00e1rias partes, o que me iria levar a um caminho que teria de focar o meu \u00fanico benef\u00edcio e esse caminho tamb\u00e9m me custa a aceitar. Na verdade a melhor aplica\u00e7\u00e3o da verticalidade \u00e9 atrav\u00e9s da coopera\u00e7\u00e3o horizontal, que ainda funciona, mas que est\u00e1 em vias de se perder entre as maiorias, pois essas est\u00e3o a viver a individualidade da pol\u00edtica cosmol\u00f3gica. Mesmo sendo uma excelente op\u00e7\u00e3o, esta forma de estar n\u00e3o \u00e9 a melhor op\u00e7\u00e3o quando o exterior mostra dom\u00ednio sobre o que nos inquieta. \u201cS\u00f3 poderei estar em paz quando souber que os outros tamb\u00e9m est\u00e3o!\u201d O controlo usa a verticalidade prisional, a liberdade usa a funcionalidade expansiva. Misturar os dois num s\u00f3 \u00e9 algo que leva muto tempo a processar, mas o que interessa o tempo nesta equa\u00e7\u00e3o? Interessa cuidar horizontalmente dos sinais verticais do exterior. Caso n\u00e3o tenha a devida funcionalidade, ou desistimos de tudo, ou tentamos novas abordagens ou seremos os dominados ou usamos igualmente o \u201cerro\u201d da verticalidade, que ser\u00e1 dessa forma imposta a n\u00f3s! S\u00e3o dilemas que fazem parte das irregularidades simb\u00f3licas da evolu\u00e7\u00e3o do ser como alma individual ora plural. De acordo com a simbologia n\u00e3o s\u00f3 interpretativa como tamb\u00e9m racional, tudo surge na harmonia, tal como a l\u00e2mpada de uma nova ideia que n\u00e3o se esfor\u00e7ou para ser identificada, mas pelo contr\u00e1rio surgiu por relaxamento e despreocupa\u00e7\u00e3o censorial da viv\u00eancia harm\u00f3nica do exist\u00eancialismo do ser que a identificou. Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"V de Verticalidade Horizontal"},{"location":"textos/pt/V_de_verticalidade_horizontal/#v-de-verticalidade-horizontal","text":"Toda a organiza\u00e7\u00e3o de eventos quer-se aberta e horizontal, toda a ac\u00e7\u00e3o sobre um evento, quer-se vertical. Ao contr\u00e1rio do que se possa pensar, a verticalidade sobre a educa\u00e7\u00e3o de um ou mais individuos tem um efeito bastante negativo. Da mesma forma, a maioria dos cuidados que a sociedade teme corrigir de forma vertical, tamb\u00e9m poder\u00e3o ter efeitos negativos. A simbologia \u00e9 um caminho exponencialmente horizontal como tamb\u00e9m exponencialmente vertical. Todas as \u201cdoen\u00e7as\u201d mentais s\u00e3o simples identifica\u00e7\u00f5es simb\u00f3licas que por ventura poder\u00e3o cravare-se na personalidade dos individuos. Estar\u00e1 correcto dizer-se que esse efeito \u00e9 tamb\u00e9m fant\u00e1stico e, poder\u00e1 dizer-se tamb\u00e9m que esse efeito traduz a \u201calma\u201d. N\u00e3o querendo ser puramente racional nem puramente censorial, ora nas redes sociais, ora na internet em geral, existe a exposi\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica da alma de cada um, que pode variar ao longo do tempo, pois afinal de contas, todos somos vibracionais e irregulares. Claro est\u00e1 que a tentativa tanto do Poder de Controlo das sociedades tiveram uma esp\u00e9cie de necessidade de aplicacar a normaliza\u00e7\u00e3o dos restantes individuos, sentiram-se \u201cobrigados\u201d a usar abordagens verticais para implementar essa constante regular. Na verdade, a verticalidade na educa\u00e7\u00e3o como j\u00e1 disse, ela cria mais irregularidades. Compreendendo a psicologia, entende-se que \u00e9 uma abordagem que pretende saber lidar com os problemas que a viv\u00eancia da simbologia pode trazer, sabe-se que poder\u00e1 igualmente levar-nos a extremos. De qualquer modo, as doen\u00e7as psiquicas nem sempre s\u00e3o doen\u00e7as f\u00edsicas, mas sim problemas de gest\u00e3o simb\u00f3lica. Contudo vejamos que a pr\u00f3pria educa\u00e7\u00e3o vertical leva aos mesmos problemas, mas n\u00e3o s\u00e3o considerados problemas \u201cgraves\u201d pois a normaliza\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica est\u00e1 de acordo com as restantes \u201cv\u00edtimas\u201d da aplica\u00e7\u00e3o r\u00edgida da educa\u00e7\u00e3o vertical, que chega a ser muitas vezes violenta, tazendo assim ainda mais irrugularidades emocionais e por consequ\u1ebdncia, mais irregularidades ps\u00edquicas e\\ou fisiol\u00f3gicas. Na verdade a concep\u00e7\u00e3o de liberdade \u00e9 puramente a aceita\u00e7\u00e3o da irregularidade expressiva, que dever\u00e1 ser somente expressiva no sentido pr\u00e1tica da viv\u00eancia. Mesmo assim, \u00e9 importante referir que as vis\u00f5es que qualquer pessoa pode ter, n\u00e3o s\u00e3o parte de uma anomalia, mas sim das interpreta\u00e7\u00f5es vivencialmente simb\u00f3lica que fazem parte dos sinais temporalmente estabelecidos e atribu\u00eddos pela natureza, e que se tornam aproxima\u00e7\u00f5es reais da interpreta\u00e7\u00e3o da realidade. Talvez seja igualmente importante referir, que nem sempre as imagens concretas dessas vis\u00f5es fazem parte de uma realidade igualmente concreta, mas elas s\u00e3o tamb\u00e9m reflexos simb\u00f3licos produzidos n\u00e3o s\u00f3 no exterior como no interior de cada pessoa. Mesmo que se considere um pequeno absurdo, a internet e as tecnologias da informa\u00e7\u00e3o trazem dois factores muitos importantes: A informa\u00e7\u00e3o e a possibilidade de informatizar a \u201calma\u201d. Seja crian\u00e7a ou adulto, existe uma fantasia que cada pessoa tem de si e que a pode identificar nos mais variados complementos da hist\u00f3ria ora puramente espirituais, ora fant\u00e1sticas ora realisticas. Essas fantasias podem ser representadas ora atrav\u00e9s das imagens, ora atrav\u00e9s do som, frases, cores e pouco mais, fazem parte da alma que todas as religi\u00f5es consideram existir. Ora, como ser\u00e1 \u00f3bvio a possibilidade de estar ainda mais ligado \u00e0 inform\u00e1tica num esquema corporal, leva-nos a um outro \u201cmedo\u201d puramente \u00e9tico e\\ou moral, que existe principalmente no imaginar de nos podermos tornar m\u00e1quinas, ou at\u00e9 considerar que j\u00e1 o somos e como tal n\u00e3o seremos propriamente livres. Mesmo assim creio que o uso da tecnologia tr\u00e1s alguns benef\u00edcios de potencia\u00e7\u00e3o do c\u00e9rebro, tal como a ci\u1ebdncia j\u00e1 o faz e tal como os psicotr\u00f3picos for\u00e7am esse desenvolvimento. De algum modo, gostaria de experienciar a possibilidade de exponenciar as minhas capacidade mentais a algo muito superior, onde pudesse ora \u201cfalar sem falar\u201d via telep\u00e1tica, mexer objectos \u00e0 dist\u00e2ncia, s\u00f3 pela vontade de os mexer entre uma enorme lista de possibilidades que n\u00e3o vou listar. Mesmo assim, sendo uma fantasia que ter\u00e1 sido expressa n\u00e3o s\u00f3 pelo filme The Matrix, vejo que essa mesma curiosidade fant\u00e1stica \u00e9 igualmente uma aplica\u00e7\u00e3o educativa baseada na verticalidade, ou talvez n\u00e3o o seja, pois tudo depender\u00e1 da forma como a mesma \u00e9 aceite. No fundo, penso que tentei expressar um pouco de humanismo por ter usado t\u00e9cnicas de verticalidade para dar import\u00e2ncia \u00e0 horizontalidade. Se uma rela\u00e7\u00e3o entre duas ou mais pessoas, \u00e9 puramente vertical ao que toca ao sexo, \u00e9 mais dif\u00edcil que a sensa\u00e7\u00e3o de \u201camar\u201d surja entre essas pessoas, mas n\u00e3o \u00e9 imposs\u00edvel, mas a abordagem inversa tamb\u00e9m n\u00e3o garante sexo. De uma forma bastante vertical sobre o funcionamento das sociedades em geral, n\u00e3o creio na necessidade de um ou mais l\u00edderes, pois eu pr\u00f3prio n\u00e3o sei se gostava de o ser e tamb\u00e9m desagrada-me oferecer o poder de decis\u00e3o a quem n\u00e3o saber\u00e1 concerteza dedicir por mim e pior ainda, \u00e9 o facto de que um l\u00edder decide por v\u00e1rias partes, o que me iria levar a um caminho que teria de focar o meu \u00fanico benef\u00edcio e esse caminho tamb\u00e9m me custa a aceitar. Na verdade a melhor aplica\u00e7\u00e3o da verticalidade \u00e9 atrav\u00e9s da coopera\u00e7\u00e3o horizontal, que ainda funciona, mas que est\u00e1 em vias de se perder entre as maiorias, pois essas est\u00e3o a viver a individualidade da pol\u00edtica cosmol\u00f3gica. Mesmo sendo uma excelente op\u00e7\u00e3o, esta forma de estar n\u00e3o \u00e9 a melhor op\u00e7\u00e3o quando o exterior mostra dom\u00ednio sobre o que nos inquieta. \u201cS\u00f3 poderei estar em paz quando souber que os outros tamb\u00e9m est\u00e3o!\u201d O controlo usa a verticalidade prisional, a liberdade usa a funcionalidade expansiva. Misturar os dois num s\u00f3 \u00e9 algo que leva muto tempo a processar, mas o que interessa o tempo nesta equa\u00e7\u00e3o? Interessa cuidar horizontalmente dos sinais verticais do exterior. Caso n\u00e3o tenha a devida funcionalidade, ou desistimos de tudo, ou tentamos novas abordagens ou seremos os dominados ou usamos igualmente o \u201cerro\u201d da verticalidade, que ser\u00e1 dessa forma imposta a n\u00f3s! S\u00e3o dilemas que fazem parte das irregularidades simb\u00f3licas da evolu\u00e7\u00e3o do ser como alma individual ora plural. De acordo com a simbologia n\u00e3o s\u00f3 interpretativa como tamb\u00e9m racional, tudo surge na harmonia, tal como a l\u00e2mpada de uma nova ideia que n\u00e3o se esfor\u00e7ou para ser identificada, mas pelo contr\u00e1rio surgiu por relaxamento e despreocupa\u00e7\u00e3o censorial da viv\u00eancia harm\u00f3nica do exist\u00eancialismo do ser que a identificou. Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"V de Verticalidade Horizontal"},{"location":"textos/pt/Valor_Expressao/","text":"O Valor de uma Express\u00e3o A express\u00e3o serve a quest\u00e3o. E a quest\u00e3o serve a escolha. S\u00f3 a escolha tem Valor, neste mundo recheado de mat\u00e9ria. Tal como a minha exist\u00eancia \u00e9, tal como os meus pensamentos s\u00e3o. J\u00e1 se sente a espiritualidade. Que bom \u00e9 respirar a espiritualidade criada por tantos que procuram entender o mundo na compara\u00e7\u00e3o de todas as ilus\u00f5es em mem\u00f3ria, ora passadas e vividas neste espa\u00e7o temporal que representa conhecimento, pois \u00e9 cientifico que as ilus\u00f5es t\u00eam valor e fazem parte da nossa experi\u00eancia ilus\u00f3ria onde se podem criar momentos expressivos atrav\u00e9s da nossa vontade de experiencia-los, sendo que os mesmos pedem a condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria e vital para serem expressos. J\u00e1 nos sentimentos como aplica\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas que lidam com informa\u00e7\u00e3o pois permitimo-nos a pensar, isto \u00e9, a p\u00f4r em causa. Agradecimentos \u00e0 Ana por ter posto em Causa, quest\u00f5es de express\u00e3o que referem diferentes Escolhas expressivas. Conf\u00facio teve como escolha cuidar de uma parte do conhecimento que lida com a funcionalidade das comunidades comerciais, Lao Tzu teve como escolha cuidar de uma parte do conhecimento que lida com o pensamento espiritual e com respeito pelo mesmo. Naturalmente que um homen de neg\u00f3cio poder\u00e1 pensar mais no neg\u00f3cio do que da pr\u00f3pria vida que \u00e9 Amor. Dai Conf\u00facio n\u00e3o atribuir aten\u00e7\u00e3o \u00e0 vida Espiritual e como tal Amorosa, quando Lao Tzu n\u00e3o atribu\u00ed valor ao neg\u00f3cio mas sim ao conhecimento Espiritual e humano que assim se traduz na Natureza e na aceita\u00e7\u00e3o da sua simplicidade org\u00e2nica. Talvez se deva falar de Simplicidade irregular ou qui\u00e7a falar do Tempo e do espa\u00e7o, que s\u00e3o as condi\u00e7\u00f5es prim\u00e1rias para existir movimento. Por vezes para simplificar temos de complicar! Pois queremos entender, para podermos melhorar ou mesmo ensinar o que aprendemos, caso algu\u00e9m o deseje. Na minha condi\u00e7\u00e3o, que est\u00e1 a lutar a favor de uma mar\u00e9 milenar que pede a minha express\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 escolha. Ensinar n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil, pois quem tenta ensinar n\u00e3o se permite a deixar errar quem tal como @ propri@ se permitiu a aprender. Mas aprender \u00e9 necess\u00e1rio tal como as ilus\u00f5es s\u00e3o necess\u00e1rias neste mundo onde at\u00e9 o concreto foi criado \u00e0 luz de uma ilus\u00e3o materializada. Isto \u00e9, que passou pelo processo de combust\u00e3o. Para todas as ilus\u00f5es h\u00e1 uma express\u00e3o e se n\u00e3o a encontras, algu\u00e9m a encontrar\u00e1, pois o que \u00e9 expresso tem influ\u00eancia no universo e o \u00fanico que pode ser expresso s\u00e3o as nossas escolhas que foram expressas e que partem das nossas vontades e desejos, sendo que as mesmas s\u00f3 poder\u00e3o ser expressas quando existe a condi\u00e7\u00e3o vital para as mesmas serem expressas. Pois s\u00f3 assim poder\u00e3o fazer sentido, para quem cuida do conhecimento, que refere as express\u00f5es pensadas e\\ou sentidas por v\u00e1rios pensadores no mundo e que tiveram influ\u00eancia nas nossas sociedades, pois naturalmente tiveram efeito nossas sociedades, para que as mesmas possam melhorar e progredir. No fundo dois pensadores como Conf\u00facio e Lao Tzu permitiram-se Amar o conhecimento. Na minha condi\u00e7\u00e3o de Amar, a Natureza deu-me na sua irregularidade simplista, a express\u00e3o Espiritual e Zodiaca do Macaco que \u00e9 simbolo da vida e da natureza, atrav\u00e9s da data de nascimento. Ora at\u00e9 para lidar com ilus\u00f5es que fazem parte do conhecimento, diz-se que os Macacos cuidam do conhecimento. Sendo que parece que somos os \u00fanicos que se disp\u00f5e a amar em troca do resultado do que a sociedade vai criando e \u00e0 luz das ilus\u00f5es que deseja ver expressas, pois procura-as sendo que as interiorizou com o desejo da sua express\u00e3o. Pois se para amar \u00e9 preciso viver e se para viver \u00e9 preciso haver express\u00f5es de amor, as escolhas devem-se materializar! A minha condi\u00e7\u00e3o \u00e9 a de pensar e a minha escolha \u00e9 de expressar. O valor est\u00e1 na escolha e n\u00e3o no conte\u00fado da mesma, pois s\u00f3 existe valor quando existe conte\u00fado, isto \u00e9, identifica\u00e7\u00e3o de conhecimento que refere conhecimento anteriormente adquirido e o qual pode servir, isto \u00e9, ter fun\u00e7\u00e3o. At\u00e9 para descrever a simplicidade de Yin e Yang ou 1 e 0, \u00e9 necess\u00e1rio criar Express\u00f5es mais elaboradas. Talvez criar uma hist\u00f3ria a partir do que j\u00e1 conhemos. Homens e Mulheres. Em chin\u00eas h\u00e1 uma atribui\u00e7\u00e3o de Yin para as mulheres e de Yang para os homens. No fundo esse erro interpretativo deve-se \u00e0s experi\u00eancias id\u00eanticas \u00e0 minha, pois claro ter\u00e3o sido, se usamos a mesma ferramenta para pensar e como tal Expressar, sendo que a vida espiritual que cada um de n\u00f3s \u00e9 a real. Ora num processo de condi\u00e7\u00e3o, ora no processo criativo. Eu sou um Macaco que n\u00e3o gosta de viol\u00eancia! \u00c9 por isso que todos voc\u00eas est\u00e3o inclu\u00eddos na minha licen\u00e7a! Se Deus cria valor, a humanidade atribui valor \u00e0 express\u00e3o de valor que Deus atribui \u00e0 humanidade. Parece controverso mas \u00e9 verdade. Assim s\u00f3 podemos atribuir valor a quem ama a partir do valor do seu gesto de amor, que s\u00f3 pode ter como princ\u00edpio, o de cuidar. A condi\u00e7\u00e3o de quem cuidou desde sempre ( as Mulheres ) por condi\u00e7\u00e3o natural, deve ser nivelada, para que fa\u00e7a sentido fazerem parte da natureza e da cria\u00e7\u00e3o de Deus, pois seria natural que ambos os sexos tivessem os mesmos direitos, pois seja C\u00e3o ou Cadela, Gato ou Gata, qualquer ser vivo faz parte da mesma natureza que fazemos parte e como tal existe o dever de cuidar. A atribui\u00e7\u00e3o de um Bitcoin que tem o valor de um ordenado m\u00e9dio em Portugal seria ent\u00e3o atribuido a cada pessoa com uma ac\u00e7\u00e3o aprovada. Parece demasiado? Talvez seja, mas o caso \u00e9 que d\u00e1 para entender como se pode avan\u00e7ar na sociedade em geral, criando menos gastos tanto para o sistema que nos limita, que neste caso \u00e9 o econ\u00f3mico, menos dor de cabe\u00e7a para o sistema pol\u00edtico e menos tachos pol\u00edticos, pois a pol\u00edtica n\u00e3o devia ser paga, ora caso contr\u00e1rio deveriam pagar-me, como maior estabilidade e valoriza\u00e7\u00e3o social e comunit\u00e1ria sobre todos os outros seres vivos! Fa\u00e7o refer\u00eancia ao Bitcoin pois j\u00e1 tem tradu\u00e7\u00e3o e aceita\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios bancos em todo o mundo. Se algo que tem valor, necessita de conter valor para criar Amor, que tenha um pre\u00e7o alto, tal como o de um Bitcoin! Um bom Desafio, para as comunidades SocialCryptoHiTech... Coin ! Pois diga-se desde j\u00e1 que a impossibilidade da participa\u00e7\u00e3o das comunidades neste projecto n\u00e3o depende da minha decis\u00e3o mas da escolha e vontade das mesmas em ligarem-se ao desafio. Fa\u00e7o refer\u00eancia ao Bitcoin pelo seu valor mas esta plataforma ir\u00e1 aceitar qualquer tipo de moeda, desde que a mesma tenha o efeito da sua inten\u00e7\u00e3o. Parece-me a coisa mais idiota do mundo, mas sendo que a vida de muitos tem um pre\u00e7o e a vida n\u00e3o tem pre\u00e7o, que a contradi\u00e7\u00e3o seja fun\u00e7\u00e3o da mesma express\u00e3o, sendo que sempre foi poss\u00edvel obter valor de uma express\u00e3o impessoal que refere a pessoal. Esta \u00e9 a minha condi\u00e7\u00e3o de amar al\u00e9m de mim pr\u00f3prio, pois passei a minha vida a amar o conhecimento, n\u00e3o por escolha, mas por condi\u00e7\u00e3o, pois \u00e9 assim que a condi\u00e7\u00e3o se tornou escolha. Humildemente. N\u00e3o sei se falar de educa\u00e7\u00e3o, economia, psicologia, direito, pol\u00edtica, ou simplesmente de espiritualidade, isto \u00e9, a experi\u00eancia de viver em comunidade, que existe e que sempre existiu, onde prestar aten\u00e7\u00e3o \u00e0s necessidades dos outros, cria maior estabilidade nas sociedades, pois naturalmente \u00e9 uma forma criativa no processo educativo e que faz refer\u00eancia \u00e0 Justi\u00e7a social nas Sociedades. A educa\u00e7\u00e3o entre seres vivos n\u00e3o usa adjectivos como ra\u00e7a e pa\u00eds. A educa\u00e7\u00e3o entre seres vivos usa o conhecimento para produzir resultados de harmonia. A educa\u00e7\u00e3o e o conhecimento t\u00eam valor entre os seres que se atrevem a pensar e como tal geram aten\u00e7\u00e3o na Economia. Sendo que somos 99% parecidos uns com os outros ao n\u00edvel celular e ao n\u00edvel do uso das mesmas ferramentas para lidar com a informa\u00e7\u00e3o, onde s\u00f3 a express\u00e3o de cada qual poder\u00e1 ser diferente na imensid\u00e3o das v\u00e1rias individualidades que existem e que t\u00eam como resultado as diferentes interpreta\u00e7\u00f5es e express\u00f5es sobre o mesmo assunto em foque o que pode ent\u00e3o dizer-se, que descrevem um maior n\u00famero de propriedades interpretativas que n\u00e3o fomos capazes de ter aten\u00e7ao. O meu foque est\u00e1 na minha vontade de criar solu\u00e7\u00f5es em condi\u00e7\u00f5es adversas, onde na maioria dos casos a express\u00e3o da minha condi\u00e7\u00e3o n\u00e3o teria boas escolhas e como tal n\u00e3o iria favorece algu\u00e9m, qui\u00e7a o pr\u00f3prio somente. Eu dou-vos a oportunidade da escolha! Como j\u00e1 devem ter reparado n\u00e3o gosto de enviar e-mails. Mas at\u00e9 na tentativa de n\u00e3o fazer algo que n\u00e3o gosto, as notifica\u00e7\u00f5es desta partilha poder\u00e3o aparecer num e-mail, pois serve um dos v\u00e1rios protocolos de comunica\u00e7\u00e3o. Por isso dizer: Devemos-nos adaptar \u00e0 realidade e n\u00e3o tentar combate-la. Este desafio, serve uma express\u00e3o no tempo e no espa\u00e7o, de quem se atreve a afirmar-se superior a qualquer outro ser vivo, tem de ter forma, pois as express\u00f5es num\u00e9ricas servem o l\u00f3gico, isto \u00e9, a realidade. A Realidade a quem me pronuncio foca a Eleva\u00e7\u00e3o do Ego em Express\u00e3o de Marca, S\u00edmbolo, ou refer\u00eancia que atribui a express\u00e3o de exist\u00eancia. Como prova de Amor e com a aten\u00e7\u00e3o de todos os que podem doar pela condi\u00e7\u00e3o de n\u00e3o lhes ser Vital, pois a mesma \u00e9 temporal, ora para os propriet\u00e1rios\u2026 Em Tempo da sua exist\u00eancia econ\u00f3mica, terem em troca m\u00e9rito social que se traduz igualmente em m\u00e9rito comercial o que exponencia a gratitude da comunidade, ora local ora internacional e que refere economia. Mas claro que este desafio pede um caminho. Um caminho simples e funcional. Afinal o que ter\u00e1 este planeta que n\u00e3o mere\u00e7a cuidado e aten\u00e7\u00e3o, sendo que foi a \u00fanica e vital condi\u00e7\u00e3o de existirmos? Deveremos lembrar os v\u00e1rios exemplos publicados em Video para reportar o que experienciamos nas redes s\u00f3cias como os exemplos que existem de milhares de sites que ganham milh\u00f5es com v\u00eddeos que ilustram a desgra\u00e7a alheia em forma de humor, parece-me criativo tentar ilustrar o inverso, mas sem ganhar nada em troca, pois afinal a inscri\u00e7\u00e3o ser\u00e1 gratuita e quem ganha \u00e9 voc\u00ea! :D O verdadeiro Cl\u00e1ssico! Entretanto j\u00e1 nem sei bem o que amo, se afinal amo ou se sei amar. Algu\u00e9m disse Ganhar? \u00c9 verdade, o reconhecimento das nossas escolhas procura a retribui\u00e7\u00e3o em forma de express\u00e3o. H\u00e1 um n\u00famero quase infinito de qualidades e propriedades que podem ser quantificadas em valor num\u00e9rico e que pertencem \u00e0s caracteristicas sociais e pessoais que representamos em actos e escolhas, principalmente ao n\u00edvel profissional. Pois claro, este desafio tem em alvo todas as empresas publicas ou privadas que existem no mundo. Se posso receber Likes no Facebook ent\u00e3o posso receber pontos num\u00e9ricos sobre as minhas qualidades profissionais e c\u00edvicas aquando na pr\u00e1tica das mesmas. Ora, parece que a simplifica\u00e7\u00e3o da moeda pode pagar a simplifica\u00e7\u00e3o de um desejo de posse. Ainda bem, pois eu dependo dessa simplifica\u00e7\u00e3o tal como todos voc\u00eas dependem da mesma. A natureza \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o existencial e magn\u00e9tica. Um simples castigo contra a minha pessoa, resulta numa Guerra nuclear at\u00e9 \u00e0 destrui\u00e7\u00e3o completa da humanidade. Cientificamente e Espiritualmente Provado. Tao \u2013 o Sopro de Deus No fundo escolhi usar o poder da minha pr\u00f3pria natureza para oferecer escolhas. Sou um malabarista nato e especializei-me na simplicidade complexa dos v\u00e1rios pensamentos que andam em volta do mesmo. A minha e a vossa falsa verdade existencial. Quero eu dizer, Solipsista. Da condi\u00e7\u00e3o que para fazer algo s\u00f3 precisa de si mesmo. Individualista. Mas eu n\u00e3o nego que o solipsismo \u00e9 uma verdade falsa. N\u00e3o nego o quanto consigo transmitir. pois algu\u00e9m ir\u00e1 interceptar, ora com palavras ora simplesmente com sons, que podem n\u00e3o conter Verbo e que mesmo tendo o mesmo n\u00edvel de emo\u00e7\u00e3o expressiva, s\u00e3o mais agrad\u00e1veis de ouvir como podem ser divertidas e n\u00e3o provocam tanto ru\u00eddo. Ent\u00e3o falemos de ru\u00eddo. Para falar de ru\u00eddo teremos de saber como criar ru\u00eddo. O ru\u00eddo s\u00f3 pode ter efeito num espa\u00e7o vibrat\u00f3rio, resonance, electromagn\u00e9tico, espacial e temporal. Mas sendo que at\u00e9 este texto \u00e9 um tributo ao discurso de uma mulher, que toma posi\u00e7\u00e3o vertical quanto \u00e0s preocupa\u00e7\u00f5es reais do cuidado da natureza, temos de falar dos exemplos do discurso. As condi\u00e7\u00f5es miser\u00e1veis de milhares de pessoas que naturalmente, por se tratar da sua vitalidade existencial t\u00eam a necessidade de violar as regras que est\u00e3o em vigor na ordem de qualquer sociedade, pois n\u00e3o lhes \u00e9 permitida outra forma de subsist\u00eancia. Em referencia, ser\u00e3o compulsivamente marcadas as p\u00e1ginas dos v\u00e1rios pa\u00edses do mundo onde a pobreza e a mis\u00e9ria existe por falta de vontade espiritual, isto \u00e9, social e c\u00edvica! Assim pode-se continuar e referir a quantidade abrupta de desperd\u00edcio, como a falta de espiritualidade humana e c\u00edvica, que se traduz em falta de compaix\u00e3o. Tanto por si como pelos semelhantes a si. Qui\u00e7a dizer o mesmo sobre a minha condi\u00e7\u00e3o! Mas estando em d\u00favida sobre as minhas emo\u00e7\u00f5es, que s\u00f3 me pedem para escrever e aproximam-me ao que poder\u00e3o ser, ou fazer parte. Num estado solit\u00e1rio a dar sentido a tudo o que fui construindo ao longo do tempo para um dia fazer uso caso assim o deseje! Por vezes parece que vivemos num mundo onde existe uma tentativa de nega\u00e7\u00e3o dos outros por serem t\u00e3o semelhante a n\u00f3s ou t\u00e3o diferentes, sem trocar impress\u00f5es e por vezes acontecendo esse sinal \u00e0 dist\u00e2ncia. \u00c9 claro que o verbo intensifica a espiritualidade expressiva e como tal intensifica a experi\u00eancia interpretativa de cada qual que a recebe, isto significa tamb\u00e9m que faz parte da resonancia e do electromagnetismo censorial que todos n\u00f3s temos activo para nossa estabilidade pessoal. Para uma grande parte da sociedade j\u00e1 formatada \u00e0s necessidades do sistema actual, poder\u00e1 estar adormecida ou recalcada com regras disciplinares de auto nega\u00e7\u00e3o para a sua adaptatiblidade profissional. Tudo leva tempo e tudo s\u00f3 precisa de uma inten\u00e7\u00e3o da vontade. Como se pode imaginar, este desafio \u00e9 a express\u00e3o que tantos procuraram encontrar na realidade religiosa. Espero ser-vos \u00fatil pois at\u00e9 as institui\u00e7\u00f5es religiosas de todo o mundo t\u00eam o interesse de que este projecto v\u00e1 em frente, pois ter\u00e1 sentido que a competi\u00e7\u00e3o seja saud\u00e1vel quando \u00e9 usada para favorecer os restantes elementos que se v\u00e3o cruzando nesta vida, n\u00e3o s\u00f3 local. Essa \u00e9 a meu ver, a express\u00e3o da vontade de Deus, Allah, Odin, Shiva, ao qual eu dou-lhe o nome de Tao. Pois afinal o que ser\u00e1 a espiritualidade sen\u00e3o a frequ\u00eancia que irradiamos e que nos irradiam, de cada espiritualidade pessoal que nos \u00e9 fisicamente pr\u00f3xima. Mas vejamos, significa assim que a condi\u00e7\u00e3o individual reflete e irradia a condi\u00e7\u00e3o da sociedade em geral. Naturalmente ora leia as noticias! Est\u00e1 na nossa natureza ler ou tentar entender o universo externo a n\u00f3s, para poder analisar, aprender, compreender, tirar proveito pessoal desse conhecimento e claro, talvez materializar esse conhecimento. J\u00e1 dizem alguns que \u00e9 para isso que est\u00e1mos c\u00e1, para aprender a materializar o conhecimento, coisa que na verdade me faz sentido dada as circunst\u00e2ncias da minha escolha. Sobre o princ\u00edpio que as minhas escolhas s\u00e3o livres e n\u00e3o por imposi\u00e7\u00e3o de terceiros, a experi\u00eancia deste desafio ter\u00e1 de ter essa intensidade de liberdade. Hoje em dia quase tudo pode ser reportado e como tal pode ser noticiado em tempo real para os grupos que t\u00eam pessoal para reagir a tempo, podendo dar indica\u00e7\u00f5es e dessa forma as pessoas poderem ganhar igualmente pontos que se transformam em moedas e reconhecimento social sobre as suas ac\u00e7\u00f5es. Gestos que cuidam devem ser retribuidos da forma mais \u00fatil e directa que o cidad\u00e3o tem direito, pois talvez tudo deva ser livre e comercializado, pois se ent\u00e3o teve inicio na decis\u00e3o do cidad\u00e3o, representante pol\u00edtico e social de qualquer comunidade. No fundo tenho a explicita inten\u00e7\u00e3o de entenderem que a \u00fanica forma de haver uma sociedade equilibrada, \u00e9 envolvendo uma troca ora de servi\u00e7o ora de produto, quando a troca de um gesto n\u00e3o \u00e9 nem servi\u00e7o nem produto, mas dado que a preversidade da mente espiritual e global j\u00e1 tem organismos que reorganizam a brutalidade da imposi\u00e7\u00e3o Vital de cada membro da sociedade, que tem express\u00e3o global dentro de todas as comunidades locais, s\u00f3 posso focar-me na necessidade real de qualquer comunidade ou grupo. Pois se vivem na condi\u00e7\u00e3o de violar as normas j\u00e1 impostas \u00e9 porque n\u00e3o podem pagar. Pagar um objecto? Ofere\u00e7a um objecto. Seja pago por isso. Como disse o valor est\u00e1 na escolha. Que pinte, que fa\u00e7a m\u00fasica, que dance ou seja l\u00e1 o que for necess\u00e1rio para a recria\u00e7\u00e3o de si pr\u00f3prio como alma que precisa de si mesmo para ser livre e coerente nas escolhas comportamentais, pois se para aprender n\u00e3o envolve castigo ent\u00e3o esta pessoa estar\u00e1 disposta a educar sem infligir castigo. Devo talvez lembrar que uma grande parte das escolhas de uso da violencia contra terceiros, deve-se \u00e0 experi\u00eancia que tiveram como condi\u00e7\u00e3o de aprender e como tal de se adaptar, para assim se tornar ferramenta de educar. A seguran\u00e7a usa-se para impedir ou reportar ac\u00e7\u00f5es de viola\u00e7\u00e3o c\u00edvica contra terceiros. A diferen\u00e7a que quero assim dizer \u00e9 que, o pedido \u00e9 humilde tal como a pergunta o \u00e9, mas a condi\u00e7\u00e3o da minha oferta vai contra a apropria\u00e7\u00e3o de algo sem pedir e como tal, deve ser reportado ao grupo social e local para que ent\u00e3o sim, haja um reencaminhamento para a mudan\u00e7a de comportamentos atrav\u00e9s da pr\u00e1tica dos mesmos, usando a aplica\u00e7\u00e3o que proponho que exista, para que assim n\u00e3o volte a precisar. Qualquer cidad\u00e3o \u00e9 capaz de tentar resolver um problema, mas os problemas n\u00e3o podem ser resolvidos com a puni\u00e7\u00e3o, mas atrav\u00e9s do pr\u00e9mio e da pr\u00e1tica que oferece pr\u00e9mio, pois humildemente, todos n\u00f3s estamos aqui para dar e partilhar a nossa gratid\u00e3o em podermos contemplar o Universo. Porque quem gosta ler, pode ler mais sobre este mesmo texto em Portugu\u00eas, salvo a \u00fanica excep\u00e7\u00e3o que est\u00e1 a negrito, no paragrafo seguinte, notas tamb\u00e9m escrivas por mim: Os erros servem para limpar as d\u00favidas. As d\u00favidas est\u00e3o na interpreta\u00e7\u00e3o do foque ilus\u00f3rio que parte de uma escolha e que s\u00f3 pode ser vista como tentantiva, pois est\u00e1 a trabalhar no campo das ilus\u00f5es, ilus\u00f5es estas que combinam com as restantes ilus\u00f5es do universo, isto \u00e9, o espa\u00e7o f\u00edsico onde nos encontramos. As ilus\u00f5es egocentricas da nossa condi\u00e7\u00e3o solipsista tamb\u00e9m est\u00e1 em coer\u00eancia com o campo espacial e temporal das capacidades criativas que cada elemento representa por condi\u00e7\u00e3o indirectamente imposta, pois faz parte da mec\u00e2nica de funcionamento do sistema. A org\u00e2nica criativa e sensorial de cada ser, traduz-se em som, resonancia e electromagnetismo. O verbo pretende objectivar e referir-se \u00e0 mat\u00e9ria, tanto material no sentido de que \u00e9 palp\u00e1vel, tanto no sentido abstracto que pode ser visto como espiritual, social, pessoal, profissional. pol\u00edtica, econ\u00f3mica e Universal sobre os direitos e deveres que temos pela frente para melhorar a nossa condi\u00e7\u00e3o social. Os Direitos referem os Deveres. Os direitos humanos referem os deveres humanos que ditam n\u00e3o s\u00f3 os direitos de express\u00e3o, como tamb\u00e9m os direitos judiciais, socias e pol\u00edticos. Deveres que cada qual dever\u00e1 ter em conta para criar essa realidade. Ora, o mundo est\u00e1 cheio de falhas no que diz respeito a essa realidade. Para as colmatar, teria sentido que todos os elementos da sociedade fossem praticantes activos dos direitos que defendem justamente. Pois como se sabe, os direitos dos animais trata-se de cuidar dos animais, como o direito \u00e0 natureza e \u00e0 defesa da \u00e1gua natural trata-se de cuidar desses recursos naturais. Ora, os recursos naturais est\u00e3o num estado fr\u00e1gil, o que requer uma escolha vertical sobre a condi\u00e7\u00e3o e oportunidade de cuidar. Para lembrar que sem cuidar do que nos rodeia \u00e9 imposs\u00edvel cuidar de n\u00f3s mesmos, pois ao cuidar s\u00f3 de n\u00f3s mesmos n\u00e3o cria condi\u00e7\u00f5es para cuidar do que nos rodeia. Um gesto, uma gratifica\u00e7\u00e3o, uma valoriza\u00e7\u00e3o, um ponto, uma moeda! Sendo que no dia a dia h\u00e1 imensas qualidades sociais e pessoais que se podem quantificar, nada como poder criar um sistema onde todos possam ser ricos contribuindo para que a sociedade se torne melhor consigo mesma, isto \u00e9, cuidando do meio. Aten\u00e7\u00e3o: A moeda \u00e9 um valor num\u00e9rico representativo da quantidade de valor num\u00e9rico que temos associado para manipular valor. O valor em si est\u00e1 associado ao poder de compra que uma moeda oferece na compara\u00e7\u00e3o de todas as outras. Como qualquer moeda, o valor atribuido \u00e0 mesma est\u00e1 no n\u00famero de pessoas com mais capital dessa mesma moeda. Logo \u00e9 um valor social tal como a Bitcoin. Como necessidade de reverter o poder unicamente num\u00e9rico em actos e gestos de bom senso, ser\u00e1 necess\u00e1rio aplicar a educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 pela teoria mas pela pr\u00e1tica da teoria. Todos n\u00f3s seres livres de escolher, mas nem todos n\u00f3s estamos em condi\u00e7\u00e3o de escolha para viver em sociedade. O conforto apura a necessidade do consumo e a necessidade de consumo dever\u00e1 apurar a falta de conforto dos restantes que n\u00e3o conseguem, pois dessa forma poderam encontrar paz de direitos e deveres nas sociedades. A paz encontra-se no interior de cada qual que dever\u00e1 aceitar a simplicidade irregularmente expressada pela natureza, tanto a animal, como a vegetal, pois a animal j\u00e1 inclu\u00ed os seres humanos e a vegetal inclui a natureza t\u00e3o como foi expressa. Dever\u00e1 haver maior cuidado nos excessos de consumo que cair\u00e1 no desperd\u00edcio, quando o desperd\u00edcio pode ser rent\u00e1vel \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o para que foi consebido. Alimentar ao ser partilhado. O desperd\u00edcio deve ser usado reusado e n\u00e3o queimado ou enterrado. H\u00e1 uma variadade de constru\u00e7\u00f5es criativas feitas somente de lixo que apontam para a melhor utiliza\u00e7\u00e3o dos materiais que tiveram um fim de utilidade funcional. A energia nuclear e os res\u00edduos nucleares j\u00e1 andam por estas terras. N\u00e3o creio que seja necess\u00e1rio a produ\u00e7\u00e3o da destrui\u00e7\u00e3o do planeta em nome do neg\u00f3cio da destrui\u00e7\u00e3o do mesmo s\u00f3 porque d\u00e1 mais dinheiro estar associado a esse tipo de neg\u00f3cio. Que se atribua o pre\u00e7o por ser recolhido em Bitcoins e com direito a um pr\u00e9mio da paz ! J\u00e1 imagino os v\u00e1rios pa\u00edses do mundo que est\u00e3o em guerra, tornarem-se todos de repente exemplos da paz, em troca de mais dinheiro e em troca de mais poder social e pol\u00edtico. Afinal, \u00e9 cientificamente provado que aponto para o caminho da evolu\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia, n\u00e3o sendo certo ou errado, mas servindo de apontador para a estabilidade tanto social, pol\u00edtica e espiritual de todas as sociedades do mundo. Um especialista \u00e9 algu\u00e9m que praticou o exerc\u00edcio a que se dedicou. N\u00e3o \u00e9 preciso cidad\u00f5es especialistas em ser cidad\u00f5es deste mundo, mas sugiro que tomem a s\u00e9rio as minhas palavras. Como poder\u00e3o imaginar eu dediquei-me a cultivar o conhecimento humano e espiritual e n\u00e3o o conhecimento dos neg\u00f3cios, mas aprendi que o mundo vive de um amor que tem express\u00e3o monet\u00e1ria e como tal, n\u00e3o estou a violar nenhuma das regras que actualmente s\u00e3o p\u00fablicas para criar o que na minha err\u00f3nea percep\u00e7\u00e3o, parece-me a escolha menos m\u00e1. A escolha acertada \u00e9 a n\u00e3o utiliza\u00e7\u00e3o da tecnologia. A escolhas menos m\u00e1 \u00e9 de usarmos a tecnologia como fun\u00e7\u00e3o e como ferramenta que procura ser \u00fatil no que pode ser \u00fatil. A tecnologia exponencia a possibilidade expressiva de cada individuo na compara\u00e7\u00e3o da sua ilus\u00e3o criativa. A tecnologia \u00e9 \u00fatil no que refere a comunica\u00e7\u00e3o a grandes dist\u00e2ncias, no registo de dados, na precis\u00e3o temporal, etc... Mas os jogos s\u00e3o uma forma de nos abstrair do mundo que nos rodeia o que n\u00e3o \u00e9 mau de todo, quando estamos em casa, sendo que a tecnologia poderia ser bem mais \u00fatil se tivesse como intens\u00e3o cuidar da realidade que vivemos todos e que deveriamos fazer o esfor\u00e7o para continuar a melhorar as condi\u00e7\u00f5es nas sociedades. Quanto mais se partilha mais se recebe. Ainda n\u00e3o recebi nada nem sei se irei receber algo mais. Quero simplesmente expressar a minha opini\u00e3o. Tenho esse direito Galactico! Sem a vossa vontade nada se produz neste universo que at\u00e9 produz o que tem efeito de aten\u00e7\u00e3o pelos restantes receptores das express\u00f5es alheias, em desejos interiorizados e exponenciados aos c\u00e9us para que tenham uma express\u00e3o, pois ent\u00e3o ser\u00e1 natural que tenham! Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"O Valor de uma Express\u00e3o"},{"location":"textos/pt/Valor_Expressao/#o-valor-de-uma-expressao","text":"A express\u00e3o serve a quest\u00e3o. E a quest\u00e3o serve a escolha. S\u00f3 a escolha tem Valor, neste mundo recheado de mat\u00e9ria. Tal como a minha exist\u00eancia \u00e9, tal como os meus pensamentos s\u00e3o. J\u00e1 se sente a espiritualidade. Que bom \u00e9 respirar a espiritualidade criada por tantos que procuram entender o mundo na compara\u00e7\u00e3o de todas as ilus\u00f5es em mem\u00f3ria, ora passadas e vividas neste espa\u00e7o temporal que representa conhecimento, pois \u00e9 cientifico que as ilus\u00f5es t\u00eam valor e fazem parte da nossa experi\u00eancia ilus\u00f3ria onde se podem criar momentos expressivos atrav\u00e9s da nossa vontade de experiencia-los, sendo que os mesmos pedem a condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria e vital para serem expressos. J\u00e1 nos sentimentos como aplica\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas que lidam com informa\u00e7\u00e3o pois permitimo-nos a pensar, isto \u00e9, a p\u00f4r em causa. Agradecimentos \u00e0 Ana por ter posto em Causa, quest\u00f5es de express\u00e3o que referem diferentes Escolhas expressivas. Conf\u00facio teve como escolha cuidar de uma parte do conhecimento que lida com a funcionalidade das comunidades comerciais, Lao Tzu teve como escolha cuidar de uma parte do conhecimento que lida com o pensamento espiritual e com respeito pelo mesmo. Naturalmente que um homen de neg\u00f3cio poder\u00e1 pensar mais no neg\u00f3cio do que da pr\u00f3pria vida que \u00e9 Amor. Dai Conf\u00facio n\u00e3o atribuir aten\u00e7\u00e3o \u00e0 vida Espiritual e como tal Amorosa, quando Lao Tzu n\u00e3o atribu\u00ed valor ao neg\u00f3cio mas sim ao conhecimento Espiritual e humano que assim se traduz na Natureza e na aceita\u00e7\u00e3o da sua simplicidade org\u00e2nica. Talvez se deva falar de Simplicidade irregular ou qui\u00e7a falar do Tempo e do espa\u00e7o, que s\u00e3o as condi\u00e7\u00f5es prim\u00e1rias para existir movimento. Por vezes para simplificar temos de complicar! Pois queremos entender, para podermos melhorar ou mesmo ensinar o que aprendemos, caso algu\u00e9m o deseje. Na minha condi\u00e7\u00e3o, que est\u00e1 a lutar a favor de uma mar\u00e9 milenar que pede a minha express\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 escolha. Ensinar n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil, pois quem tenta ensinar n\u00e3o se permite a deixar errar quem tal como @ propri@ se permitiu a aprender. Mas aprender \u00e9 necess\u00e1rio tal como as ilus\u00f5es s\u00e3o necess\u00e1rias neste mundo onde at\u00e9 o concreto foi criado \u00e0 luz de uma ilus\u00e3o materializada. Isto \u00e9, que passou pelo processo de combust\u00e3o. Para todas as ilus\u00f5es h\u00e1 uma express\u00e3o e se n\u00e3o a encontras, algu\u00e9m a encontrar\u00e1, pois o que \u00e9 expresso tem influ\u00eancia no universo e o \u00fanico que pode ser expresso s\u00e3o as nossas escolhas que foram expressas e que partem das nossas vontades e desejos, sendo que as mesmas s\u00f3 poder\u00e3o ser expressas quando existe a condi\u00e7\u00e3o vital para as mesmas serem expressas. Pois s\u00f3 assim poder\u00e3o fazer sentido, para quem cuida do conhecimento, que refere as express\u00f5es pensadas e\\ou sentidas por v\u00e1rios pensadores no mundo e que tiveram influ\u00eancia nas nossas sociedades, pois naturalmente tiveram efeito nossas sociedades, para que as mesmas possam melhorar e progredir. No fundo dois pensadores como Conf\u00facio e Lao Tzu permitiram-se Amar o conhecimento. Na minha condi\u00e7\u00e3o de Amar, a Natureza deu-me na sua irregularidade simplista, a express\u00e3o Espiritual e Zodiaca do Macaco que \u00e9 simbolo da vida e da natureza, atrav\u00e9s da data de nascimento. Ora at\u00e9 para lidar com ilus\u00f5es que fazem parte do conhecimento, diz-se que os Macacos cuidam do conhecimento. Sendo que parece que somos os \u00fanicos que se disp\u00f5e a amar em troca do resultado do que a sociedade vai criando e \u00e0 luz das ilus\u00f5es que deseja ver expressas, pois procura-as sendo que as interiorizou com o desejo da sua express\u00e3o. Pois se para amar \u00e9 preciso viver e se para viver \u00e9 preciso haver express\u00f5es de amor, as escolhas devem-se materializar! A minha condi\u00e7\u00e3o \u00e9 a de pensar e a minha escolha \u00e9 de expressar. O valor est\u00e1 na escolha e n\u00e3o no conte\u00fado da mesma, pois s\u00f3 existe valor quando existe conte\u00fado, isto \u00e9, identifica\u00e7\u00e3o de conhecimento que refere conhecimento anteriormente adquirido e o qual pode servir, isto \u00e9, ter fun\u00e7\u00e3o. At\u00e9 para descrever a simplicidade de Yin e Yang ou 1 e 0, \u00e9 necess\u00e1rio criar Express\u00f5es mais elaboradas. Talvez criar uma hist\u00f3ria a partir do que j\u00e1 conhemos. Homens e Mulheres. Em chin\u00eas h\u00e1 uma atribui\u00e7\u00e3o de Yin para as mulheres e de Yang para os homens. No fundo esse erro interpretativo deve-se \u00e0s experi\u00eancias id\u00eanticas \u00e0 minha, pois claro ter\u00e3o sido, se usamos a mesma ferramenta para pensar e como tal Expressar, sendo que a vida espiritual que cada um de n\u00f3s \u00e9 a real. Ora num processo de condi\u00e7\u00e3o, ora no processo criativo. Eu sou um Macaco que n\u00e3o gosta de viol\u00eancia! \u00c9 por isso que todos voc\u00eas est\u00e3o inclu\u00eddos na minha licen\u00e7a! Se Deus cria valor, a humanidade atribui valor \u00e0 express\u00e3o de valor que Deus atribui \u00e0 humanidade. Parece controverso mas \u00e9 verdade. Assim s\u00f3 podemos atribuir valor a quem ama a partir do valor do seu gesto de amor, que s\u00f3 pode ter como princ\u00edpio, o de cuidar. A condi\u00e7\u00e3o de quem cuidou desde sempre ( as Mulheres ) por condi\u00e7\u00e3o natural, deve ser nivelada, para que fa\u00e7a sentido fazerem parte da natureza e da cria\u00e7\u00e3o de Deus, pois seria natural que ambos os sexos tivessem os mesmos direitos, pois seja C\u00e3o ou Cadela, Gato ou Gata, qualquer ser vivo faz parte da mesma natureza que fazemos parte e como tal existe o dever de cuidar. A atribui\u00e7\u00e3o de um Bitcoin que tem o valor de um ordenado m\u00e9dio em Portugal seria ent\u00e3o atribuido a cada pessoa com uma ac\u00e7\u00e3o aprovada. Parece demasiado? Talvez seja, mas o caso \u00e9 que d\u00e1 para entender como se pode avan\u00e7ar na sociedade em geral, criando menos gastos tanto para o sistema que nos limita, que neste caso \u00e9 o econ\u00f3mico, menos dor de cabe\u00e7a para o sistema pol\u00edtico e menos tachos pol\u00edticos, pois a pol\u00edtica n\u00e3o devia ser paga, ora caso contr\u00e1rio deveriam pagar-me, como maior estabilidade e valoriza\u00e7\u00e3o social e comunit\u00e1ria sobre todos os outros seres vivos! Fa\u00e7o refer\u00eancia ao Bitcoin pois j\u00e1 tem tradu\u00e7\u00e3o e aceita\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios bancos em todo o mundo. Se algo que tem valor, necessita de conter valor para criar Amor, que tenha um pre\u00e7o alto, tal como o de um Bitcoin! Um bom Desafio, para as comunidades SocialCryptoHiTech... Coin ! Pois diga-se desde j\u00e1 que a impossibilidade da participa\u00e7\u00e3o das comunidades neste projecto n\u00e3o depende da minha decis\u00e3o mas da escolha e vontade das mesmas em ligarem-se ao desafio. Fa\u00e7o refer\u00eancia ao Bitcoin pelo seu valor mas esta plataforma ir\u00e1 aceitar qualquer tipo de moeda, desde que a mesma tenha o efeito da sua inten\u00e7\u00e3o. Parece-me a coisa mais idiota do mundo, mas sendo que a vida de muitos tem um pre\u00e7o e a vida n\u00e3o tem pre\u00e7o, que a contradi\u00e7\u00e3o seja fun\u00e7\u00e3o da mesma express\u00e3o, sendo que sempre foi poss\u00edvel obter valor de uma express\u00e3o impessoal que refere a pessoal. Esta \u00e9 a minha condi\u00e7\u00e3o de amar al\u00e9m de mim pr\u00f3prio, pois passei a minha vida a amar o conhecimento, n\u00e3o por escolha, mas por condi\u00e7\u00e3o, pois \u00e9 assim que a condi\u00e7\u00e3o se tornou escolha. Humildemente. N\u00e3o sei se falar de educa\u00e7\u00e3o, economia, psicologia, direito, pol\u00edtica, ou simplesmente de espiritualidade, isto \u00e9, a experi\u00eancia de viver em comunidade, que existe e que sempre existiu, onde prestar aten\u00e7\u00e3o \u00e0s necessidades dos outros, cria maior estabilidade nas sociedades, pois naturalmente \u00e9 uma forma criativa no processo educativo e que faz refer\u00eancia \u00e0 Justi\u00e7a social nas Sociedades. A educa\u00e7\u00e3o entre seres vivos n\u00e3o usa adjectivos como ra\u00e7a e pa\u00eds. A educa\u00e7\u00e3o entre seres vivos usa o conhecimento para produzir resultados de harmonia. A educa\u00e7\u00e3o e o conhecimento t\u00eam valor entre os seres que se atrevem a pensar e como tal geram aten\u00e7\u00e3o na Economia. Sendo que somos 99% parecidos uns com os outros ao n\u00edvel celular e ao n\u00edvel do uso das mesmas ferramentas para lidar com a informa\u00e7\u00e3o, onde s\u00f3 a express\u00e3o de cada qual poder\u00e1 ser diferente na imensid\u00e3o das v\u00e1rias individualidades que existem e que t\u00eam como resultado as diferentes interpreta\u00e7\u00f5es e express\u00f5es sobre o mesmo assunto em foque o que pode ent\u00e3o dizer-se, que descrevem um maior n\u00famero de propriedades interpretativas que n\u00e3o fomos capazes de ter aten\u00e7ao. O meu foque est\u00e1 na minha vontade de criar solu\u00e7\u00f5es em condi\u00e7\u00f5es adversas, onde na maioria dos casos a express\u00e3o da minha condi\u00e7\u00e3o n\u00e3o teria boas escolhas e como tal n\u00e3o iria favorece algu\u00e9m, qui\u00e7a o pr\u00f3prio somente. Eu dou-vos a oportunidade da escolha! Como j\u00e1 devem ter reparado n\u00e3o gosto de enviar e-mails. Mas at\u00e9 na tentativa de n\u00e3o fazer algo que n\u00e3o gosto, as notifica\u00e7\u00f5es desta partilha poder\u00e3o aparecer num e-mail, pois serve um dos v\u00e1rios protocolos de comunica\u00e7\u00e3o. Por isso dizer: Devemos-nos adaptar \u00e0 realidade e n\u00e3o tentar combate-la. Este desafio, serve uma express\u00e3o no tempo e no espa\u00e7o, de quem se atreve a afirmar-se superior a qualquer outro ser vivo, tem de ter forma, pois as express\u00f5es num\u00e9ricas servem o l\u00f3gico, isto \u00e9, a realidade. A Realidade a quem me pronuncio foca a Eleva\u00e7\u00e3o do Ego em Express\u00e3o de Marca, S\u00edmbolo, ou refer\u00eancia que atribui a express\u00e3o de exist\u00eancia. Como prova de Amor e com a aten\u00e7\u00e3o de todos os que podem doar pela condi\u00e7\u00e3o de n\u00e3o lhes ser Vital, pois a mesma \u00e9 temporal, ora para os propriet\u00e1rios\u2026 Em Tempo da sua exist\u00eancia econ\u00f3mica, terem em troca m\u00e9rito social que se traduz igualmente em m\u00e9rito comercial o que exponencia a gratitude da comunidade, ora local ora internacional e que refere economia. Mas claro que este desafio pede um caminho. Um caminho simples e funcional. Afinal o que ter\u00e1 este planeta que n\u00e3o mere\u00e7a cuidado e aten\u00e7\u00e3o, sendo que foi a \u00fanica e vital condi\u00e7\u00e3o de existirmos? Deveremos lembrar os v\u00e1rios exemplos publicados em Video para reportar o que experienciamos nas redes s\u00f3cias como os exemplos que existem de milhares de sites que ganham milh\u00f5es com v\u00eddeos que ilustram a desgra\u00e7a alheia em forma de humor, parece-me criativo tentar ilustrar o inverso, mas sem ganhar nada em troca, pois afinal a inscri\u00e7\u00e3o ser\u00e1 gratuita e quem ganha \u00e9 voc\u00ea! :D O verdadeiro Cl\u00e1ssico! Entretanto j\u00e1 nem sei bem o que amo, se afinal amo ou se sei amar. Algu\u00e9m disse Ganhar? \u00c9 verdade, o reconhecimento das nossas escolhas procura a retribui\u00e7\u00e3o em forma de express\u00e3o. H\u00e1 um n\u00famero quase infinito de qualidades e propriedades que podem ser quantificadas em valor num\u00e9rico e que pertencem \u00e0s caracteristicas sociais e pessoais que representamos em actos e escolhas, principalmente ao n\u00edvel profissional. Pois claro, este desafio tem em alvo todas as empresas publicas ou privadas que existem no mundo. Se posso receber Likes no Facebook ent\u00e3o posso receber pontos num\u00e9ricos sobre as minhas qualidades profissionais e c\u00edvicas aquando na pr\u00e1tica das mesmas. Ora, parece que a simplifica\u00e7\u00e3o da moeda pode pagar a simplifica\u00e7\u00e3o de um desejo de posse. Ainda bem, pois eu dependo dessa simplifica\u00e7\u00e3o tal como todos voc\u00eas dependem da mesma. A natureza \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o existencial e magn\u00e9tica. Um simples castigo contra a minha pessoa, resulta numa Guerra nuclear at\u00e9 \u00e0 destrui\u00e7\u00e3o completa da humanidade. Cientificamente e Espiritualmente Provado. Tao \u2013 o Sopro de Deus No fundo escolhi usar o poder da minha pr\u00f3pria natureza para oferecer escolhas. Sou um malabarista nato e especializei-me na simplicidade complexa dos v\u00e1rios pensamentos que andam em volta do mesmo. A minha e a vossa falsa verdade existencial. Quero eu dizer, Solipsista. Da condi\u00e7\u00e3o que para fazer algo s\u00f3 precisa de si mesmo. Individualista. Mas eu n\u00e3o nego que o solipsismo \u00e9 uma verdade falsa. N\u00e3o nego o quanto consigo transmitir. pois algu\u00e9m ir\u00e1 interceptar, ora com palavras ora simplesmente com sons, que podem n\u00e3o conter Verbo e que mesmo tendo o mesmo n\u00edvel de emo\u00e7\u00e3o expressiva, s\u00e3o mais agrad\u00e1veis de ouvir como podem ser divertidas e n\u00e3o provocam tanto ru\u00eddo. Ent\u00e3o falemos de ru\u00eddo. Para falar de ru\u00eddo teremos de saber como criar ru\u00eddo. O ru\u00eddo s\u00f3 pode ter efeito num espa\u00e7o vibrat\u00f3rio, resonance, electromagn\u00e9tico, espacial e temporal. Mas sendo que at\u00e9 este texto \u00e9 um tributo ao discurso de uma mulher, que toma posi\u00e7\u00e3o vertical quanto \u00e0s preocupa\u00e7\u00f5es reais do cuidado da natureza, temos de falar dos exemplos do discurso. As condi\u00e7\u00f5es miser\u00e1veis de milhares de pessoas que naturalmente, por se tratar da sua vitalidade existencial t\u00eam a necessidade de violar as regras que est\u00e3o em vigor na ordem de qualquer sociedade, pois n\u00e3o lhes \u00e9 permitida outra forma de subsist\u00eancia. Em referencia, ser\u00e3o compulsivamente marcadas as p\u00e1ginas dos v\u00e1rios pa\u00edses do mundo onde a pobreza e a mis\u00e9ria existe por falta de vontade espiritual, isto \u00e9, social e c\u00edvica! Assim pode-se continuar e referir a quantidade abrupta de desperd\u00edcio, como a falta de espiritualidade humana e c\u00edvica, que se traduz em falta de compaix\u00e3o. Tanto por si como pelos semelhantes a si. Qui\u00e7a dizer o mesmo sobre a minha condi\u00e7\u00e3o! Mas estando em d\u00favida sobre as minhas emo\u00e7\u00f5es, que s\u00f3 me pedem para escrever e aproximam-me ao que poder\u00e3o ser, ou fazer parte. Num estado solit\u00e1rio a dar sentido a tudo o que fui construindo ao longo do tempo para um dia fazer uso caso assim o deseje! Por vezes parece que vivemos num mundo onde existe uma tentativa de nega\u00e7\u00e3o dos outros por serem t\u00e3o semelhante a n\u00f3s ou t\u00e3o diferentes, sem trocar impress\u00f5es e por vezes acontecendo esse sinal \u00e0 dist\u00e2ncia. \u00c9 claro que o verbo intensifica a espiritualidade expressiva e como tal intensifica a experi\u00eancia interpretativa de cada qual que a recebe, isto significa tamb\u00e9m que faz parte da resonancia e do electromagnetismo censorial que todos n\u00f3s temos activo para nossa estabilidade pessoal. Para uma grande parte da sociedade j\u00e1 formatada \u00e0s necessidades do sistema actual, poder\u00e1 estar adormecida ou recalcada com regras disciplinares de auto nega\u00e7\u00e3o para a sua adaptatiblidade profissional. Tudo leva tempo e tudo s\u00f3 precisa de uma inten\u00e7\u00e3o da vontade. Como se pode imaginar, este desafio \u00e9 a express\u00e3o que tantos procuraram encontrar na realidade religiosa. Espero ser-vos \u00fatil pois at\u00e9 as institui\u00e7\u00f5es religiosas de todo o mundo t\u00eam o interesse de que este projecto v\u00e1 em frente, pois ter\u00e1 sentido que a competi\u00e7\u00e3o seja saud\u00e1vel quando \u00e9 usada para favorecer os restantes elementos que se v\u00e3o cruzando nesta vida, n\u00e3o s\u00f3 local. Essa \u00e9 a meu ver, a express\u00e3o da vontade de Deus, Allah, Odin, Shiva, ao qual eu dou-lhe o nome de Tao. Pois afinal o que ser\u00e1 a espiritualidade sen\u00e3o a frequ\u00eancia que irradiamos e que nos irradiam, de cada espiritualidade pessoal que nos \u00e9 fisicamente pr\u00f3xima. Mas vejamos, significa assim que a condi\u00e7\u00e3o individual reflete e irradia a condi\u00e7\u00e3o da sociedade em geral. Naturalmente ora leia as noticias! Est\u00e1 na nossa natureza ler ou tentar entender o universo externo a n\u00f3s, para poder analisar, aprender, compreender, tirar proveito pessoal desse conhecimento e claro, talvez materializar esse conhecimento. J\u00e1 dizem alguns que \u00e9 para isso que est\u00e1mos c\u00e1, para aprender a materializar o conhecimento, coisa que na verdade me faz sentido dada as circunst\u00e2ncias da minha escolha. Sobre o princ\u00edpio que as minhas escolhas s\u00e3o livres e n\u00e3o por imposi\u00e7\u00e3o de terceiros, a experi\u00eancia deste desafio ter\u00e1 de ter essa intensidade de liberdade. Hoje em dia quase tudo pode ser reportado e como tal pode ser noticiado em tempo real para os grupos que t\u00eam pessoal para reagir a tempo, podendo dar indica\u00e7\u00f5es e dessa forma as pessoas poderem ganhar igualmente pontos que se transformam em moedas e reconhecimento social sobre as suas ac\u00e7\u00f5es. Gestos que cuidam devem ser retribuidos da forma mais \u00fatil e directa que o cidad\u00e3o tem direito, pois talvez tudo deva ser livre e comercializado, pois se ent\u00e3o teve inicio na decis\u00e3o do cidad\u00e3o, representante pol\u00edtico e social de qualquer comunidade. No fundo tenho a explicita inten\u00e7\u00e3o de entenderem que a \u00fanica forma de haver uma sociedade equilibrada, \u00e9 envolvendo uma troca ora de servi\u00e7o ora de produto, quando a troca de um gesto n\u00e3o \u00e9 nem servi\u00e7o nem produto, mas dado que a preversidade da mente espiritual e global j\u00e1 tem organismos que reorganizam a brutalidade da imposi\u00e7\u00e3o Vital de cada membro da sociedade, que tem express\u00e3o global dentro de todas as comunidades locais, s\u00f3 posso focar-me na necessidade real de qualquer comunidade ou grupo. Pois se vivem na condi\u00e7\u00e3o de violar as normas j\u00e1 impostas \u00e9 porque n\u00e3o podem pagar. Pagar um objecto? Ofere\u00e7a um objecto. Seja pago por isso. Como disse o valor est\u00e1 na escolha. Que pinte, que fa\u00e7a m\u00fasica, que dance ou seja l\u00e1 o que for necess\u00e1rio para a recria\u00e7\u00e3o de si pr\u00f3prio como alma que precisa de si mesmo para ser livre e coerente nas escolhas comportamentais, pois se para aprender n\u00e3o envolve castigo ent\u00e3o esta pessoa estar\u00e1 disposta a educar sem infligir castigo. Devo talvez lembrar que uma grande parte das escolhas de uso da violencia contra terceiros, deve-se \u00e0 experi\u00eancia que tiveram como condi\u00e7\u00e3o de aprender e como tal de se adaptar, para assim se tornar ferramenta de educar. A seguran\u00e7a usa-se para impedir ou reportar ac\u00e7\u00f5es de viola\u00e7\u00e3o c\u00edvica contra terceiros. A diferen\u00e7a que quero assim dizer \u00e9 que, o pedido \u00e9 humilde tal como a pergunta o \u00e9, mas a condi\u00e7\u00e3o da minha oferta vai contra a apropria\u00e7\u00e3o de algo sem pedir e como tal, deve ser reportado ao grupo social e local para que ent\u00e3o sim, haja um reencaminhamento para a mudan\u00e7a de comportamentos atrav\u00e9s da pr\u00e1tica dos mesmos, usando a aplica\u00e7\u00e3o que proponho que exista, para que assim n\u00e3o volte a precisar. Qualquer cidad\u00e3o \u00e9 capaz de tentar resolver um problema, mas os problemas n\u00e3o podem ser resolvidos com a puni\u00e7\u00e3o, mas atrav\u00e9s do pr\u00e9mio e da pr\u00e1tica que oferece pr\u00e9mio, pois humildemente, todos n\u00f3s estamos aqui para dar e partilhar a nossa gratid\u00e3o em podermos contemplar o Universo. Porque quem gosta ler, pode ler mais sobre este mesmo texto em Portugu\u00eas, salvo a \u00fanica excep\u00e7\u00e3o que est\u00e1 a negrito, no paragrafo seguinte, notas tamb\u00e9m escrivas por mim: Os erros servem para limpar as d\u00favidas. As d\u00favidas est\u00e3o na interpreta\u00e7\u00e3o do foque ilus\u00f3rio que parte de uma escolha e que s\u00f3 pode ser vista como tentantiva, pois est\u00e1 a trabalhar no campo das ilus\u00f5es, ilus\u00f5es estas que combinam com as restantes ilus\u00f5es do universo, isto \u00e9, o espa\u00e7o f\u00edsico onde nos encontramos. As ilus\u00f5es egocentricas da nossa condi\u00e7\u00e3o solipsista tamb\u00e9m est\u00e1 em coer\u00eancia com o campo espacial e temporal das capacidades criativas que cada elemento representa por condi\u00e7\u00e3o indirectamente imposta, pois faz parte da mec\u00e2nica de funcionamento do sistema. A org\u00e2nica criativa e sensorial de cada ser, traduz-se em som, resonancia e electromagnetismo. O verbo pretende objectivar e referir-se \u00e0 mat\u00e9ria, tanto material no sentido de que \u00e9 palp\u00e1vel, tanto no sentido abstracto que pode ser visto como espiritual, social, pessoal, profissional. pol\u00edtica, econ\u00f3mica e Universal sobre os direitos e deveres que temos pela frente para melhorar a nossa condi\u00e7\u00e3o social. Os Direitos referem os Deveres. Os direitos humanos referem os deveres humanos que ditam n\u00e3o s\u00f3 os direitos de express\u00e3o, como tamb\u00e9m os direitos judiciais, socias e pol\u00edticos. Deveres que cada qual dever\u00e1 ter em conta para criar essa realidade. Ora, o mundo est\u00e1 cheio de falhas no que diz respeito a essa realidade. Para as colmatar, teria sentido que todos os elementos da sociedade fossem praticantes activos dos direitos que defendem justamente. Pois como se sabe, os direitos dos animais trata-se de cuidar dos animais, como o direito \u00e0 natureza e \u00e0 defesa da \u00e1gua natural trata-se de cuidar desses recursos naturais. Ora, os recursos naturais est\u00e3o num estado fr\u00e1gil, o que requer uma escolha vertical sobre a condi\u00e7\u00e3o e oportunidade de cuidar. Para lembrar que sem cuidar do que nos rodeia \u00e9 imposs\u00edvel cuidar de n\u00f3s mesmos, pois ao cuidar s\u00f3 de n\u00f3s mesmos n\u00e3o cria condi\u00e7\u00f5es para cuidar do que nos rodeia. Um gesto, uma gratifica\u00e7\u00e3o, uma valoriza\u00e7\u00e3o, um ponto, uma moeda! Sendo que no dia a dia h\u00e1 imensas qualidades sociais e pessoais que se podem quantificar, nada como poder criar um sistema onde todos possam ser ricos contribuindo para que a sociedade se torne melhor consigo mesma, isto \u00e9, cuidando do meio. Aten\u00e7\u00e3o: A moeda \u00e9 um valor num\u00e9rico representativo da quantidade de valor num\u00e9rico que temos associado para manipular valor. O valor em si est\u00e1 associado ao poder de compra que uma moeda oferece na compara\u00e7\u00e3o de todas as outras. Como qualquer moeda, o valor atribuido \u00e0 mesma est\u00e1 no n\u00famero de pessoas com mais capital dessa mesma moeda. Logo \u00e9 um valor social tal como a Bitcoin. Como necessidade de reverter o poder unicamente num\u00e9rico em actos e gestos de bom senso, ser\u00e1 necess\u00e1rio aplicar a educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 pela teoria mas pela pr\u00e1tica da teoria. Todos n\u00f3s seres livres de escolher, mas nem todos n\u00f3s estamos em condi\u00e7\u00e3o de escolha para viver em sociedade. O conforto apura a necessidade do consumo e a necessidade de consumo dever\u00e1 apurar a falta de conforto dos restantes que n\u00e3o conseguem, pois dessa forma poderam encontrar paz de direitos e deveres nas sociedades. A paz encontra-se no interior de cada qual que dever\u00e1 aceitar a simplicidade irregularmente expressada pela natureza, tanto a animal, como a vegetal, pois a animal j\u00e1 inclu\u00ed os seres humanos e a vegetal inclui a natureza t\u00e3o como foi expressa. Dever\u00e1 haver maior cuidado nos excessos de consumo que cair\u00e1 no desperd\u00edcio, quando o desperd\u00edcio pode ser rent\u00e1vel \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o para que foi consebido. Alimentar ao ser partilhado. O desperd\u00edcio deve ser usado reusado e n\u00e3o queimado ou enterrado. H\u00e1 uma variadade de constru\u00e7\u00f5es criativas feitas somente de lixo que apontam para a melhor utiliza\u00e7\u00e3o dos materiais que tiveram um fim de utilidade funcional. A energia nuclear e os res\u00edduos nucleares j\u00e1 andam por estas terras. N\u00e3o creio que seja necess\u00e1rio a produ\u00e7\u00e3o da destrui\u00e7\u00e3o do planeta em nome do neg\u00f3cio da destrui\u00e7\u00e3o do mesmo s\u00f3 porque d\u00e1 mais dinheiro estar associado a esse tipo de neg\u00f3cio. Que se atribua o pre\u00e7o por ser recolhido em Bitcoins e com direito a um pr\u00e9mio da paz ! J\u00e1 imagino os v\u00e1rios pa\u00edses do mundo que est\u00e3o em guerra, tornarem-se todos de repente exemplos da paz, em troca de mais dinheiro e em troca de mais poder social e pol\u00edtico. Afinal, \u00e9 cientificamente provado que aponto para o caminho da evolu\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia, n\u00e3o sendo certo ou errado, mas servindo de apontador para a estabilidade tanto social, pol\u00edtica e espiritual de todas as sociedades do mundo. Um especialista \u00e9 algu\u00e9m que praticou o exerc\u00edcio a que se dedicou. N\u00e3o \u00e9 preciso cidad\u00f5es especialistas em ser cidad\u00f5es deste mundo, mas sugiro que tomem a s\u00e9rio as minhas palavras. Como poder\u00e3o imaginar eu dediquei-me a cultivar o conhecimento humano e espiritual e n\u00e3o o conhecimento dos neg\u00f3cios, mas aprendi que o mundo vive de um amor que tem express\u00e3o monet\u00e1ria e como tal, n\u00e3o estou a violar nenhuma das regras que actualmente s\u00e3o p\u00fablicas para criar o que na minha err\u00f3nea percep\u00e7\u00e3o, parece-me a escolha menos m\u00e1. A escolha acertada \u00e9 a n\u00e3o utiliza\u00e7\u00e3o da tecnologia. A escolhas menos m\u00e1 \u00e9 de usarmos a tecnologia como fun\u00e7\u00e3o e como ferramenta que procura ser \u00fatil no que pode ser \u00fatil. A tecnologia exponencia a possibilidade expressiva de cada individuo na compara\u00e7\u00e3o da sua ilus\u00e3o criativa. A tecnologia \u00e9 \u00fatil no que refere a comunica\u00e7\u00e3o a grandes dist\u00e2ncias, no registo de dados, na precis\u00e3o temporal, etc... Mas os jogos s\u00e3o uma forma de nos abstrair do mundo que nos rodeia o que n\u00e3o \u00e9 mau de todo, quando estamos em casa, sendo que a tecnologia poderia ser bem mais \u00fatil se tivesse como intens\u00e3o cuidar da realidade que vivemos todos e que deveriamos fazer o esfor\u00e7o para continuar a melhorar as condi\u00e7\u00f5es nas sociedades. Quanto mais se partilha mais se recebe. Ainda n\u00e3o recebi nada nem sei se irei receber algo mais. Quero simplesmente expressar a minha opini\u00e3o. Tenho esse direito Galactico! Sem a vossa vontade nada se produz neste universo que at\u00e9 produz o que tem efeito de aten\u00e7\u00e3o pelos restantes receptores das express\u00f5es alheias, em desejos interiorizados e exponenciados aos c\u00e9us para que tenham uma express\u00e3o, pois ent\u00e3o ser\u00e1 natural que tenham! Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"O Valor de uma Express\u00e3o"},{"location":"textos/pt/Valor_sem_Valor/","text":"Valor sem Valor Para haver uma rela\u00e7\u00e3o de valor tem de haver uma rela\u00e7\u00e3o de troca. Qualquer moeda Virtual, n\u00e3o representa valor de troca, mas valor de processamento informativo ao n\u00edvel da complexidade matem\u00e1tica de resolver problemas. Os computadores continuam a ser ferramentas, e toda esta no\u00e7\u00e3o que nos oferece sensa\u00e7\u00e3o de poder possuir um espa\u00e7o virtual que \u00e9 \u201cmeu\u201d, leva-nos a projectar valor n\u00e3o s\u00f3 no que partilhamos, mas tamb\u00e9m a assumir que h\u00e1 um valor associado a cada express\u00e3o num\u00e9rica que recebemos: Likes, Mensagens, que nos faz sentir um pouco mais livres do que somos, ora na realidade n\u00e3o virtual, ora na forma como expressamos a realidade n\u00e3o virtual na virtual. Para sentir privacidade e liberdade numa no\u00e7\u00e3o de aprisionamento corporal e\\ou facilitador de comunica\u00e7\u00e3o da mente. O valor de tudo o que me rodeia neste quarto, como em tudo o que est\u00e1 feito na realidade de uma cidade, ( \u00e9 representado por dinheiro, mesmo que se diga que tudo o que nem sempre \u00e9 Objecto de compra, seja o que representa valor ) O valor est\u00e1 na escolha, e caso alguma moeda neste mundo queira obter valor, ter\u00e1 de associar a rela\u00e7\u00e3o de troca do valor de uma moeda, via as escolhas. As escolhas s\u00e3o decis\u00f5es di\u00e1rias que tomamos todos os dias, essas s\u00e3o as nossas escolhas e essas escolhas tem valor! Quando trabalhamos recebemos valor em troca do trabalho. A decis\u00e3o de trabalhar teve valor e por isso as ac\u00e7\u00f5es do trabalho ganham valor, pois para quem oferece trabalho, oferece valor e, sem esse valor, teremos de nos tornar pedintes, ou ent\u00e3o a criminalidade aumentar\u00e1. A criminalidade sempre existiu e n\u00e3o tem problemas em continuar a existir. Ela procura os mesmos resultados sem documentar, sem oferecer direitos de liberdade e\\ou escolha. Por isso, a troca de uma express\u00e3o num\u00e9rica que representa valor ter\u00e1 de ser chave de valor econ\u00f3mico, caso contr\u00e1rio n\u00e3o \u00e9 valor, n\u00e3o tem valor, pois qui\u00e7a se lembrem que tudo o que possuem \u00e9 o que tem valor, caso contr\u00e1rio fa\u00e7am o favor de oferecer tudo o que t\u00eam a algu\u00e9m!!! Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Valor sem Valor"},{"location":"textos/pt/Valor_sem_Valor/#valor-sem-valor","text":"Para haver uma rela\u00e7\u00e3o de valor tem de haver uma rela\u00e7\u00e3o de troca. Qualquer moeda Virtual, n\u00e3o representa valor de troca, mas valor de processamento informativo ao n\u00edvel da complexidade matem\u00e1tica de resolver problemas. Os computadores continuam a ser ferramentas, e toda esta no\u00e7\u00e3o que nos oferece sensa\u00e7\u00e3o de poder possuir um espa\u00e7o virtual que \u00e9 \u201cmeu\u201d, leva-nos a projectar valor n\u00e3o s\u00f3 no que partilhamos, mas tamb\u00e9m a assumir que h\u00e1 um valor associado a cada express\u00e3o num\u00e9rica que recebemos: Likes, Mensagens, que nos faz sentir um pouco mais livres do que somos, ora na realidade n\u00e3o virtual, ora na forma como expressamos a realidade n\u00e3o virtual na virtual. Para sentir privacidade e liberdade numa no\u00e7\u00e3o de aprisionamento corporal e\\ou facilitador de comunica\u00e7\u00e3o da mente. O valor de tudo o que me rodeia neste quarto, como em tudo o que est\u00e1 feito na realidade de uma cidade, ( \u00e9 representado por dinheiro, mesmo que se diga que tudo o que nem sempre \u00e9 Objecto de compra, seja o que representa valor ) O valor est\u00e1 na escolha, e caso alguma moeda neste mundo queira obter valor, ter\u00e1 de associar a rela\u00e7\u00e3o de troca do valor de uma moeda, via as escolhas. As escolhas s\u00e3o decis\u00f5es di\u00e1rias que tomamos todos os dias, essas s\u00e3o as nossas escolhas e essas escolhas tem valor! Quando trabalhamos recebemos valor em troca do trabalho. A decis\u00e3o de trabalhar teve valor e por isso as ac\u00e7\u00f5es do trabalho ganham valor, pois para quem oferece trabalho, oferece valor e, sem esse valor, teremos de nos tornar pedintes, ou ent\u00e3o a criminalidade aumentar\u00e1. A criminalidade sempre existiu e n\u00e3o tem problemas em continuar a existir. Ela procura os mesmos resultados sem documentar, sem oferecer direitos de liberdade e\\ou escolha. Por isso, a troca de uma express\u00e3o num\u00e9rica que representa valor ter\u00e1 de ser chave de valor econ\u00f3mico, caso contr\u00e1rio n\u00e3o \u00e9 valor, n\u00e3o tem valor, pois qui\u00e7a se lembrem que tudo o que possuem \u00e9 o que tem valor, caso contr\u00e1rio fa\u00e7am o favor de oferecer tudo o que t\u00eam a algu\u00e9m!!! Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Valor sem Valor"},{"location":"textos/pt/Vamos_falar_de_coisas_obvias/","text":"Vamos falar de coisas \u00f3bvias Algures no acaso ou n\u00e3o, nascemos e iniciamos este processo de aprendizagem constante atrav\u00e9s das mais varias formas e t\u00e9cnicas, de reter informa\u00e7\u00e3o. Somos seres informativos e o nosso papel \u00e9 lidar com a informa\u00e7\u00e3o, pois mais cedo ou mais tarde teremos a necessidade de expressar de algum modo o que aprendemos. Seja em forma de palavras faladas, seja num texto, numa m\u00fasica, num gesto. Aprendemos atrav\u00e9s de um processo repetitivo, \u201col\u00e1\u201d = \u201coa\u201d - \u201cOLLLA\u201d = \u201cOuA\u201d at\u00e9 conseguir produzir o mesmo efeito. Na pol\u00edtica, na religi\u00e3o, nas sociedades e\\ou grupos que tentam consciencializar outros para o bem ou para o mal n\u00e3o est\u00e1 em causa, mas para ser aceite no grupo, usa-se a mesma t\u00e9cnica. Repete-se vezes sem conta at\u00e9 que, o que parecia complexo, torna-se simples. O que era inaceit\u00e1vel, torna-se aceit\u00e1vel. O que era pro\u00edbido torna-se popular. A necessidade de banaliza\u00e7\u00e3o de assuntos puramente abstractos que n\u00e3o obrigam cada um de n\u00f3s a tornar real essas concep\u00e7\u00f5es para n\u00f3s mesmos, devem ser produzidos vezes sem conta, mas tudo o que \u00e9 base de uma pr\u00e1tica real, deve haver um certo cuidado, pois o que pode produzir \u00e9 a repeti\u00e7\u00e3o da aprendizagem. No fundo antes de tentar ensinar algu\u00e9m como se mata outro algu\u00e9m, deveriamos considerar as inten\u00e7\u00f5es do \u201caluno\u201d, pois se n\u00e3o \u00e9 para evitar ser\u00e1 natural resultar na produ\u00e7\u00e3o de uma repeti\u00e7\u00e3o! Os Estados Unidos da America, s\u00e3o peritos em fazer filmes de ac\u00e7\u00f5es onde h\u00e1 morte e explos\u00f5es a rotos. Naturalmente, como tamb\u00e9m permite que qualquer pessoa maior de 16 anos tenha uma arma, mais cedo ou mais tarde todas as pessoas que t\u00eam armas ir\u00e3o produzir o efeito de uma aprendizagem que neste caso \u00e9 autorizada pela fic\u00e7\u00e3o. Ai ... o quanto a fic\u00e7\u00e3o nos aproxima da realidade! Se os minist\u00e9rios de educa\u00e7\u00e3o soubessem, as crian\u00e7as s\u00f3 brincariam, s\u00f3 iriam ler banda desenhada, n\u00e3o haveria a necessidade de aprender coisas aborrecidas que mais tarde poder\u00e3o ser esquecidas pela sua inutilidade, n\u00e3o haveriam armas nem bonecas, pois afinal cada um de n\u00f3s pode ser igualmente ora uma arma ora uma boneca. A pergunta \u00e9: Ser\u00e1 que vale mesmo a pena falar de coisas \u00f3bvias? N\u00e3o removam a m\u00fasica das escolas, apliquem a medita\u00e7\u00e3o nas escolas, ensinem os primeiros socorros. J\u00e1 disse e muito bem o Dalai Lama - Estamos aqui para nos ajudar uns aos outros, e caso n\u00e3o possamos ajudar algu\u00e9m, pelo menos n\u00e3o os magoem! ( Ensinar a saber lidar com o problema dos outros \u00e9 mais importante do que saber de cor e salteado algo que n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio na pr\u00e1tica ) Vou me repetir, pois parece-me que h\u00e1 coisas \u00f3bvias que voc\u00eas est\u00e3o a ignorar ( e o tempo est\u00e1 a passar ) Leiam com aten\u00e7\u00e3o o post em destaque da p\u00e1gina WorldCleaner <<< Patenteado para os pr\u00f3ximos 70 anos em ASSOFT - Associa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Software Nota Final: \u201c Se o projecto \u2018World Cleaner\u2019 n\u00e3o estiver em modo produ\u00e7\u00e3o antes de eu morrer, iniciamos uma guerra nuclear\u201d ( Bem vindos \u00e0 era do Fogo ( Yin ) - Viemos em Paz ( Yang )) Se me prenderem ou me castigarem por esta ac\u00e7\u00e3o, \u00e9 o mesmo que morrer. A Gamifica\u00e7\u00e3o dos Direitos \u00e0 Vida t\u00eam de ser um neg\u00f3cio da forma como desenhei, pois basea-se na pr\u00e1tica de ac\u00e7\u00f5es concretas e n\u00e3o na produ\u00e7\u00e3o verbal da sua concep\u00e7\u00e3o. Mais de 50% da popula\u00e7\u00e3o mundial diz estar de acordo com os direitos humanos, mas s\u00f3 menos de 10% tem essa pr\u00e1tica. Deveremos falar tamb\u00e9m dos direitos dos animais ou da conserva\u00e7\u00e3o da Natureza? - N\u00e3o quero ser dono de nenhum neg\u00f3cio e por isso estou a expo-lo, pois tamb\u00e9m n\u00e3o tenho capacidades econ\u00f3micas para produzi-lo! \u00c9 urgente que este projecto se torne real, pois caso contr\u00e1rio as sociedades ir\u00e3o perder o controlo de tudo! Afinal, andam a educar por vezes de forma humoristica o abuso e desrespeito pelo pr\u00f3ximo gratuitamente! Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Vamos falar de coisas \u00f3bvias"},{"location":"textos/pt/Vamos_falar_de_coisas_obvias/#vamos-falar-de-coisas-obvias","text":"Algures no acaso ou n\u00e3o, nascemos e iniciamos este processo de aprendizagem constante atrav\u00e9s das mais varias formas e t\u00e9cnicas, de reter informa\u00e7\u00e3o. Somos seres informativos e o nosso papel \u00e9 lidar com a informa\u00e7\u00e3o, pois mais cedo ou mais tarde teremos a necessidade de expressar de algum modo o que aprendemos. Seja em forma de palavras faladas, seja num texto, numa m\u00fasica, num gesto. Aprendemos atrav\u00e9s de um processo repetitivo, \u201col\u00e1\u201d = \u201coa\u201d - \u201cOLLLA\u201d = \u201cOuA\u201d at\u00e9 conseguir produzir o mesmo efeito. Na pol\u00edtica, na religi\u00e3o, nas sociedades e\\ou grupos que tentam consciencializar outros para o bem ou para o mal n\u00e3o est\u00e1 em causa, mas para ser aceite no grupo, usa-se a mesma t\u00e9cnica. Repete-se vezes sem conta at\u00e9 que, o que parecia complexo, torna-se simples. O que era inaceit\u00e1vel, torna-se aceit\u00e1vel. O que era pro\u00edbido torna-se popular. A necessidade de banaliza\u00e7\u00e3o de assuntos puramente abstractos que n\u00e3o obrigam cada um de n\u00f3s a tornar real essas concep\u00e7\u00f5es para n\u00f3s mesmos, devem ser produzidos vezes sem conta, mas tudo o que \u00e9 base de uma pr\u00e1tica real, deve haver um certo cuidado, pois o que pode produzir \u00e9 a repeti\u00e7\u00e3o da aprendizagem. No fundo antes de tentar ensinar algu\u00e9m como se mata outro algu\u00e9m, deveriamos considerar as inten\u00e7\u00f5es do \u201caluno\u201d, pois se n\u00e3o \u00e9 para evitar ser\u00e1 natural resultar na produ\u00e7\u00e3o de uma repeti\u00e7\u00e3o! Os Estados Unidos da America, s\u00e3o peritos em fazer filmes de ac\u00e7\u00f5es onde h\u00e1 morte e explos\u00f5es a rotos. Naturalmente, como tamb\u00e9m permite que qualquer pessoa maior de 16 anos tenha uma arma, mais cedo ou mais tarde todas as pessoas que t\u00eam armas ir\u00e3o produzir o efeito de uma aprendizagem que neste caso \u00e9 autorizada pela fic\u00e7\u00e3o. Ai ... o quanto a fic\u00e7\u00e3o nos aproxima da realidade! Se os minist\u00e9rios de educa\u00e7\u00e3o soubessem, as crian\u00e7as s\u00f3 brincariam, s\u00f3 iriam ler banda desenhada, n\u00e3o haveria a necessidade de aprender coisas aborrecidas que mais tarde poder\u00e3o ser esquecidas pela sua inutilidade, n\u00e3o haveriam armas nem bonecas, pois afinal cada um de n\u00f3s pode ser igualmente ora uma arma ora uma boneca. A pergunta \u00e9: Ser\u00e1 que vale mesmo a pena falar de coisas \u00f3bvias? N\u00e3o removam a m\u00fasica das escolas, apliquem a medita\u00e7\u00e3o nas escolas, ensinem os primeiros socorros. J\u00e1 disse e muito bem o Dalai Lama - Estamos aqui para nos ajudar uns aos outros, e caso n\u00e3o possamos ajudar algu\u00e9m, pelo menos n\u00e3o os magoem! ( Ensinar a saber lidar com o problema dos outros \u00e9 mais importante do que saber de cor e salteado algo que n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio na pr\u00e1tica ) Vou me repetir, pois parece-me que h\u00e1 coisas \u00f3bvias que voc\u00eas est\u00e3o a ignorar ( e o tempo est\u00e1 a passar ) Leiam com aten\u00e7\u00e3o o post em destaque da p\u00e1gina WorldCleaner <<< Patenteado para os pr\u00f3ximos 70 anos em ASSOFT - Associa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Software Nota Final: \u201c Se o projecto \u2018World Cleaner\u2019 n\u00e3o estiver em modo produ\u00e7\u00e3o antes de eu morrer, iniciamos uma guerra nuclear\u201d ( Bem vindos \u00e0 era do Fogo ( Yin ) - Viemos em Paz ( Yang )) Se me prenderem ou me castigarem por esta ac\u00e7\u00e3o, \u00e9 o mesmo que morrer. A Gamifica\u00e7\u00e3o dos Direitos \u00e0 Vida t\u00eam de ser um neg\u00f3cio da forma como desenhei, pois basea-se na pr\u00e1tica de ac\u00e7\u00f5es concretas e n\u00e3o na produ\u00e7\u00e3o verbal da sua concep\u00e7\u00e3o. Mais de 50% da popula\u00e7\u00e3o mundial diz estar de acordo com os direitos humanos, mas s\u00f3 menos de 10% tem essa pr\u00e1tica. Deveremos falar tamb\u00e9m dos direitos dos animais ou da conserva\u00e7\u00e3o da Natureza? - N\u00e3o quero ser dono de nenhum neg\u00f3cio e por isso estou a expo-lo, pois tamb\u00e9m n\u00e3o tenho capacidades econ\u00f3micas para produzi-lo! \u00c9 urgente que este projecto se torne real, pois caso contr\u00e1rio as sociedades ir\u00e3o perder o controlo de tudo! Afinal, andam a educar por vezes de forma humoristica o abuso e desrespeito pelo pr\u00f3ximo gratuitamente! Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Vamos falar de coisas \u00f3bvias"},{"location":"textos/pt/Verdade_Mentira_Amor/","text":"Tributo \u00e0 Verdade e a Mentira no Amor O que \u00e9 a verdade? Antes de mais, considera-se Verdade o que uma maioria considera ser verdade. O que \u00e9 a mentira? Antes de mais, considera-se Mentira o que uma minoria considera ser verdade. A Democracia e os sistemas de estatistica s\u00e3o os melhores a medirem a percentagem de ambas na realidade, sendo que os resultados s\u00e3o quase sempre puramente ideol\u00f3gicos e como tal, suspeitos de serem ora verdade ora mentira, mas abstrac\u00e7\u00f5es da possibilidade. Na considera\u00e7\u00e3o que qualquer conte\u00fado te\u00f3rico \u00e9 abstracto, todo o conte\u00fado te\u00f3rico \u00e9 verdadeiro e mentira ao mesmo tempo, pois \u00e9 somente uma constru\u00e7\u00e3o l\u00f3gica e descritiva de algo que n\u00e3o se pode materializar para se tornar uma verdade quase absoluta, mas totalmente aproximada. O amor \u00e9 uma emo\u00e7\u00e3o e as emo\u00e7\u00f5es s\u00e3o uma esp\u00e9cie de musicalidade ru\u00eddosa que o corpo emite em determinadas circunst\u00e2ncias, sendo as mesmas n\u00e3o control\u00e1veis e\\ou pensadas, pois caso fossem deixaria de ser parte do que se considera amor e passaria a ser tudo menos amor. Se amas vives feliz. N\u00e3o te enganes, Amor n\u00e3o \u00e9 felicidade! Seja homem ou mulher, todos gostamos de ser amados e de dar amor, mas o amor n\u00e3o \u00e9 uma propriedade das rela\u00e7\u00f5es sexuais. Como se pode ver na hist\u00f3ria, existem v\u00e1rios grupos que afirmam amar algo que desconhecem como tamb\u00e9m pessoas que j\u00e1 morreram e que s\u00e3o do mesmo sexo que uma maioria. Os pais de crian\u00e7as-homens e as m\u00e3es de crian\u00e7as-mulheres n\u00e3o s\u00e3o homosexuais por amarem os seus filhos, que s\u00e3o pessoas do mesmo sexo, pois s\u00e3o fruto e resultado da sua rela\u00e7\u00e3o, mas por vezes poderemos por em causa o amor e a fun\u00e7\u00e3o do mesmo ( em vida ), pois depois da vida, n\u00e3o h\u00e1 nada para amar, sen\u00e3o o vazio da n\u00e3o exist\u00eancia! Por exemplo Cristo. Um homem que ama outro homem, poder\u00e1 ser sinal de homosexualidade, sendo que a maioria dos sistemas de informa\u00e7\u00e3o ( Facebook inclu\u00eddo ) promove a homosexualidade e n\u00e3o a heterosexualidade, pois os mamilos de um homem n\u00e3o s\u00e3o censurados e os mamilos de uma mulher s\u00e3o. N\u00e3o ser\u00e1 por nada que a hist\u00f3ria tem centenas de milhares de exemplos de vitimiza\u00e7\u00e3o sexual relativa a uma esp\u00e9cie de homosexualidade imposta a crian\u00e7as-homens, que ao serem fruto de imposi\u00e7\u00e3o ( em nome de qualquer abstrac\u00e7\u00e3o ) \u00e9 somente a representa\u00e7\u00e3o m\u00e1xima e verdadeira da Viola\u00e7\u00e3o! Mas Cristo n\u00e3o viola nem mata terceiros em nome da sua ilus\u00e3o e\\ou abstra\u00e7\u00e3o, da sua fun\u00e7\u00e3o expressiva e emotiva, do seu amor pela vida. Amar \u00e9 antes de tudo, prestar aten\u00e7\u00e3o e oferecer do nosso tempo, disposi\u00e7\u00e3o de estar com quem gostariamos de continuar a amar diariamente pois sentimo-nos complemento e fragmento sem nunca sentir a necessidade de impor regras e\\ou limites. Amar \u00e9 aceitar e quem aceita o al\u00e9m de si, ama essa verdade singular que pode ser mentira... @s amig@s amam @s Amig@s! Quando um homem e\\ou uma mulher ouvem e\\ou l\u00eam a afirma\u00e7\u00e3o \u201cAmo-te\u201d de uma pessoa desconhecida, a resposta natural \u00e9 negar a afirma\u00e7\u00e3o, pois s\u00f3 se pode amar o que conhecemos. (Por isso \u00e9 que as religi\u00f5es pedem que se estude primeiro antes de considerar amar o fruto do estudo) A Filosofia \u00e9 a disciplina que ama o conhecimento ( seja verdade ou mentira ), pouco ou nada interessa, pois o que interessa \u00e9 existir o exerc\u00edcio que oferece tempo de aten\u00e7\u00e3o, abstra\u00e7\u00e3o e liberdade de inten\u00e7\u00e3o que procura manipular. A Filosofia n\u00e3o manipula, descreve. O amor n\u00e3o diz verdades e\\ou mentiras, mas marca posi\u00e7\u00e3o de uma aten\u00e7\u00e3o que procura somente cuidar sem alguma vez ter inten\u00e7\u00e3o de destruir, pois tem aten\u00e7\u00e3o \u00e0 forma e express\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o, pois o objectivo \u00e9 cuidar! Quem ama poder\u00e1 questionar para entender e\\ou conhecer. Mas este conhecer e\\ou entender foca-se na necessidade de dar continuidade a um equil\u00edbrio, que qualquer rela\u00e7\u00e3o pede como condi\u00e7\u00e3o existencial. Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Tributo \u00e0 Verdade e a Mentira no Amor"},{"location":"textos/pt/Verdade_Mentira_Amor/#tributo-a-verdade-e-a-mentira-no-amor","text":"O que \u00e9 a verdade? Antes de mais, considera-se Verdade o que uma maioria considera ser verdade. O que \u00e9 a mentira? Antes de mais, considera-se Mentira o que uma minoria considera ser verdade. A Democracia e os sistemas de estatistica s\u00e3o os melhores a medirem a percentagem de ambas na realidade, sendo que os resultados s\u00e3o quase sempre puramente ideol\u00f3gicos e como tal, suspeitos de serem ora verdade ora mentira, mas abstrac\u00e7\u00f5es da possibilidade. Na considera\u00e7\u00e3o que qualquer conte\u00fado te\u00f3rico \u00e9 abstracto, todo o conte\u00fado te\u00f3rico \u00e9 verdadeiro e mentira ao mesmo tempo, pois \u00e9 somente uma constru\u00e7\u00e3o l\u00f3gica e descritiva de algo que n\u00e3o se pode materializar para se tornar uma verdade quase absoluta, mas totalmente aproximada. O amor \u00e9 uma emo\u00e7\u00e3o e as emo\u00e7\u00f5es s\u00e3o uma esp\u00e9cie de musicalidade ru\u00eddosa que o corpo emite em determinadas circunst\u00e2ncias, sendo as mesmas n\u00e3o control\u00e1veis e\\ou pensadas, pois caso fossem deixaria de ser parte do que se considera amor e passaria a ser tudo menos amor. Se amas vives feliz. N\u00e3o te enganes, Amor n\u00e3o \u00e9 felicidade! Seja homem ou mulher, todos gostamos de ser amados e de dar amor, mas o amor n\u00e3o \u00e9 uma propriedade das rela\u00e7\u00f5es sexuais. Como se pode ver na hist\u00f3ria, existem v\u00e1rios grupos que afirmam amar algo que desconhecem como tamb\u00e9m pessoas que j\u00e1 morreram e que s\u00e3o do mesmo sexo que uma maioria. Os pais de crian\u00e7as-homens e as m\u00e3es de crian\u00e7as-mulheres n\u00e3o s\u00e3o homosexuais por amarem os seus filhos, que s\u00e3o pessoas do mesmo sexo, pois s\u00e3o fruto e resultado da sua rela\u00e7\u00e3o, mas por vezes poderemos por em causa o amor e a fun\u00e7\u00e3o do mesmo ( em vida ), pois depois da vida, n\u00e3o h\u00e1 nada para amar, sen\u00e3o o vazio da n\u00e3o exist\u00eancia! Por exemplo Cristo. Um homem que ama outro homem, poder\u00e1 ser sinal de homosexualidade, sendo que a maioria dos sistemas de informa\u00e7\u00e3o ( Facebook inclu\u00eddo ) promove a homosexualidade e n\u00e3o a heterosexualidade, pois os mamilos de um homem n\u00e3o s\u00e3o censurados e os mamilos de uma mulher s\u00e3o. N\u00e3o ser\u00e1 por nada que a hist\u00f3ria tem centenas de milhares de exemplos de vitimiza\u00e7\u00e3o sexual relativa a uma esp\u00e9cie de homosexualidade imposta a crian\u00e7as-homens, que ao serem fruto de imposi\u00e7\u00e3o ( em nome de qualquer abstrac\u00e7\u00e3o ) \u00e9 somente a representa\u00e7\u00e3o m\u00e1xima e verdadeira da Viola\u00e7\u00e3o! Mas Cristo n\u00e3o viola nem mata terceiros em nome da sua ilus\u00e3o e\\ou abstra\u00e7\u00e3o, da sua fun\u00e7\u00e3o expressiva e emotiva, do seu amor pela vida. Amar \u00e9 antes de tudo, prestar aten\u00e7\u00e3o e oferecer do nosso tempo, disposi\u00e7\u00e3o de estar com quem gostariamos de continuar a amar diariamente pois sentimo-nos complemento e fragmento sem nunca sentir a necessidade de impor regras e\\ou limites. Amar \u00e9 aceitar e quem aceita o al\u00e9m de si, ama essa verdade singular que pode ser mentira... @s amig@s amam @s Amig@s! Quando um homem e\\ou uma mulher ouvem e\\ou l\u00eam a afirma\u00e7\u00e3o \u201cAmo-te\u201d de uma pessoa desconhecida, a resposta natural \u00e9 negar a afirma\u00e7\u00e3o, pois s\u00f3 se pode amar o que conhecemos. (Por isso \u00e9 que as religi\u00f5es pedem que se estude primeiro antes de considerar amar o fruto do estudo) A Filosofia \u00e9 a disciplina que ama o conhecimento ( seja verdade ou mentira ), pouco ou nada interessa, pois o que interessa \u00e9 existir o exerc\u00edcio que oferece tempo de aten\u00e7\u00e3o, abstra\u00e7\u00e3o e liberdade de inten\u00e7\u00e3o que procura manipular. A Filosofia n\u00e3o manipula, descreve. O amor n\u00e3o diz verdades e\\ou mentiras, mas marca posi\u00e7\u00e3o de uma aten\u00e7\u00e3o que procura somente cuidar sem alguma vez ter inten\u00e7\u00e3o de destruir, pois tem aten\u00e7\u00e3o \u00e0 forma e express\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o, pois o objectivo \u00e9 cuidar! Quem ama poder\u00e1 questionar para entender e\\ou conhecer. Mas este conhecer e\\ou entender foca-se na necessidade de dar continuidade a um equil\u00edbrio, que qualquer rela\u00e7\u00e3o pede como condi\u00e7\u00e3o existencial. Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Tributo \u00e0 Verdade e a Mentira no Amor"},{"location":"textos/pt/Verdade_auto_comparativa/","text":"Uma Verdade s\u00f3 pode ser Auto-Comparativa Uma verdade s\u00f3 pode ser auto comparativa, sobre as v\u00e1rias singularidades que declaram uma express\u00e3o semelhante sobre a sua condi\u00e7\u00e3o interpretativa \u00e0 luz da sua pr\u00f3pria interpreta\u00e7\u00e3o singular que poder\u00e1 ser igualmente global, de um determinado assunto, que ao ser assunto \u00e9 j\u00e1 por si objectivo e objecto de compara\u00e7\u00e3o. A verdade \u00e9 simplesmente sentida a partir de uma qualquer singularidade que ao ser expressiva poder\u00e1 criar rela\u00e7\u00f5es de express\u00f5es, tal como as notas das can\u00e7\u00f5es, que s\u00e3o fun\u00e7\u00e3o dentro da sua pr\u00f3pria condi\u00e7\u00e3o singular, fun\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o que cria as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para a interpreta\u00e7\u00e3o da express\u00e3o, isto \u00e9, prepara\u00e7\u00e3o da consciencializa\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, que s\u00f3 pode ser \u201cverdade\u201d ao ser reconhecida como tal, isto \u00e9, sobre a fun\u00e7\u00e3o de compara\u00e7\u00e3o, que ao existir cria as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para ser \u201c maioritariamente verdade \u201c. \u00c9 a partir desta condi\u00e7\u00e3o auto comparativa. que ofensivamente declaro-vos inclu\u00eddos na minha Licen\u00e7a Eterna! Nesta minha condi\u00e7\u00e3o pessoal que obteve a vossa aten\u00e7\u00e3o, pois claro serei o resultado da minha pr\u00f3pria aten\u00e7\u00e3o ao mundo que me rodeia! ( efeito de compara\u00e7\u00e3o pois houve tempo de aten\u00e7\u00e3o e focaliza\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica sobre algu\u00e9m que tentou encontrar-se em algu\u00e9m al\u00e9m de si! ) Isto \u00e9, abstra\u00e7\u00e3o! Exerc\u00edcio mental que nos leva a \u201cler\u201d sequ\u00eancias que se nos apresentam como \u201cerradas\u201d ou at\u00e9 mesmo \u201ccertas\u201d mas que ao sermos participantes, n\u00e3o temos a capacidade de ler. ( naturalmente estamos a falar de focaliza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o ) ... m\u00e9todo necess\u00e1rio para \u201ccriar\u201d... Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Uma Verdade s\u00f3 pode ser Auto-Comparativa"},{"location":"textos/pt/Verdade_auto_comparativa/#uma-verdade-so-pode-ser-auto-comparativa","text":"Uma verdade s\u00f3 pode ser auto comparativa, sobre as v\u00e1rias singularidades que declaram uma express\u00e3o semelhante sobre a sua condi\u00e7\u00e3o interpretativa \u00e0 luz da sua pr\u00f3pria interpreta\u00e7\u00e3o singular que poder\u00e1 ser igualmente global, de um determinado assunto, que ao ser assunto \u00e9 j\u00e1 por si objectivo e objecto de compara\u00e7\u00e3o. A verdade \u00e9 simplesmente sentida a partir de uma qualquer singularidade que ao ser expressiva poder\u00e1 criar rela\u00e7\u00f5es de express\u00f5es, tal como as notas das can\u00e7\u00f5es, que s\u00e3o fun\u00e7\u00e3o dentro da sua pr\u00f3pria condi\u00e7\u00e3o singular, fun\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o que cria as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para a interpreta\u00e7\u00e3o da express\u00e3o, isto \u00e9, prepara\u00e7\u00e3o da consciencializa\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, que s\u00f3 pode ser \u201cverdade\u201d ao ser reconhecida como tal, isto \u00e9, sobre a fun\u00e7\u00e3o de compara\u00e7\u00e3o, que ao existir cria as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para ser \u201c maioritariamente verdade \u201c. \u00c9 a partir desta condi\u00e7\u00e3o auto comparativa. que ofensivamente declaro-vos inclu\u00eddos na minha Licen\u00e7a Eterna! Nesta minha condi\u00e7\u00e3o pessoal que obteve a vossa aten\u00e7\u00e3o, pois claro serei o resultado da minha pr\u00f3pria aten\u00e7\u00e3o ao mundo que me rodeia! ( efeito de compara\u00e7\u00e3o pois houve tempo de aten\u00e7\u00e3o e focaliza\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica sobre algu\u00e9m que tentou encontrar-se em algu\u00e9m al\u00e9m de si! ) Isto \u00e9, abstra\u00e7\u00e3o! Exerc\u00edcio mental que nos leva a \u201cler\u201d sequ\u00eancias que se nos apresentam como \u201cerradas\u201d ou at\u00e9 mesmo \u201ccertas\u201d mas que ao sermos participantes, n\u00e3o temos a capacidade de ler. ( naturalmente estamos a falar de focaliza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o ) ... m\u00e9todo necess\u00e1rio para \u201ccriar\u201d... Clica aqui para voltar para a p\u00e1gina principal.","title":"Uma Verdade s\u00f3 pode ser Auto-Comparativa"},{"location":"yt/","text":"Textos Motivacionais em Portugu\u00eas Conte\u00fado te\u00f3rico para o desenvolvimento deste nosso Desafio Mundial 1. Caminho de Escudos Descri\u00e7\u00e3o : \" Lista de Videos sobre o meu Pedido de um Caminho de Escudos\" Youtube : Video Nota do video : Para maiores de 18 (conte\u00fado sens\u00edvel e uso de linguagem pouco cuidada) 2. O Caracol Cerebral Descri\u00e7\u00e3o : \"Lista de Videos de aprensenta\u00e7\u00e3o sobre: At\u00e9 parece que o meu c\u00e9rebro \u00e9 menor do que um Caracol.\" Youtube : Videos Nota video : Para maiores de 18 (conte\u00fado sens\u00edvel e uso de linguagem pouco cuidada) 3. Caminhada Xam\u00e2nica Descri\u00e7\u00e3o : \"Lista de Videos sobre a minha Miss\u00e3o em Tempo-Real\" Youtube : Video Nota do video : Para maiores de 18 (conte\u00fado sens\u00edvel e uso de linguagem pouco cuidada) 4. Sun Wukong Descri\u00e7\u00e3o : \"Lista de Videos sobre o Rei Macaco\" Youtube : Video Nota do video : Para maiores de 18 (conte\u00fado sens\u00edvel e uso de linguagem pouco cuidada) 5. Cr\u00edtica Sem Piedade Descri\u00e7\u00e3o: \"Lista de Videos que produzem algumas Cr\u00edticas sem Piedade\" Youtube: Video Nota do video: Para maiores de 18 (conte\u00fado sens\u00edvel e uso de linguagem pouco cuidada) 6. Macaco Pregui\u00e7oso Descri\u00e7\u00e3o: \"Lista de videos das aulas de Linux e outros temas relevantes do mundo do C\u00f3digo Livre\" Youtube: video Nota do video: Para maiores de 18 (conte\u00fado sens\u00edvel e uso de linguagem pouco cuidada) 7. S\u00f3 Tributos Descri\u00e7\u00e3o: \"Lista de videos que t\u00eam como inten\u00e7\u00e3o fazer somente tributos\" Youtube: video Nota do video: Para maiores de 18 (conte\u00fado sens\u00edvel e uso de linguagem pouco cuidada) 8. Marcha Mundial das Mulheres Descri\u00e7\u00e3o: \"Lista de videos feitos em prol \u00e0 Marcha Mundial das Mulheres\" Youtube: video Nota do video: Para maiores de 18 (conte\u00fado sens\u00edvel e uso de linguagem pouco cuidada) click here to go into the main page","title":"Textos Motivacionais em Portugu\u00eas"},{"location":"yt/#textos-motivacionais-em-portugues","text":"","title":"Textos Motivacionais em Portugu\u00eas"},{"location":"yt/#conteudo-teorico-para-o-desenvolvimento-deste-nosso-desafio-mundial","text":"","title":"Conte\u00fado te\u00f3rico para o desenvolvimento deste nosso Desafio Mundial"},{"location":"yt/#1-caminho-de-escudos","text":"Descri\u00e7\u00e3o : \" Lista de Videos sobre o meu Pedido de um Caminho de Escudos\" Youtube : Video Nota do video : Para maiores de 18 (conte\u00fado sens\u00edvel e uso de linguagem pouco cuidada)","title":"1. Caminho de Escudos"},{"location":"yt/#2-o-caracol-cerebral","text":"Descri\u00e7\u00e3o : \"Lista de Videos de aprensenta\u00e7\u00e3o sobre: At\u00e9 parece que o meu c\u00e9rebro \u00e9 menor do que um Caracol.\" Youtube : Videos Nota video : Para maiores de 18 (conte\u00fado sens\u00edvel e uso de linguagem pouco cuidada)","title":"2. O Caracol Cerebral"},{"location":"yt/#3-caminhada-xamanica","text":"Descri\u00e7\u00e3o : \"Lista de Videos sobre a minha Miss\u00e3o em Tempo-Real\" Youtube : Video Nota do video : Para maiores de 18 (conte\u00fado sens\u00edvel e uso de linguagem pouco cuidada)","title":"3. Caminhada Xam\u00e2nica"},{"location":"yt/#4-sun-wukong","text":"Descri\u00e7\u00e3o : \"Lista de Videos sobre o Rei Macaco\" Youtube : Video Nota do video : Para maiores de 18 (conte\u00fado sens\u00edvel e uso de linguagem pouco cuidada)","title":"4. Sun Wukong"},{"location":"yt/#5-critica-sem-piedade","text":"Descri\u00e7\u00e3o: \"Lista de Videos que produzem algumas Cr\u00edticas sem Piedade\" Youtube: Video Nota do video: Para maiores de 18 (conte\u00fado sens\u00edvel e uso de linguagem pouco cuidada)","title":"5. Cr\u00edtica Sem Piedade"},{"location":"yt/#6-macaco-preguicoso","text":"Descri\u00e7\u00e3o: \"Lista de videos das aulas de Linux e outros temas relevantes do mundo do C\u00f3digo Livre\" Youtube: video Nota do video: Para maiores de 18 (conte\u00fado sens\u00edvel e uso de linguagem pouco cuidada)","title":"6. Macaco Pregui\u00e7oso"},{"location":"yt/#7-so-tributos","text":"Descri\u00e7\u00e3o: \"Lista de videos que t\u00eam como inten\u00e7\u00e3o fazer somente tributos\" Youtube: video Nota do video: Para maiores de 18 (conte\u00fado sens\u00edvel e uso de linguagem pouco cuidada)","title":"7. S\u00f3 Tributos"},{"location":"yt/#8-marcha-mundial-das-mulheres","text":"Descri\u00e7\u00e3o: \"Lista de videos feitos em prol \u00e0 Marcha Mundial das Mulheres\" Youtube: video Nota do video: Para maiores de 18 (conte\u00fado sens\u00edvel e uso de linguagem pouco cuidada) click here to go into the main page","title":"8. Marcha Mundial das Mulheres"}]}